<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>اللباس &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/clothing/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Tue, 14 Feb 2017 14:19:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.4</generator>
	<item>
		<title>باب: النهي عن التزوير في اللباس وغيره، والتشبع بما لم يعط</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-dress-accessories/11304</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2017 14:19:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب اللباس و الزينة]]></category>
		<category><![CDATA[اللباس]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2130</guid>
					<description><![CDATA[<p>35 &#8211; باب: النهي عن التزوير في اللباس وغيره، والتشبع بما لم يعط 126 &#8211; (2129) حدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا وكيع وعبدة عن هشام بن عروة، عن أبيه، عن عائشة؛ أن امرأة قالت: يا رسول الله! أقول: إن زوجي أعطاني ما لم يعطني؟ فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم (المتشبع بما [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-dress-accessories/11304">باب: النهي عن التزوير في اللباس وغيره، والتشبع بما لم يعط</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>35 &#8211; باب: النهي عن التزوير في اللباس وغيره، والتشبع بما لم يعط</b></h3>
<p><strong>126 &#8211; (2129)</strong> حدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا وكيع وعبدة عن هشام بن عروة، عن أبيه، عن عائشة؛ أن امرأة قالت:</p>
<p><strong>يا رسول الله! أقول: إن زوجي أعطاني ما لم يعطني؟ فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم (المتشبع بما لم يعط، كلابس ثوبي زور).</strong></p>
<p><strong>127 &#8211; (2130)</strong> حدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا عبدة. حدثنا هشام عن فاطمة، عن أسماء:</p>
<p><strong>جاءت امرأة إلى النبي صلى الله عليه وسلم فقالت: إن لي ضرة. فهل على جناح أن أتشبع من مال زوجي بما لم يعطني؟ فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم (المتشبع بما لم يعط، كلابس ثوبي زور).</strong></p>
<p><strong>(2130)</strong> &#8211; حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا أبو أسامة. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا أبو معاوية. كلاهما عن هشام، بهذا الإسناد.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-dress-accessories/11304">باب: النهي عن التزوير في اللباس وغيره، والتشبع بما لم يعط</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: كراهة ما زاد على الحاجة من الفراش واللباس</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-dress-accessories/11295</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2017 12:00:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب اللباس و الزينة]]></category>
		<category><![CDATA[الحاجة]]></category>
		<category><![CDATA[الفراش]]></category>
		<category><![CDATA[اللباس]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2074</guid>
					<description><![CDATA[<p>8 &#8211; باب: كراهة ما زاد على الحاجة من الفراش واللباس 41 &#8211; (2084) حدثني أبو الطاهر أحمد بن عمرو بن سرح. أخبرنا ابن وهب. حدثني أبو هانئ؛ أنه سمع أبا عبدالرحمن يقول عن جابر بن عبدالله؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال له (فراش للرجل. وفراش لامرأته. والثالث للضيف. والرابع للشيطان).</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-dress-accessories/11295">باب: كراهة ما زاد على الحاجة من الفراش واللباس</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>8 &#8211; باب: كراهة ما زاد على الحاجة من الفراش واللباس</b></h3>
<p><strong>41 &#8211; (2084)</strong> حدثني أبو الطاهر أحمد بن عمرو بن سرح. أخبرنا ابن وهب. حدثني أبو هانئ؛ أنه سمع أبا عبدالرحمن يقول عن جابر بن عبدالله؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال له (فراش للرجل. وفراش لامرأته. والثالث للضيف. والرابع للشيطان).</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-dress-accessories/11295">باب: كراهة ما زاد على الحاجة من الفراش واللباس</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: التواضع في اللباس، والاقتصار على الغليظ منه واليسير، في اللباس والفراش وغيرهما، وجواز لبس الثوب الشعر، وما فيه أعلام</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-dress-accessories/11293</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2017 11:58:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب اللباس و الزينة]]></category>
		<category><![CDATA[التواضع]]></category>
		<category><![CDATA[الثوم]]></category>
		<category><![CDATA[اللباس]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2070</guid>
					<description><![CDATA[<p>6 &#8211; باب: التواضع في اللباس، والاقتصار على الغليظ منه واليسير، في اللباس والفراش وغيرهما، وجواز لبس الثوب الشعر، وما فيه أعلام 34 &#8211; (2080) حدثنا شيبان بن فروخ. حدثنا سليمان بن المغيرة. حدثنا حميد عن أبي بردة. قال: دخلت على عائشة فأخرجت إلينا إزارا غليظا مما يصنع باليمن. وكساء من التي يسمونها الملبدة. قال: [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-dress-accessories/11293">باب: التواضع في اللباس، والاقتصار على الغليظ منه واليسير، في اللباس والفراش وغيرهما، وجواز لبس الثوب الشعر، وما فيه أعلام</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>6 &#8211; باب: التواضع في اللباس، والاقتصار على الغليظ منه واليسير، في اللباس والفراش وغيرهما، وجواز لبس الثوب الشعر، وما فيه أعلام</b></h3>
<p><strong>34 &#8211; (2080)</strong> حدثنا شيبان بن فروخ. حدثنا سليمان بن المغيرة. حدثنا حميد عن أبي بردة. قال:</p>
<p><strong>دخلت على عائشة فأخرجت إلينا إزارا غليظا مما يصنع باليمن. وكساء من التي يسمونها الملبدة. قال: فأقسمت بالله؛ إن رسول الله صلى الله عليه وسلم قبض في هذين الثوبين.</strong></p>
<p><strong>35 &#8211; (2080)</strong> حدثني علي بن حجر السعدي ومحمد بن حاتم ويعقوب ابن إبراهيم. جميعا عن ابن علية. قال ابن حجر: حدثنا إسماعيل عن أيوب، عن حميد بن هلال، عن أبي بردة. قال:</p>
<p><strong>أخرجت إلينا عائشة إزارا وكساء ملبدا. فقالت: في هذا قبض رسول الله صلى الله عليه وسلم.</strong></p>
<p>قال ابن حاتم في حديثه: إزارا غليظا.</p>
<p><strong>(2080)</strong> &#8211; وحدثني محمد بن رافع. حدثنا عبدالرزاق. أخبرنا معمر عن أيوب، بهذا الإسناد، مثله. وقال: إزارا غليظا.</p>
<p><strong>36 &#8211; (2081)</strong> وحدثني سريج بن يونس. حدثنا يحيى بن زكرياء بن أبي زائدة عن أبيه. ح وحدثني إبراهيم بن موسى. حدثنا ابن أبي زائدة. ح وحدثنا أحمد بن حنبل. حدثنا يحيى بن زكرياء. أخبرني أبي عن مصعب بن شيبة، عن صفية بنت شيبة، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>خرج النبي صلى الله عليه وسلم ذات غداة، وعليه مرط مرحل من شعر أسود.</strong></p>
<p><strong>37 &#8211; (2082)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عبدة بن سليمان عن هشام بن عروة، عن أبيه، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>كان وسادة رسول الله صلى الله عليه وسلم، التي يتكئ عليها، من أدم حشوها ليف.</strong></p>
<p><strong>38 &#8211; (2082)</strong> وحدثني علي بن حجر السعدي. أخبرنا علي بن مسهر عن هشام بن عروة، عن أبيه، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>إنما كان فراش رسول الله صلى الله عليه وسلم، الذي ينام عليه، أدما حشوه ليف.</strong></p>
<p><strong>(2082)</strong> &#8211; وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا ابن نمير. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا أبو معاوية. كلاهما عن هشام بن عروة، بهذا الإسناد، وقالا: ضجاع رسول الله صلى الله عليه وسلم.</p>
<p>في حديث أبي معاوية: ينام عليه.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-dress-accessories/11293">باب: التواضع في اللباس، والاقتصار على الغليظ منه واليسير، في اللباس والفراش وغيرهما، وجواز لبس الثوب الشعر، وما فيه أعلام</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: من صلى في فروج حرير ثم نزعه</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1229</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Feb 2017 05:49:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الصلاة]]></category>
		<category><![CDATA[اللباس]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://hadith.co.sa/?p=1229</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 15 &#8211; باب: من صلى في فروج حرير ثم نزعه. 368 &#8211; حدثنا عبد الله بن يوسف قال: حدثنا الليث، عن يزيد، عن أبي الخير، عن عقبة بن عامر قال: أهدي إلى النبي صلى الله عليه وسلم فروج حرير، فلبسه فصلى فيه، ثم انصرف، فنزعه نزعا شديدا، كالكاره له، وقال: (لا ينبغي هذا للمتقين). [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1229">باب: من صلى في فروج حرير ثم نزعه</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 15 &#8211; باب: من صلى في فروج حرير ثم نزعه.</p>
<p>368 &#8211; حدثنا عبد الله بن يوسف قال: حدثنا الليث، عن يزيد، عن أبي الخير، عن عقبة بن عامر قال:</p>
<p><strong>أهدي إلى النبي صلى الله عليه وسلم فروج حرير، فلبسه فصلى فيه، ثم انصرف، فنزعه نزعا شديدا، كالكاره له، وقال: (لا ينبغي هذا للمتقين).</strong></p>
<hr />
<p>[ش أخرجه <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">مسلم</a> في اللباس والزينة، باب: تحريم استعمال إناء الذهب والفضة، رقم: 2075.</p>
<p>(فروج) ثوب شق من خلفه. (لا ينبغي هذا للمتقين) لا يليق لبس هذا بالصالحين المبتعدين عن المعاصي، وعبر بجميع المذكر ليخرج الإناث من التحريم فإنه يحل لهن لبسه].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1229">باب: من صلى في فروج حرير ثم نزعه</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: في كم تصلي المرأة من الثياب</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1223</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Feb 2017 05:48:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الصلاة]]></category>
		<category><![CDATA[الصلاه]]></category>
		<category><![CDATA[اللباس]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://hadith.co.sa/?p=1223</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 12 &#8211; باب: في كم تصلي المرأة من الثياب. -وقال عكرمة: لو وارت جسدها في ثوب لأجزته. 365 &#8211; حدثنا أبو اليمان قال: أخبرنا شعيب، عن الزهري قال: أخبرني عروة: أن عائشة قالت: لقد كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يصلي الفجر، فيشهد معه نساء من المؤمنمات، متلفعات في مروطهن، ثم يرجعن إلى [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1223">باب: في كم تصلي المرأة من الثياب</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 12 &#8211; باب: في كم تصلي المرأة من الثياب.</p>
<p><strong>-وقال عكرمة: لو وارت جسدها في ثوب لأجزته.</strong></p>
<p>365 &#8211; حدثنا أبو اليمان قال: أخبرنا شعيب، عن الزهري قال: أخبرني عروة: أن عائشة قالت:</p>
<p><strong>لقد كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يصلي الفجر، فيشهد معه نساء من المؤمنمات، متلفعات في مروطهن، ثم يرجعن إلى بيوتهن، ما يعرفهن أحد.</strong></p>
<hr />
<p>[ش (وارت) سترت وغطت].</p>
<p>[ش أخرجه <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">مسلم</a> في المساجد ومواضع الصلاة، باب: استحباب التبكير بالصبح في أول وقتها، رقم: 645.</p>
<p>(متلفعات) ملتحفات، أي مغطيات الرؤوس والأجساد. (مروطهن) جمع مرط، وهو ثوب من خز أو صوف أو غيره، وقيل هو الملحفة].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1223">باب: في كم تصلي المرأة من الثياب</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: ما يستر العورة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1217</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Feb 2017 05:45:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الصلاة]]></category>
		<category><![CDATA[الحج]]></category>
		<category><![CDATA[الخمر]]></category>
		<category><![CDATA[الشرك بالله]]></category>
		<category><![CDATA[اللباس]]></category>
		<category><![CDATA[مكة]]></category>
		<category><![CDATA[يوم النحر]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://hadith.co.sa/?p=1217</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 9 &#8211; باب: ما يستر العورة. 360 &#8211; حدثنا قتيبة بن سعيد قال: حدثنا ليث، عن ابن شهاب، عن عبيد الله بن عبد الله بن عتبة، عن أبي سعيد الخدري أنه قال: نهى رسول الله صلى الله عليه وسلم عن اشتمال الصماء، وأن يحتبي الرجل في ثوب واحد، ليس على فرجه منه شيء. 361 [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1217">باب: ما يستر العورة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 9 &#8211; باب: ما يستر العورة.</p>
<p><strong>360 &#8211;</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد قال: حدثنا ليث، عن ابن شهاب، عن عبيد الله بن عبد الله بن عتبة، عن أبي سعيد الخدري أنه قال:</p>
<p><strong>نهى رسول الله صلى الله عليه وسلم عن اشتمال الصماء، وأن يحتبي الرجل في ثوب واحد، ليس على فرجه منه شيء.</strong></p>
<p><strong>361 &#8211;</strong> حدثنا قبيصة بن عقبة قال: حدثنا سفيان، عن أبي الزناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة قال:</p>
<p><strong>نهى النبي صلى الله عليه وسلم عن بيعتين: عن اللماس والنباذ، وأن يشتمل الصماء، وأن يحتبي الرجل في ثوب واحد.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>362 &#8211;</strong> حدثنا إسحق قال: حدثنا يعقوب بن إبراهيم قال: حدثنا ابن أخي شهاب، عن عمه قال: أخبرني حميد بن عبد الرحمن بن عوف: أن أبا هريرة قال:</p>
<p><strong>بعثني أبو بكر في تلك الحجة، في مؤذنين يوم النحر، نؤذن بمنى: ألا لا يحج بعد العام مشرك، ولا يطوف بالبيت عريان، قال حميد بن عبد الرحمن: ثم أردف رسول الله صلى الله عليه وسلم عليا، فأمره أن يؤذن بـ &#8220;براءة&#8221;. قال أبو هريرة: فأذن معنا علي في أهل منى يوم النحر: لا يحج بعد العام مشرك، ولا يطوف بالبيت عريان.</strong></p>
<hr />
<p>[ش (اشتمال الصماء) هو أن يتلفف بالثوب حتى يجلل به جميع جسده، ولا يرفع شيئا من جوانبه، فلا يمكنه إخراج يده إلا من أسفله، سمي بذلك لسده المنافذ كلها كالصخرة الصماء. (يحتبي) من الاحتباء، وهو أن يجلس على أليته، وينصب ساقيه، ويششد فخذيه وساقيه إلى جسمه بثوب يلفه، وقد كان هذا من عادة العرب في أنديتهم. (ليس على فرجه شيء) أي من الثوب يستره].</p>
<p>[ش (اللماس) هو أن يشتري شيئا لم يره، على أنه متى لمسه لزم البيع وسقط الخيار.(النباذ) هو أن يشتري الشيء، على أنه متى نبذه إليه فقد لزم البيع، ونبذه ألقاه. وانظر شرح: 360].</p>
<p>[ش (في تلك الحجة) أي التي أمر فيها رسول الله صلى الله عليه وسلم أبا بكر على الحج، في السنة التاسعة، قبل حجة الوداع بسنة. (أردف) أرسله وراء أبي بكر رضي الله عنه. (يؤذن ببراءة) يقرؤها على الناس، وبراءة اسم لسورة التوبة، وسميت براءة لأنها تبدأ بقوله تعالى: {براءة من الله ورسوله إلى الذين عاهدتم من</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1217">باب: ما يستر العورة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: الصلاة في القميص والسراويل والتبان والقباء</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1215</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Feb 2017 05:43:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الصلاة]]></category>
		<category><![CDATA[الاحرام]]></category>
		<category><![CDATA[الحج]]></category>
		<category><![CDATA[اللباس]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://hadith.co.sa/?p=1215</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 8 &#8211; باب: الصلاة في القميص والسراويل والتبان والقباء. 358 &#8211; حدثنا سليمان بن حرب قال: حدثنا حماد بن زيد، عن أيوب، عن محمد، عن أبي هريرة قال: قام رجل إلى النبي صلى الله عليه وسلم، فسأله عن الصلاة في الثوب الواحد، فقال: (أوكلكم يجد ثوبين). ثم سأل رجل عمر، فقال: إذا وسع الله [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1215">باب: الصلاة في القميص والسراويل والتبان والقباء</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 8 &#8211; باب: الصلاة في القميص والسراويل والتبان والقباء.</p>
<p><strong>358 &#8211;</strong> حدثنا سليمان بن حرب قال: حدثنا حماد بن زيد، عن أيوب، عن محمد، عن أبي هريرة قال:</p>
<p><strong>قام رجل إلى النبي صلى الله عليه وسلم، فسأله عن الصلاة في الثوب الواحد، فقال: (أوكلكم يجد ثوبين). ثم سأل رجل عمر، فقال: إذا وسع الله فأوسعوا، جمع رجل عليه ثيابه، صلى رجل في إزار ورداء، في إزار وقميص، قال: وأحسبه قال: في تبان ورداء.</strong></p>
<p>[ر: 351].</p>
<p><strong>359 &#8211;</strong> حدثنا عاصم بن علي قال: حدثنا ابن أبي ذئب، عن الزهري، عن سالم، عن ابن عمر قال:</p>
<p><strong>سأل رجل رسول الله صلى الله عليه وسلم فقال: ما يلبس المحرم؟ فقال: (لا يلبس القميص، ولا السراويل، ولا البرنس، ولا ثوبا مسه الزعفران، ولا ورس، فمن لم يجد النعلين فليلبس الخفين، وليقطعهما حتى يكونا أسفل من الكعبين).</strong></p>
<p>وعن نافع، عن ابن عمر، عن النبي صلى الله عليه وسلم: مثله.</p>
<p>[ر: 134].</p>
<hr />
<p>[ش (رجل) قيل هو ابن مسعود، لأنه اختلف هو وأبي بن كعب رضي الله عنه في ذلك. (جمع رجل عليه ثيابه) أي إن جمع عليه ثيابه وصلى بها فحسن. (رداء) ما يوضع على أعلى الجسم من الثياب. (قباء) ثوب منضم الأطراف، مشتق من القبو، وهو الجمع والضم، سمي بذلك لأنه يضم لابسه. (تبان) سروايل صغير مقدار ستر العورة].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1215">باب: الصلاة في القميص والسراويل والتبان والقباء</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: الصلاة في الجبة الشامية</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1211</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Feb 2017 05:40:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الصلاة]]></category>
		<category><![CDATA[اللباس]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://hadith.co.sa/?p=1211</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 6 &#8211; باب: الصلاة في الجبة الشامية. -وقال الحسن في الثياب ينسجها المجوسي: لم ير بأسا. وقال معمر: رأيت الزهري: يلبس من ثياب اليمن ما صبغ بالبول. وصلى علي في ثوب غير مقصور. 356 &#8211; حدثنا يحيى قال: حدثنا أبو معاوية، عن الأعمش، عن مسلم، عن مسروق، عن مغيرة بن شعبة قال: كنت مع [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1211">باب: الصلاة في الجبة الشامية</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 6 &#8211; باب: الصلاة في الجبة الشامية.</p>
<p><strong>-وقال الحسن في الثياب ينسجها المجوسي: لم ير بأسا. وقال معمر: رأيت الزهري: يلبس من ثياب اليمن ما صبغ بالبول. وصلى علي في ثوب غير مقصور.</strong></p>
<p><strong>356 &#8211;</strong> حدثنا يحيى قال: حدثنا أبو معاوية، عن الأعمش، عن مسلم، عن مسروق، عن مغيرة بن شعبة قال:</p>
<p><strong>كنت مع النبي صلى الله عليه وسلم في سفر، فقال: (يا مغيرة، خذ الإداوة). فأخذتها، فانطلق رسول الله صلى الله عليه وسلم حتى توارى عني، فقضى حاجته، وعليه جبة شأمية، فذهب ليخرج يده من كمها فضاقت، فأخرج يده من أسفلها، فصببت عليه، فتوضأ وضوءه للصلاة، ومسح على خفيه، ثم صلى.</strong></p>
<p>[ر: 180].</p>
<hr />
<p>[ش (صبغ بالبول) أي فيكون نجسا، فيغسله قبل لبسه. (مقصور) من القصر وهو دق الثوب وغسله حتى يبيض، والمراد أنه كان جديدا لم يغسل بعد].</p>
<p>[ش (الإدواة) ما يوضع فيه ماء التطهير. (شأمية) أي من نسج الكفار الذين في الشام].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1211">باب: الصلاة في الجبة الشامية</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: إذا كان الثوب ضيقا</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1209</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Feb 2017 05:39:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الصلاة]]></category>
		<category><![CDATA[الصلاه]]></category>
		<category><![CDATA[اللباس]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://hadith.co.sa/?p=1209</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 5 &#8211; باب: إذا كان الثوب ضيقا. 354 &#8211; حدثنا يحيى بن صالح قال: حدثنا فليح بن سليمان، عن سعيد بن الحارث قال: سألنا جابر بن عبد الله، عن الصلاة في الثوب الواحد، فقال: خرجت مع النبي صلى الله عليه وسلم في بعض أسفاره، فجئت ليلة لبعض أمري، فوجدته يصلي، وعلى ثوب واحد، فاشتملت [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1209">باب: إذا كان الثوب ضيقا</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 5 &#8211; باب: إذا كان الثوب ضيقا.</p>
<p><strong>354 &#8211;</strong> حدثنا يحيى بن صالح قال: حدثنا فليح بن سليمان، عن سعيد بن الحارث قال:</p>
<p>سألنا جابر بن عبد الله، عن الصلاة في الثوب الواحد، فقال: <strong>خرجت مع النبي صلى الله عليه وسلم في بعض أسفاره، فجئت ليلة لبعض أمري، فوجدته يصلي، وعلى ثوب واحد، فاشتملت به، وصليت إلى جانيه، فلما انصرف قال: (ما السري يا جابر). فأخبرته بحاجتي، فلما فرغت قال: (ما هذا الاشتمال الذي رأيت). قلت: كان ثوب، يعني ضاق، قال: (فإن كان واسعا فالتحف به، وإن ضيقا فاتزر به).</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>355 &#8211;</strong> حدثنا مسدد قال: حدثنا يحيى، عن سفيان قال: حدثني أبو حازم، عن سهل قال:</p>
<p><strong>كان رجال يصلون مع النبي صلى الله عليه وسلم، عاقدي أزرهم على أعناقهم، كهيئة الصبيان، ويقال للنساء: (لا ترفعن رؤوسكن حتى يستوي الرجال جلوسا).</strong></p>
<hr />
<p>[ش أخرجه <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">مسلم</a> في الزهد والرقائق، باب: حديث جابر الطويل، رقم: 3010.</p>
<p>(ما السرى) أي ما سببه، والسرى السير بالليل. (فاشتملت) تلففت. (فاتزر به) اجعله إزارا فقط].</p>
<p>[ش أخرجه <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">مسلم</a> في الصلاة، باب: أمرالنساء المصليات وراء الرجال، رقم:441.</p>
<p>(عاقدي أزرهم) رابطي أطرافها. (كهيئة الصبيان) أي صبيان زمانهم. (لا ترفعن) أي من السجود. (حتى يستوي الرجال) يستقروا جالسين].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1209">باب: إذا كان الثوب ضيقا</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: إذا صلى في الثوب الواحد فليجعل على عاتقيه</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1207</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Feb 2017 05:38:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الصلاة]]></category>
		<category><![CDATA[الصلاه]]></category>
		<category><![CDATA[اللباس]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://hadith.co.sa/?p=1207</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 4 &#8211; باب: إذا صلى في الثوب الواحد فليجعل على عاتقيه. 352/353 &#8211; حدثنا أبو عاصم، عن مالك، عن أبي الزناد، عن عبد الرحمن الأعرج، عن أبي هريرة قال: قال النبي صلى الله عليه وسلم: (لا يصلي أحدكم في الثوب الواحد، ليس على عاتقيه شيء). &#160; (353) &#8211; حدثنا أبو نعيم قال: حدثنا شيبان، [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1207">باب: إذا صلى في الثوب الواحد فليجعل على عاتقيه</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 4 &#8211; باب: إذا صلى في الثوب الواحد فليجعل على عاتقيه.</p>
<p><strong>352/353 &#8211;</strong> حدثنا أبو عاصم، عن مالك، عن أبي الزناد، عن عبد الرحمن الأعرج، عن أبي هريرة قال:</p>
<p><strong>قال النبي صلى الله عليه وسلم: (لا يصلي أحدكم في الثوب الواحد، ليس على عاتقيه شيء).</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>(353) &#8211;</strong> حدثنا أبو نعيم قال: حدثنا شيبان، عن يحيى بن أبي كثير، عن عكرمة قال: سمعته، أو كنت سألته قال: سمعت أبا هريرة يقول:</p>
<p><strong>أشهد أني سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول: (من صلى في ثوب واحد، فليخالف بين طرفيه).</strong></p>
<hr />
<p>[ش أخرجه <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">مسلم</a> في الصلاة، باب: الصلاة في ثوب واحد وصفة لبسه، رقم: 516.</p>
<p>(عاتقيه) مثنى عاتق، وهو ما بين المنكب والعنق].</p>
<p>[ش (فليخالف..) انظر باب (3)].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1207">باب: إذا صلى في الثوب الواحد فليجعل على عاتقيه</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
