<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>أم &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%a3%d9%85/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2017 12:19:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.6</generator>
	<item>
		<title>باب من فضائل أم سليم، أم أنس بن مالك، وبلال رضي الله عنهما</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/2400</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 12:19:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب فضائل الصحابة رضي الله تعالى عنهم]]></category>
		<category><![CDATA[أم]]></category>
		<category><![CDATA[بلال]]></category>
		<category><![CDATA[فضائل]]></category>
		<category><![CDATA[مالك]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2400</guid>
					<description><![CDATA[<p>19 &#8211; باب من فضائل أم سليم، أم أنس بن مالك، وبلال رضي الله عنهما 104 &#8211; (2455) حدثنا حسن الحلواني. حدثنا عمرو بن عاصم. حدثنا همام عن إسحاق بن عبدالله، عن أنس، قال: كان النبي صلى الله عليه وسلم لا يدخل على أحد من النساء إلا على أزواجه. إلا أم سليم. فإنه كان يدخل [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/2400">باب من فضائل أم سليم، أم أنس بن مالك، وبلال رضي الله عنهما</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 19 &#8211; باب من فضائل أم سليم، أم أنس بن مالك، وبلال رضي الله عنهما</b></h3>
<p><strong>104 &#8211; (2455)</strong> حدثنا حسن الحلواني. حدثنا عمرو بن عاصم. حدثنا همام عن إسحاق بن عبدالله، عن أنس، قال:</p>
<p><strong>كان النبي صلى الله عليه وسلم لا يدخل على أحد من النساء إلا على أزواجه. إلا أم سليم. فإنه كان يدخل عليها. فقيل له في ذلك. فقال &#8220;إني أرحمها. قتل أخوها معي&#8221;.</strong></p>
<p><strong>105 &#8211; (2456)</strong> وحدثنا ابن أبي عمر. حدثنا بشر (يعني ابن السري). حدثنا حماد بن سلمة عن ثابت، عن أنس،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;دخلت الجنة فسمعت خشفة. فقلت: من هذا؟ قالوا: هذه الغميصاء بنت ملحان، أم أنس بن مالك&#8221;.</strong></p>
<p><strong>106 &#8211; (2457)</strong> حدثني أبو جعفر، محمد بن الفرج. حدثنا زيد بن الحباب. أخبرني عبدالعزيز بن أبي سلمة. أخبرنا محمد بن المنكدر عن جابر بن عبدالله؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;أريت الجنة. فرأيت امرأة أبي طلحة. ثم سمعت خشخشة أمامي. فإذا بلال &#8220;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/2400">باب من فضائل أم سليم، أم أنس بن مالك، وبلال رضي الله عنهما</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب من فضائل أم أيمن، رضي الله عنها</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/2398</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 12:17:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب فضائل الصحابة رضي الله تعالى عنهم]]></category>
		<category><![CDATA[أم]]></category>
		<category><![CDATA[فضائل]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2398</guid>
					<description><![CDATA[<p>18 &#8211; باب من فضائل أم أيمن، رضي الله عنها 102 &#8211; (2453) حدثنا أبو كريب، محمد بن العلاء. حدثنا أبو أسامة عن سليمان بن المغيرة عن ثابت، عن أنس، قال: انطلق رسول الله صلى الله عليه وسلم إلى أم أيمن. فانطلقت معه. فناولته إناء فيه شراب. قال: فلا أدري أصادفته صائما أو لم يرده. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/2398">باب من فضائل أم أيمن، رضي الله عنها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 18 &#8211; باب من فضائل أم أيمن، رضي الله عنها</b></h3>
<p><strong>102 &#8211; (2453)</strong> حدثنا أبو كريب، محمد بن العلاء. حدثنا أبو أسامة عن سليمان بن المغيرة عن ثابت، عن أنس، قال:</p>
<p><strong>انطلق رسول الله صلى الله عليه وسلم إلى أم أيمن. فانطلقت معه. فناولته إناء فيه شراب. قال: فلا أدري أصادفته صائما أو لم يرده. فجعلت تصخب عليه وتذمر عليه.</strong></p>
<p><strong>103 &#8211; (2454)</strong> حدثنا زهير بن حرب. أخبرني عمرو بن عاصم الكلابي. حدثنا سليمان بن المغيرة عن ثابت، عن أنس قال:</p>
<p><strong>قال أبو بكر رضي الله عنه، بعد وفاة رسول الله صلى الله عليه وسلم، لعمر: انطلق بنا إلى أم أيمن نزورها. كما كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يزورها. فلما انتهينا إليها بكت. فقالا لها: ما يبكيك؟ ما عند الله خير لرسوله صلى الله عليه وسلم. فقالت: ما أبكي أن لا أكون أعلم أن ما عند الله خير لرسوله صلى الله عليه وسلم. ولكن أبكي أن الوحي قد انقطع من السماء. فهيجتهما على البكاء. فجعلا يبكيان معها.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/2398">باب من فضائل أم أيمن، رضي الله عنها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب من فضائل زينب، أم المؤمنين، رضي الله عنها</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/2396</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 12:15:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب فضائل الصحابة رضي الله تعالى عنهم]]></category>
		<category><![CDATA[أم]]></category>
		<category><![CDATA[المؤمنين]]></category>
		<category><![CDATA[زينب]]></category>
		<category><![CDATA[فضائل]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2396</guid>
					<description><![CDATA[<p>17 &#8211; باب من فضائل زينب، أم المؤمنين، رضي الله عنها 101 &#8211; (2452) حدثنا محمود بن غيلان، أبو أحمد. حدثنا الفضل بن موسى السيناني. أخبرنا طلحة بن يحيى بن طلحة عن عائشة بنت طلحة، عن عائشة أم المؤمنين قالت: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;أسرعكن لحاقا بي، أطولكن يدا&#8221;. قالت: فكن يتطاولن [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/2396">باب من فضائل زينب، أم المؤمنين، رضي الله عنها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 17 &#8211; باب من فضائل زينب، أم المؤمنين، رضي الله عنها</b></h3>
<p><strong>101 &#8211; (2452)</strong> حدثنا محمود بن غيلان، أبو أحمد. حدثنا الفضل بن موسى السيناني. أخبرنا طلحة بن يحيى بن طلحة عن عائشة بنت طلحة، عن عائشة أم المؤمنين قالت:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;أسرعكن لحاقا بي، أطولكن يدا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>قالت: فكن يتطاولن أيتهن أطول يدا.</strong></p>
<p><strong>قالت: فكانت أطولنا يدا زينب. لأنها كانت تعمل بيدها وتصدق.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/2396">باب من فضائل زينب، أم المؤمنين، رضي الله عنها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب ذكر حديث أم زرع</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/11364</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 11:59:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب فضائل الصحابة رضي الله تعالى عنهم]]></category>
		<category><![CDATA[أم]]></category>
		<category><![CDATA[زرع]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2390</guid>
					<description><![CDATA[<p>14 &#8211; باب ذكر حديث أم زرع 92 &#8211; (2448) حدثنا علي بن حجر السعدي وأحمد بن جناب. كلاهما عن عيسى (واللفظ لابن حجر). حدثنا عيسى بن يونس. حدثنا هشام بن عروة عن أخيه، عبدالله بن عروة، عن عروة، عن عائشة؛ أنها قالت: جلس إحدى عشرة امرأة. فتعاهدن وتعاقدن أن لا يكتمن من أخبار أزواجهن [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/11364">باب ذكر حديث أم زرع</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 14 &#8211; باب ذكر حديث أم زرع</b></h3>
<p><strong>92 &#8211; (2448)</strong> حدثنا علي بن حجر السعدي وأحمد بن جناب. كلاهما عن عيسى (واللفظ لابن حجر). حدثنا عيسى بن يونس. حدثنا هشام بن عروة عن أخيه، عبدالله بن عروة، عن عروة، عن عائشة؛ أنها قالت:</p>
<p>جلس إحدى عشرة امرأة. فتعاهدن وتعاقدن أن لا يكتمن من أخبار أزواجهن شيئا.</p>
<p>قالت الأولى: زوجي لحم جمل غث. على رأس جبل وعر. ولا سهل فيرتقى. ولا سمين فينتقل.</p>
<p>قالت الثانية: زوجي لا أبث خبره. إني أخاف أن لا أذره. إن أذكره أذكر عجره وبجره.</p>
<p>قالت الثالثة: زوجي العشنق. إن أنطق أطلق. وإن أسكت أعلق.</p>
<p>قالت الرابعة: زوجي كليل تهامة. لا حر ولا قر. ولا مخافة ولا سآمة.</p>
<p>قالت الخامسة: زوجي إن دخل فهد. وإن خرج أسد. ولا يسأل عما عهد.</p>
<p>قالت السادسة: زوجي إن أكل لف. وإن شرب اشتف. وإن اضطجع التف. ولا يولج الكف. ليعلم البث.</p>
<p>قالت السابعة: زوجي غياياء أو عياياء طباقاء. كل داء له داء. شجك أو فلك. أو جمع كلالك.</p>
<p>قالت الثامنة: زوجي، الريح ريح زرنب. والمس مس أرنب.</p>
<p>قالت التاسعة: زوجي رفيع العماد. طويل النجاد. عظيم الرماد. قريب البيت من النادي.</p>
<p>قالت العاشرة: زوجي مالك. وما مالك؟ مالك خير من ذلك. له إبل كثيرات المبارك. قليلات المسارح. إذا سمعن صوت المزهر أيقن أنهن هوالك.</p>
<p>قالت الحادية عشرة: زوجي أبو زرع. فما أبو زرع؟ أناس من حلي أذني. وملأ من شحم عضدي. وبجحني فبجحت إلي نفسي. وجدني في أهل غنيمة بشق فجعلني في أهل صهيل وأطيط، ودائس ومنق. فعنده أقول فلا أقبح. وأرقد فأتصبح. وأشرب فأتقنح.</p>
<p>أم أبي زرع. فما أم أبي زرع؟ عكومها رداح. وبيتها فساح.</p>
<p>ابن أبي زرع. فما ابن أبي زرع؟ مضجعه كمسل شطبة. ويشبعه ذراع الجفرة.</p>
<p>بنت أبي زرع. فما بنت أبي زرع؟ طوع أبيها وطوع أمها. وملء كسائها وغيظ جارتها.</p>
<p>جارية أبي زرع. فما جارية أبي زرع؟ لا تبث حديثنا تبثيثا. ولا تنقث ميرتنا تنقيثا. ولا تملأ بيتنا تعشيشا.</p>
<p>قالت: خرج أبو زرع والأوطاب تمخض. فلقي امرأة معها ولدان لها كالفهدين. يلعبان من تحت خصرها برمانتين. فطلقني ونكحها. فنكحت بعده رجلا سريا. ركب شريا. وأخذ خطيا. وأراح علي نعما ثريا. وأعطاني من كل رائحة زوجا. قال: كلي أم زرع وميري أهلك. فلو جمعت كل شيء أعطاني ما بلغ أصغر آنية أبي زرع.</p>
<p><strong>قالت عائشة: قال لي رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;كنت لك كأبي زرع لأم زرع&#8221;.</strong></p>
<p><strong>92-م &#8211; (2448)</strong> وحدثنيه الحسن بن علي الحلواني. حدثنا موسى بن إسماعيل. حدثنا سعيد بن سلمة عن هشام بن عروة، بهذا الإسناد. غير أنه قال: عياياء طباقاء. ولم يشك. وقال: قليلات المسارح. وقال: وصفر ردائها. وخير نسائها. وعقر جارتها. وقال: ولا تنقث ميرتنا تنقيثا. وقال: وأعطاني من كل ذابحة زوجا.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/11364">باب ذكر حديث أم زرع</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب فضائل خديجة أم المؤمنين، رضي الله تعالى عنها</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/2386</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 11:41:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب فضائل الصحابة رضي الله تعالى عنهم]]></category>
		<category><![CDATA[أم]]></category>
		<category><![CDATA[المؤمنين]]></category>
		<category><![CDATA[فضائل]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2386</guid>
					<description><![CDATA[<p>12 &#8211; باب فضائل خديجة أم المؤمنين، رضي الله تعالى عنها 69 &#8211; (2430) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عبدالله بن نمير وأبو أسامة. ح وحدثنا أبو كريب. حدثنا أبو أسامة وابن نمير ووكيع وأبو معاوية. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا عبدة بن سليمان. كلهم عن هشام بن عروة (واللفظ حديث أبي [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/2386">باب فضائل خديجة أم المؤمنين، رضي الله تعالى عنها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 12 &#8211; باب فضائل خديجة أم المؤمنين، رضي الله تعالى عنها </b></h3>
<p><strong>69 &#8211; (2430)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عبدالله بن نمير وأبو أسامة. ح وحدثنا أبو كريب. حدثنا أبو أسامة وابن نمير ووكيع وأبو معاوية. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا عبدة بن سليمان. كلهم عن هشام بن عروة (واللفظ حديث أبي أسامة). ح وحدثنا أبو كريب. حدثنا أبو أسامة عن هشام، عن أبيه، قال: سمعت عبدالله بن جعفر يقول: سمعت عليا بالكوفة يقول:</p>
<p><strong>سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;خير نسائها مريم بنت عمران. وخير نسائها خديجة بنت خويلد&#8221;.</strong></p>
<p>قال أبو كريب: وأشار وكيع إلى السماء والأرض.</p>
<p><strong>70 &#8211; (2431)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وأبو كريب. قالا: حدثنا وكيع. ح وحدثنا محمد بن المثنى وابن بشار. قالا: حدثنا محمد بن جعفر. جميعا عن شعبة. ح وحدثنا عبيدالله بن معاذ العنبري (واللفظ له). حدثنا أبي. حدثنا شعبة عن عمرو بن مرة، عن مرة، عن أبي موسى، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;كمل من الرجال كثير. ولم يكمل من النساء غير مريم بنت عمران، وآسية امرأة فرعون. وإن فضل عائشة على النساء كفضل الثريد على سائر الطعام&#8221;.</strong></p>
<p><strong>71 &#8211; (2432)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وأبو كريب وابن نمير. قالوا: حدثنا ابن فضيل عن عمارة، عن أبي زرعة. قال: سمعت أبا هريرة قال:</p>
<p><strong>أتى جبريل النبي صلى الله عليه وسلم. فقال: يا رسول الله! هذه خديجة قد أتتك. معها إناء فيه إدام أو طعام أو شراب. فإذا هي أتتك فاقرأ عليها السلام من ربها عز وجل. ومني. وبشرها ببيت في الجنة من قصب. لا صخب فيه ولا نصب.</strong></p>
<p>قال أبو بكر في روايته: عن أبي هريرة. ولم يقل: سمعت. ولم يقل في الحديث: ومني.</p>
<p><strong>72 &#8211; (2433)</strong> حدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا أبي ومحمد بن بشر العبدي عن إسماعيل. قال: قلت لعبدالله بن أبي أوفى:</p>
<p><strong>أكان رسول الله صلى الله عليه وسلم بشر خديجة ببيت في الجنة؟ قال: نعم. بشرها ببيت في الجنة من قصب. لا صخب فيه ولا نصب.</strong></p>
<p><strong>72-م &#8211; (2433)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا أبو معاوية. ح وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا وكيع. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا المعتمر بن سليمان وجرير. ح وحدثنا ابن أبي عمر. حدثنا سفيان. كلهم عن إسماعيل بن أبي خالد، عن ابن أبي الوفى، عن النبي صلى الله عليه وسلم. بمثله.</p>
<p><strong>73</strong> &#8211; (2434) حدثنا عثمان بن أبي شيبة. حدثنا عبدة عن هشام بن عروة، عن أبيه، عن عائشة. قالت:</p>
<p>بشر رسول الله صلى الله عليه وسلم خديجة، بنت خويلد، ببيت في الجنة.</p>
<p><strong>74 &#8211; (2435)</strong> حدثنا أبو كريب، محمد بن العلاء. حدثنا أبو أسامة. حدثنا هشام، عن أبيه، عن عائشة قالت:</p>
<p><strong>ما غرت على امرأة ما غرت على خديجة. ولقد هلكت قبل أن يتزوجني بثلاث سنين. لما كنت أسمعه يذكرها. ولقد أمره ربه عز وجل أن يبشرها ببيت من قصب في الجنة. وإن كان ليذبح الشاة ثم يهديها إلى خلائلها.</strong></p>
<p><strong>75 &#8211; (2435)</strong> حدثنا سهل بن عثمان. حدثنا حفص بن غياث عن هشام بن عروة، عن أبيه، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>ما غرت على نساء النبي صلى الله عليه وسلم إلا على خديجة. وإني لم أدركها.</strong></p>
<p><strong>قالت: وكان رسول الله صلى الله عليه وسلم إذا ذبح الشاة فيقول &#8220;أرسلوا بها إلى أصدقاء خديجة&#8221; قالت، فأغضبته يوما فقلت: خديجة؟ فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إني قد رزقت حبها&#8221;.</strong></p>
<p><strong>75-م &#8211; (2435)</strong> حدثنا زهير بن حرب وأبو كريب. جميعا عن أبي معاوية. حدثنا هشام، بهذا الإسناد، نحو حديث أبي أسامة. إلى قصة الشاة. ولم يذكر الزيادة بعدها.</p>
<p><strong>76 &#8211; (2435)</strong> حدثنا عبد بن حميد. أخبرنا عبدالرزاق. أخبرنا معمر عن الزهري، عن عروة، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>ما غرت للنبي صلى الله عليه وسلم على امرأة من نسائه، ما غرت على خديجة. لكثرة ذكره إياها. وما رأيتها قط.</strong></p>
<p><strong>77 &#8211; (2436)</strong> حدثنا عبد بن حميد. أخبرنا عبدالرزاق. أخبرنا معمر عن الزهري، عن عروة، عن عائشة، قالت:</p>
<p><strong>لم يتزوج النبي صلى الله عليه وسلم على خديجة حتى ماتت.</strong></p>
<p><strong>78 &#8211; (2437)</strong> حدثنا سويد بن سعيد. حدثنا على بن مسهر عن هشام، عن أبيه، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>استأذنت هالة بنت خويلد، أخت خديجة، على رسول الله صلى الله عليه وسلم. فعرف استئذان خديجة فارتاح لذلك. فقال &#8220;اللهم! هالة بنت خويلد&#8221; فغرت فقلت: وما تذكر من عجوز من عجائز قريش، حمراء الشدقين، هلكت من الدهر، فأبدلك الله خيرا منها!</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/2386">باب فضائل خديجة أم المؤمنين، رضي الله تعالى عنها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
