<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>تبرك &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%aa%d8%a8%d8%b1%d9%83/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Tue, 14 Feb 2017 21:51:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>باب طيب عرق النبي صلى الله عليه وسلم، والتبرك به</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/2309</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2017 21:51:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الفضائل]]></category>
		<category><![CDATA[التبرك]]></category>
		<category><![CDATA[تبرك]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2309</guid>
					<description><![CDATA[<p>22 &#8211; باب طيب عرق النبي صلى الله عليه وسلم، والتبرك به 83 &#8211; (2331) حدثني زهير بن حرب. حدثنا هاشم (يعني ابن القاسم) عن سليمان، عن ثابت، عن أنس بن مالك. قال: دخل علينا النبي صلى الله عليه وسلم فقال عندنا. فعرق. وجاءت أمي بقارورة. فجعلت تسلت العرق فيها. فاستيقظ النبي صلى الله عليه [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/2309">باب طيب عرق النبي صلى الله عليه وسلم، والتبرك به</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 22 &#8211; باب طيب عرق النبي صلى الله عليه وسلم، والتبرك به</b></h3>
<p><strong>83 &#8211; (2331)</strong> حدثني زهير بن حرب. حدثنا هاشم (يعني ابن القاسم) عن سليمان، عن ثابت، عن أنس بن مالك. قال:</p>
<p><strong>دخل علينا النبي صلى الله عليه وسلم فقال عندنا. فعرق. وجاءت أمي بقارورة. فجعلت تسلت العرق فيها. فاستيقظ النبي صلى الله عليه وسلم فقال &#8220;يا أم سليم! ما هذا الذي تصنعين؟&#8221; قالت: هذا عرقك نجعله في طيبنا وهو من أطيب الطيب.</strong></p>
<p><strong>84 &#8211; (2331)</strong> وحدثني محمد بن رافع. حدثنا حجين بن المثنى. حدثنا عبدالعزيز (وهو ابن أبي سلمة) عن إسحاق بن عبدالله بن أبي طلحة، عن أنس بن مالك. قال:</p>
<p><strong>كان النبي صلى الله عليه وسلم يدخل بيت أم سليم فينام على فراشها. وليست فيه. قال: فجاء ذات يوم فنام على فراشها. فأتيت فقيل لها: هذا النبي صلى الله عليه وسلم نام في بيتك، على فراشك. قال فجاءت وقد عرق، واستنقع عرقه على قطعة أديم، على الفراش. ففتحت عتيدتها فجعلت تنشف ذلك العرق فتعصره في قواريرها. ففزع النبي صلى الله عليه وسلم فقال &#8220;ما تصنعين؟ يا أم سليم!&#8221; فقالت: يا رسول الله! نرجو بركته لصبياننا. قال &#8220;أصبت&#8221;.</strong></p>
<p><strong>85 &#8211; (2332)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عفان بن مسلم. حدثنا وهيب. حدثنا أيوب عن أبي قلابة. عن أنس، عن أم سليم؛</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم كان يأتيها فيقيل عندها. فتبسط له نطعا فيقيل عليه. وكان كثير العرق. فكانت تجمع عرقه فتجعله في الطيب والقوارير. فقال النبي صلى الله عليه وسلم &#8220;يا أم سليم! ما هذا؟&#8221; قالت: عرقك أدوف به طيبي.</strong></p>
<hr />
<p>انظر <a href="http://www.nourah.org/islam/bukhari/">صحيح البخاري</a> في <a href="http://www.nourah.org/islam/bukhari/start-of-revelation" rel="category tag">بدء الوحي</a>، باب: <a href="http://www.nourah.org/islam/bukhari/">كيف كان بدء الوحي إلى رسول الله صلى الله عليه وسلم</a>. رقم: 2.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/2309">باب طيب عرق النبي صلى الله عليه وسلم، والتبرك به</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب قرب النبي عليه السلام من الناس، وتبركهم به</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11353</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2017 21:47:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الفضائل]]></category>
		<category><![CDATA[الناس]]></category>
		<category><![CDATA[النبي]]></category>
		<category><![CDATA[تبرك]]></category>
		<category><![CDATA[قرب]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2303</guid>
					<description><![CDATA[<p>19 &#8211; باب قرب النبي عليه السلام من الناس، وتبركهم به 74 &#8211; (2324) حدثنا مجاهد بن موسى وأبو بكر بن النضر بن أبي النضر وهارون بن عبدالله. جميعا عن أبي النضر. قال أبو بكر: حدثنا أبو النضر (يعني هاشم بن القاسم). حدثنا سليمان بن المغيرة عن ثابت، عن أنس بن مالك، قال: كان رسول [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11353">باب قرب النبي عليه السلام من الناس، وتبركهم به</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 19 &#8211; باب قرب النبي عليه السلام من الناس، وتبركهم به </b></h3>
<p><strong>74 &#8211; (2324)</strong> حدثنا مجاهد بن موسى وأبو بكر بن النضر بن أبي النضر وهارون بن عبدالله. جميعا عن أبي النضر. قال أبو بكر: حدثنا أبو النضر (يعني هاشم بن القاسم). حدثنا سليمان بن المغيرة عن ثابت، عن أنس بن مالك، قال:</p>
<p><strong>كان رسول الله صلى الله عليه وسلم إذا صلى الغداة جاء خدم المدينة بآنيتهم فيها الماء. فما يؤتى بإناء إلا غمس يده فيها. فربما جاؤه في الغداة الباردة فيغمس يده فيها.</strong></p>
<p><strong>75 &#8211; (2325)</strong> حدثنا محمد بن رافع. حدثنا أبو النضر. حدثنا سليمان عن ثابت، عن أنس. قال:</p>
<p><strong>لقد رأيت رسول الله صلى الله عليه وسلم والحلاق يحلقه. وأطاف به أصحابه. فما يريدون أن تقع شعرة إلا في يد رجل.</strong></p>
<p><strong>76 &#8211; (2326)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا يزيد بن هارون عن حماد بن سلمة، عن ثابت، عن أنس؛</p>
<p><strong>أن امرأة كان في عقلها شيء. فقالت: يا رسول الله! إن لي إليك حاجة. فقال &#8220;يا أم فلان! انظري أي السكك شئت، حتى أقضي لك حاجتك&#8221; فخلا معها في بعض الطرق. حتى فرغت من حاجتها.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11353">باب قرب النبي عليه السلام من الناس، وتبركهم به</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
