<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>الصوت &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%a7%d9%84%d8%b5%d9%88%d8%aa/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2017 23:16:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>باب استحباب خفض الصوت بالذكر</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/11392</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 23:16:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الذكر و الدعاء و التوبة و الإستغفار]]></category>
		<category><![CDATA[استحباب]]></category>
		<category><![CDATA[الذكر]]></category>
		<category><![CDATA[الصوت]]></category>
		<category><![CDATA[خفض]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2656</guid>
					<description><![CDATA[<p>13 &#8211; باب استحباب خفض الصوت بالذكر 44 &#8211; (2704) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا محمد بن فضيل وأبو معاوية عن عاصم، عن أبي عثمان، عن أبي موسى. قال: كنا مع النبي صلى الله عليه وسلم في سفر. فجعل الناس يجهرون بالتكبير. فقال النبي صلى الله عليه وسلم &#8220;يا أيها الناس! اربعوا على [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/11392">باب استحباب خفض الصوت بالذكر</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 13 &#8211; باب استحباب خفض الصوت بالذكر</b></h3>
<p><strong>44 &#8211; (2704)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا محمد بن فضيل وأبو معاوية عن عاصم، عن أبي عثمان، عن أبي موسى. قال:</p>
<p><strong>كنا مع النبي صلى الله عليه وسلم في سفر. فجعل الناس يجهرون بالتكبير. فقال النبي صلى الله عليه وسلم &#8220;يا أيها الناس! اربعوا على أنفسكم. إنكم ليس تدعون أصم ولا غائبا. إنكم تدعون سميعا قريبا. وهو معكم&#8221; قال وأنا خلفه، وأنا أقول: لا حول ولا قوة إلا بالله. فقال &#8220;يا عبدالله بن قيس! ألا أدلك على كنز من كنوز الجنة؟&#8221; فقلت: بلى. يا رسول الله! قال &#8220;قل: لا حول ولا قوة إلا بالله&#8221;.</strong></p>
<p><strong>44-م &#8211; (2704)</strong> حدثنا ابن نمير وإسحاق بن إبراهيم وأبو سعيد الأشج. جميعا عن حفص بن غياث، عن عاصم، بهذا الإسناد، نحوه.</p>
<p><strong>45 &#8211; (2704)</strong> حدثنا أبو كامل، فضيل بن حسين. حدثنا يزيد (يعني ابن زريع). حدثنا التيمي عن أبي عثمان، عن أبي موسى؛</p>
<p><strong>أنهم كانوا مع رسول الله صلى الله عليه وسلم. وهم يصعدون في ثنية. قال فجعل رجل، كلما علا ثنية، نادى: لا إله إلا الله والله أكبر. قال فقال نبي الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إنكم لا تنادون أصم ولا غائبا&#8221; قال فقال &#8220;يا أبا موسى! أو يا عبدالله بن قيس! ألا أدلك على كلمة من كنز الجنة؟&#8221; قلت: ما هي؟ يا رسول الله! قال &#8220;لا حول ولا قوة إلا بالله&#8221;.</strong></p>
<p><strong>45-م &#8211; (2704)</strong> وحدثناه محمد بن عبدالأعلى. حدثنا المعتمر عن أبيه. حدثنا أبو عثمان عن أبي موسى. قال: بينما رسول الله صلى الله عليه وسلم. فذكر نحوه.</p>
<p><strong>45-م 2 &#8211; (2704)</strong> حدثنا خلف بن هشام وأبو الربيع. قالا: حدثنا حماد بن زيد عن أيوب، عن أبي عثمان، عن أبي موسى. قال: كنا مع النبي صلى الله عليه وسلم في سفر. فذكر نحو حديث عاصم.</p>
<p><strong>46 &#8211; (2704)</strong> وحدثنا إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا الثقفي. حدثنا خالد الحذاء عن أبي عثمان، عن أبي موسى. قال:</p>
<p><strong>كنا مع رسول الله صلى الله عليه وسلم في غزاة. فذكر الحديث. وقال فيه &#8220;والذي تدعونه أقرب إلى أحدكم من عنق راحلة أحدكم&#8221;. وليس في حديثه ذكر لا حول ولا قوة إلا بالله.</strong></p>
<p><strong>47 &#8211; (2704)</strong> حدثنا إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا النضر بن شميل. حدثنا عثمان (وهو ابن غياث). حدثنا أبو عثمان عن أبي موسى الأشعري. قال:</p>
<p><strong>قال لي رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;ألا أدلك على كلمة من كنوز الجنة &#8211; أو قال &#8211; على كنز من كنوز الجنة؟&#8221; فقلت: بلى. فقال &#8220;لا حول ولا قوة إلا بالله&#8221;.</strong></p>
<p><strong>48 &#8211; (2705)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا ليث. ح وحدثنا محمد بن رمح. أخبرنا الليث عن يزيد بن أبي حبيب، عن أبي الخير، عن عبدالله بن عمرو، عن أبي بكر؛</p>
<p><strong>أنه قال لرسول الله صلى الله عليه وسلم: علمني دعاء أدعو به في صلاتي. قال &#8220;قل: اللهم! إني ظلمت نفسي ظلما كبيرا &#8211; وقال قتيبة: كثيرا &#8211; ولا يغفر الذنوب إلا أنت. فاغفر لي مغفرة من عندك وارحمني، إنك أنت الغفور الرحيم&#8221;.</strong></p>
<p><strong>48-م &#8211; (2705)</strong> وحدثنيه أبو الطاهر. أخبرنا عبدالله بن وهب. أخبرني رجل سماه، وعمرو بن الحارث عن يزيد بن أبي حبيب، عن أبي الخير؛ أنه سمع عبدالله بن عمرو بن العاص يقول:</p>
<p><strong>إن أبا بكر الصديق قال لرسول الله صلى الله عليه وسلم: علمني، يا رسول الله! دعاء أدعو به في صلاتي وفي بيتي. ثم ذكر بمثل حديث الليث. غير أنه قال &#8220;ظلما كثيرا&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/11392">باب استحباب خفض الصوت بالذكر</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب استحباب تحسين الصوت بالقرآن</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/702</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2017 18:58:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب صلاة المسافرين و قصرها]]></category>
		<category><![CDATA[الصوت]]></category>
		<category><![CDATA[تحسين]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=702</guid>
					<description><![CDATA[<p>(34) باب استحباب تحسين الصوت بالقرآن 232 &#8211; (792) حدثني عمرو الناقد وزهير بن حرب. قالا: حدثنا سفيان بن عيينة عن الزهري، عن أبي سلمة، عن أبي هريرة. يبلغ به النبي صلى الله عليه وسلم قال: &#8220;ما أذن الله لشيء، ما أذن لنبي يتغنى بالقرآن&#8221;. (792) وحدثني حرملة بن يحيى. أخبرنا ابن وهب. أخبرني يونس. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/702">باب استحباب تحسين الصوت بالقرآن</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(34) باب استحباب تحسين الصوت بالقرآن</h3>
<p><strong>232 &#8211; (792)</strong> حدثني عمرو الناقد وزهير بن حرب. قالا: حدثنا سفيان بن عيينة عن الزهري، عن أبي سلمة، عن أبي هريرة. يبلغ به النبي صلى الله عليه وسلم قال:</p>
<p><strong>&#8220;ما أذن الله لشيء، ما أذن لنبي يتغنى بالقرآن&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(792)</strong> وحدثني حرملة بن يحيى. أخبرنا ابن وهب. أخبرني يونس. ح وحدثني يونس بن عبدالأعلى. أخبرنا ابن وهب. أخبرني عمرو. كلاهما عن ابن شهاب، بهذا الإسناد. قال &#8220;كما يأذن لنبي يتغنى بالقرآن&#8221;.</p>
<p><strong>233 &#8211; (792)</strong> حدثني بشر بن الحكم. حدثنا عبدالعزيز بن محمد. حدثنا يزيد (وهو ابن الهاد) عن محمد بن إبراهيم، عن أبي سلمة، عن أبي هريرة؛ أنه سمع رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول:</p>
<p><strong>&#8220;ما أذن الله لشيء، ما أذن لنبي حسن الصوت، يتغنى بالقرآن، يجهر به&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(793)</strong> وحدثني ابن أخي ابن وهب. حدثنا عمي عبدالله بن وهب. أخبرني عمر بن مالك وحيوة بن شريح عن ابن الهاد، بهذا الإسناد، مثله سواء. وقال: إن رسول الله صلى الله عليه وسلم. ولم يقل: سمع.</p>
<p><strong>234 &#8211; (793)</strong> وحدثنا الحكم بن موسى. حدثنا هقل عن الأوزاعي، عن يحيى بن أبي كثير، عن أبي سلمة، عن أبي هريرة؛ قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;ما أذن الله لشيء كأذنه لنبي، يتغنى بالقرآن يجهر به&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(793)</strong> وحدثنا يحيى بن أيوب وقتيبة بن سعيد وابن حجر. قالوا: حدثنا إسماعيل (وهو ابن جعفر) عن محمد بن عمرو، عن أبي سلمة، عن أبي هريرة، عن النبي صلى الله عليه وسلم. مثل حديث يحيى بن أبي كثير. غير أن ابن أيوب قال في روايته &#8220;كإذنه&#8221;.</p>
<p><strong>235 &#8211; (793)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عبدالله بن نمير. ح وحدثنا ابن نمير. حدثنا أبي. حدثنا مالك (وهو ابن مغول) عن عبدالله بن بريدة، عن أبيه؛ قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إن عبدالله بن قيس، أو الأشعري أعطي مزمارا من مزامير آل داود&#8221;.</strong></p>
<p><strong>236 &#8211; (793)</strong> وحدثنا داود بن رشيد. حدثنا يحيى بن سعيد. حدثنا طلحة عن أبي بردة، عن أبي موسى؛ قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم لأبي موسى &#8220;لو رأيتني وأنا أستمع لقراءتك البارحة! لقد أوتيت مزمارا من مزامير آل داود&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/702">باب استحباب تحسين الصوت بالقرآن</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
