<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>الأرض &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%a7%d9%84%d8%a3%d8%b1%d8%b6/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2017 11:45:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.6</generator>
	<item>
		<title>باب طلب الكافر الفداء بملء الأرض ذهبا</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/2736</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 11:45:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب صفة القيامة و الجنة و النار]]></category>
		<category><![CDATA[الأرض]]></category>
		<category><![CDATA[ذهب]]></category>
		<category><![CDATA[طلب]]></category>
		<category><![CDATA[كافر]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2736</guid>
					<description><![CDATA[<p>10 &#8211; باب طلب الكافر الفداء بملء الأرض ذهبا 51 &#8211; (2805) حدثنا عبيدالله بن معاذ العنبري. حدثنا أبي. حدثنا شعبة عن أبي عمران الجوني، عن أنس بن مالك، عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;يقول الله تبارك وتعالى لأهون أهل النار عذابا: لو كانت لك الدنيا وما فيها، أكنت مفتديا بها؟ فيقول: نعم. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/2736">باب طلب الكافر الفداء بملء الأرض ذهبا</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 10 &#8211; باب طلب الكافر الفداء بملء الأرض ذهبا</b></h3>
<p><strong>51 &#8211; (2805)</strong> حدثنا عبيدالله بن معاذ العنبري. حدثنا أبي. حدثنا شعبة عن أبي عمران الجوني، عن أنس بن مالك، عن النبي صلى الله عليه وسلم</p>
<p><strong>قال &#8220;يقول الله تبارك وتعالى لأهون أهل النار عذابا: لو كانت لك الدنيا وما فيها، أكنت مفتديا بها؟ فيقول: نعم. فيقول: قد أردت منك أهون من هذا وأنت في صلب آدم: أن لا تشرك (أحسبه قال) ولا أدخلك النار. فأبيت إلا الشرك&#8221;.</strong></p>
<p><strong>51-م &#8211; (2805)</strong> حدثناه محمد بن بشار. حدثنا محمد (يعني ابن جعفر). حدثنا شعبة عن أبي عمران. قال: سمعت أنس بن مالك يحدث عن النبي صلى الله عليه وسلم. بمثله. إلا قوله &#8220;ولا أدخلك النار&#8221; فإنه لم يذكره.</p>
<p><strong>52 &#8211; (2805)</strong> حدثنا عبيدالله بن عمر القواريري وإسحاق بن إبراهيم ومحمد بن المثنى وابن بشار (قال إسحاق: أخبرنا. وقال الآخرون: حدثنا) معاذ بن هشام. حدثنا أبي عن قتادة. حدثنا أنس بن مالك؛</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;يقال للكافر يوم القيامة: أرأيت لو كان لك ملء الأرض ذهبا، أكنت تفتدي به؟ فيقول نعم. فيقال له: قد سئلت أيسر من ذلك&#8221;.</strong></p>
<p><strong>53 &#8211; (2805)</strong> وحدثنا عبد بن حميد. حدثنا روح بن عبادة. ح وحدثني عمرو بن زرارة. أخبرنا عبدالوهاب (يعني ابن عطاء). كلاهما عن سعيد بن أبي عروبة، عن قتادة، عن أنس، عن النبي صلى الله عليه وسلم بمثله. غير أنه قال &#8220;فيقال له: كذبت. قد سئلت ما هو أيسر من ذلك&#8221;.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/2736">باب طلب الكافر الفداء بملء الأرض ذهبا</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب في البعث والنشور، وصفة الأرض يوم القيامة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/2720</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 11:20:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب صفة القيامة و الجنة و النار]]></category>
		<category><![CDATA[الأرض]]></category>
		<category><![CDATA[صفة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2720</guid>
					<description><![CDATA[<p>2 &#8211; باب في البعث والنشور، وصفة الأرض يوم القيامة 28 &#8211; (2790) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا خالد بن مخلد عن محمد بن جعفر بن أبي كثير. حدثني أبو حازم بن دينار عن سهل بن سعد. قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;يحشر الناس يوم القيامة على أرض بيضاء، عفراء، [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/2720">باب في البعث والنشور، وصفة الأرض يوم القيامة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 2 &#8211; باب في البعث والنشور، وصفة الأرض يوم القيامة</b></h3>
<p><strong>28 &#8211; (2790)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا خالد بن مخلد عن محمد بن جعفر بن أبي كثير. حدثني أبو حازم بن دينار عن سهل بن سعد. قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;يحشر الناس يوم القيامة على أرض بيضاء، عفراء، كقرصة النقي، ليس فيها علم لأحد&#8221;.</strong></p>
<p><strong>29 &#8211; (2791)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا علي بن مسهر، عن داود، عن الشعبي، عن مسروق، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>سألت رسول الله صلى الله عليه وسلم عن قوله عز وجل: {يوم تبدل الأرض غير الأرض والسماوات} [14 /إبراهيم /48] فأين يكون الناس يومئذ؟ يا رسول الله! فقال &#8220;على الصراط&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/2720">باب في البعث والنشور، وصفة الأرض يوم القيامة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب قوله صلى الله عليه وسلم &#034;لا تأتي مائة سنة وعلى الأرض نفس منفوسة اليوم&#034;</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/2472</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 14:18:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب فضائل الصحابة رضي الله تعالى عنهم]]></category>
		<category><![CDATA[الأرض]]></category>
		<category><![CDATA[سنة]]></category>
		<category><![CDATA[مائة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2472</guid>
					<description><![CDATA[<p>53 &#8211; باب قوله صلى الله عليه وسلم &#8220;لا تأتي مائة سنة وعلى الأرض نفس منفوسة اليوم&#8221; 217 &#8211; (2537) حدثنا محمد بن رافع وعبد بن حميد (قال محمد بن رافع: حدثنا. وقال عبد: أخبرنا) عبدالرزاق. أخبرنا معمر عن الزهري. أخبرني سالم بن عبدالله وأبو بكر بن سليمان؛ أن عبدالله بن عمر قال: صلى بنا [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/2472">باب قوله صلى الله عليه وسلم &quot;لا تأتي مائة سنة وعلى الأرض نفس منفوسة اليوم&quot;</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 53 &#8211; باب قوله صلى الله عليه وسلم &#8220;لا تأتي مائة سنة وعلى الأرض نفس منفوسة اليوم&#8221;</b></h3>
<p><strong>217 &#8211; (2537)</strong> حدثنا محمد بن رافع وعبد بن حميد (قال محمد بن رافع: حدثنا. وقال عبد: أخبرنا) عبدالرزاق. أخبرنا معمر عن الزهري. أخبرني سالم بن عبدالله وأبو بكر بن سليمان؛ أن عبدالله بن عمر قال:</p>
<p><strong>صلى بنا رسول الله صلى الله عليه وسلم ذات ليلة، صلاة العشاء، في آخر حياته. فلما سلم قام فقال &#8220;أرأيتكم ليلتكم هذه؟ فإن على رأس مائة سنة منها لا يبقى ممن هو على ظهر الأرض أحد&#8221;.</strong></p>
<p><strong>قال ابن عمر: فوهل الناس في مقالة رسول الله صلى الله عليه وسلم تلك، فيما يتحدثون من هذه الأحاديث، عن مائة سنة. وإنما قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: لا يبقى ممن هو اليوم على ظهر الأرض أحد. يريد بذلك أن ينخرم ذلك القرن.</strong></p>
<p><strong>217-م &#8211; (2537)</strong> حدثني عبدالله بن عبدالرحمن الدارمي. أخبرنا أبو اليمان. أخبرنا شعيب. ورواه الليث عن عبدالرحمن بن خالد بن مسافر. كلاهما عن الزهري. بإسناد معمر. كمثل حديثه.</p>
<p><strong>218 &#8211; (2538)</strong> حدثني هارون بن عبدالله وحجاج بن الشاعر. قالا: حدثنا حجاج بن محمد. قال: قال ابن جريج: أخبرني أبو الزبير؛ أنه سمع جابر بن عبدالله يقول:</p>
<p><strong>سمعت النبي صلى الله عليه وسلم يقول، قبل أن يموت بشهر &#8220;تسألوني عن الساعة؟ وإنما علمها عند الله. وأقسم بالله! ما على الأرض من نفس منفوسة تأتي عليها مائة سنة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>218-م &#8211; (2538)</strong> حدثنيه محمد بن حاتم. حدثنا محمد بن بكر. أخبرنا ابن جريج، بهذا الإسناد. ولم يذكر: قبل موته بشهر.</p>
<p><strong>218-م 2 &#8211; (2538)</strong> حدثني يحيى بن حبيب ومحمد بن عبدالأعلى. كلاهما عن المعتمر. قال ابن حبيب: حدثنا معتمر بن سليمان. قال: سمعت أبي. حدثنا أبو نضرة عن جابر بن عبدالله،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم؛ أنه قال ذلك قبل موته بشهر. أو نحو ذلك &#8220;ما من نفس منفوسة، اليوم، تأتي عليها مائة سنة، وهي حية يومئذ&#8221;.</strong></p>
<p>وعن عبدالرحمن صاحب السقاية عن جابر بن عبدالله، عن النبي صلى الله عليه وسلم. بمثل ذلك. وفسرها عبدالرحمن قال: نقص العمر.</p>
<p><strong>218-م 3 &#8211; (2538)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا يزيد بن هارون. أخبرنا سليمان التيمي بالإسنادين جميعا، بمثله.</p>
<p><strong>219 &#8211; (2539)</strong> حدثنا ابن نمير. حدثنا أبو خالد عن داود (واللفظ له). ح وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا سليمان بن حيان عن داود، عن أبي نضرة، عن أبي سعيد. قال:</p>
<p><strong>لما رجع النبي صلى الله عليه وسلم من تبوك، سألوه عن الساعة. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;لا تأتي مائة سنة، وعلى الأرض نفس منفوسة اليوم&#8221;.</strong></p>
<p><strong>220 &#8211; (2538)</strong> حدثني إسحاق بن منصور. أخبرنا أبو الوليد. أخبرنا أبو عوانة عن حصين، عن سالم، عن جابر بن عبدالله. قال:</p>
<p><strong>قال نبي الله صلى الله عليه وسلم &#8220;ما من نفس منفوسة، تبلغ مائة سنة&#8221;.</strong></p>
<p>فقال سالم: تذاكرنا ذلك عنده. إنما هي كل نفس مخلوقة يومئذ.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/2472">باب قوله صلى الله عليه وسلم &quot;لا تأتي مائة سنة وعلى الأرض نفس منفوسة اليوم&quot;</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب تحريم الظلم وغصب الأرض وغيرها</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-musaqat/1549</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 22:18:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب المساقاة]]></category>
		<category><![CDATA[الأرض]]></category>
		<category><![CDATA[الظلم]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1549</guid>
					<description><![CDATA[<p>30 &#8211; باب تحريم الظلم وغصب الأرض وغيرها. 137 &#8211; (1610) حدثنا يحيى بن أيوب وقتيبة بن سعيد وعلي بن حجر. قالوا: حدثنا إسماعيل (وهو ابن جعفر) عن العلاء بن عبدالرحمن، عن العباس بن سهل بن سعد الساعدي، عن سعيد بن زيد ابن عمرو بن نفيل؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال (من [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-musaqat/1549">باب تحريم الظلم وغصب الأرض وغيرها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>30 &#8211; باب تحريم الظلم وغصب الأرض وغيرها.</b></h3>
<p><strong>137 &#8211; (1610)</strong> حدثنا يحيى بن أيوب وقتيبة بن سعيد وعلي بن حجر. قالوا: حدثنا إسماعيل (وهو ابن جعفر) عن العلاء بن عبدالرحمن، عن العباس بن سهل بن سعد الساعدي، عن سعيد بن زيد ابن عمرو بن نفيل؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال (من اقتطع شبرا من الأرض ظلما، طوقه الله إياه يوم القيامة من سبع أرضين).</strong></p>
<p><strong>138 &#8211; (1610)</strong> حدثني حرملة بن يحيى. أخبرنا عبدالله بن وهب. حدثني عمر بن محمد؛ أن أباه حدثه عن سعيد بن زيد بن عمرو بن نفيل؛</p>
<p><strong>أن أروى خاصمته في بعض داره. فقال: دعوها وإياها. فإني سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول (من أخذ شبرا من الأرض بغير حقه، طوقه في سبع أرضين يوم القيامة). اللهم! إن كانت كاذبة، فأعم بصرها. واجعل قبرها في دارها.</strong></p>
<p><strong>قال: فرأيتها عمياء تلتمس الجدر. تقول: أصابتني دعوة سعيد بن زيد. فبينما هي تمشي في الدار مرت على بئر في الدار، فوقعت فيها. فكانت قبرها.</strong></p>
<p><strong>139 &#8211; (1610)</strong> حدثنا أبو الربيع العتكي. حدثنا حماد بن زيد عن هشام ابن عروة، عن أبيه؛</p>
<p><strong>أن أروى بنت أويس ادعت على سعد بن يزيد أنه أخذ شيئا من أرضها. فخاصمته إلى مروان بن الحكم. فقال سعيد: أنا كنت آخذ من أرضها شيئا بعد الذي سمعت من رسول الله صلى الله عليه وسلم؟ قال: وما سمعت من رسول الله صلى الله عليه وسلم؟ قال: سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول (من أخذ شبرا من الأرض ظلما طوقه إلى سبع أرضين). فقال له مروان: لا أسألك بينة بعد هذا. فقال: اللهم! إن كانت كاذبة فعم بصرها واقتلها في أرضها.</strong></p>
<p>قال: فما ماتت حتى ذهب بصرها. ثم بينا هي تمشي في أرضها إذ وقعت في حفرة فماتت.</p>
<p><strong>140 &#8211; (1610)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا يحيى بن زكرياء بن أبي زائدة عن هشام، عن أبيه، عن سعيد بن زيد. قال:</p>
<p><strong>سمعت النبي صلى الله عليه وسلم يقول (من أخذ شبرا من الأرض ظلما، فإنه يطوقه يوم القيامة من سبع أرضين).</strong></p>
<p><strong>141 &#8211; (1611)</strong> وحدثني زهير بن حرب. حدثنا جرير عن سهيل، عن أبيه، عن أبي هريرة. قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم (لا يأخذ أحد شبرا من الأرض بغير حقه، إلا طوقه الله إلى سبع أرضين يوم القيامة).</strong></p>
<p><strong>142 &#8211; (1612)</strong> حدثنا أحمد بن إبراهيم الدورقي. حدثنا عبدالصمد (يعني ابن عبدالوارث). حدثنا حرب (وهو ابن شداد). حدثنا يحيى (وهو ابن أبي كثير) عن محمد بن إبراهيم؛ أن أبا سلمة حدثه،</p>
<p><strong>وكان بينه وبين قومه خصومة في أرض، وأنه دخل على عائشة فذكر لها ذلك. فقالت: يا أبا سلمة! اجتنب الأرض. فإن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال (من ظلم قيد شبر من الأرض طوقه من سبع أرضين).</strong></p>
<p><strong>(1612)</strong> &#8211; وحدثني إسحاق بن منصور. أخبرنا حبان بن هلال. أخبرنا أبان. حدثنا يحيى؛ أن محمد بن إبراهيم حدثه؛ أن أبا سلمة حدثه، أنه دخل على عائشة. فذكر مثله.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-musaqat/1549">باب تحريم الظلم وغصب الأرض وغيرها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب الأرض تمنح</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-sales/1489</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 19:28:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب البيوع]]></category>
		<category><![CDATA[الأرض]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1489</guid>
					<description><![CDATA[<p>21 &#8211; باب الأرض تمنح. 120 &#8211; (1550) حدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا حماد بن زيد عن عمرو؛ أن مجاهدا قال لطاووس: انطلق بنا الى رافع بن خديج. فاسمع منه الحديث عن أبيه عن النبي صلى الله عليه وسلم. قال فانتهره. قال: إني والله! لو أعلم أن رسول الله صلى الله عليه وسلم نهى عنه [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-sales/1489">باب الأرض تمنح</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>21 &#8211; باب الأرض تمنح.</b></h3>
<p><strong>120 &#8211; (1550)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا حماد بن زيد عن عمرو؛ أن مجاهدا قال لطاووس: انطلق بنا الى رافع بن خديج. فاسمع منه الحديث عن أبيه عن النبي صلى الله عليه وسلم. قال فانتهره. قال: إني والله! لو أعلم أن رسول الله صلى الله عليه وسلم نهى عنه ما فعلته. ولكن حدثني من هو أعلم به منهم (يعني ابن عباس)؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال: (لأن يمنح الرجل أخاه أرضه خير له من أن يأخذ عليها خرجا معلوما).</strong></p>
<p><strong>121 &#8211; (1550)</strong> وحدثنا ابن أبي عمر. حدثنا سفيان عن عمرو، وابن طاووس عن طاووس؛ أنه كان يخابر. قال عمرو: فقلت له:</p>
<p><strong>يا أبا عبدالرحمن! لو تركت هذه المخابرة فإنهم يزعمون؛ أن النبي صلى الله عليه وسلم نهى عن المخابرة. فقال: أي عمرو! أخبرني أعلمهم بذلك (يعني ابن عباس)؛ أن النبي صلى الله عليه وسلم لم ينه عنها. إنما قال (يمنح أحدكم أخاه خير له من أن يأخذ عليها خرجا معلوما).</strong></p>
<p><strong>(1550)</strong> &#8211; حدثنا ابن أبي عمر. حدثنا الثقفي عن أيوب. ح وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وإسحاق ابن إبراهيم. جميعا عن وكيع، عن سفيان. ح وحدثنا محمد بن رمح. أخبرنا الليث عن ابن جريج. ح وحدثني علي بن حجر. حدثنا الفضل بن موسى عن شريك، عن شعبة. كلهم عن عمرو ابن دينار عن طاوس، عن ابن عباس، عن النبي صلى الله عليه وسلم. نحو حديثهم.</p>
<p><strong>122 &#8211; (1550)</strong> وحدثني عبد بن حميد ومحمد بن رافع (قال عبد:</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم قال (لأن يمنح أحدكم أخاه أرضه خير له من أن يأخذ عليها كذا وكذا) (لشيء معلوم) قال: وقال ابن عباس: هو الحقل. وهو بلسان الأنصار المحاقلة.</strong></p>
<p><strong>123 &#8211; (1550)</strong> وحدثنا عبدالله بن عبدالرحمن الدرامي. أخبرنا عبدالله بن جعفر الرقى. حدثنا عبيدالله بن عمرو عن زيد بن أبي أنيسة، عن عبدالملك بن يزيد، عن طاوس، عن ابن عباس،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم قال: (من كانت له أرض فإنه أن يمنحها أخاه خير).</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-sales/1489">باب الأرض تمنح</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب كراء الأرض بالطعام</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-sales/1483</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 18:37:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب البيوع]]></category>
		<category><![CDATA[الأرض]]></category>
		<category><![CDATA[الطعام]]></category>
		<category><![CDATA[كراء]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1483</guid>
					<description><![CDATA[<p>18 &#8211; باب كراء الأرض بالطعام. 113 &#8211; (1548) وحدثني علي بن حجر السعدي ويعقوب بن إبراهيم. قالا: حدثنا إسماعيل (وهو ابن علية) عن أيوب، عن يعلى بن حكيم، عن سليمان بن يسار، عن رافع بن خديج قال: كنا نحاقل الأرض على عهد رسول الله صلى الله عليه وسلم. فنكريها بالربع والثلث والطعام المسمى. فجائنا [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-sales/1483">باب كراء الأرض بالطعام</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>18 &#8211; باب كراء الأرض بالطعام.</b></h3>
<p><strong>113 &#8211; (1548)</strong> وحدثني علي بن حجر السعدي ويعقوب بن إبراهيم. قالا: حدثنا إسماعيل (وهو ابن علية) عن أيوب، عن يعلى بن حكيم، عن سليمان بن يسار، عن رافع بن خديج قال:</p>
<p><strong>كنا نحاقل الأرض على عهد رسول الله صلى الله عليه وسلم. فنكريها بالربع والثلث والطعام المسمى. فجائنا ذات بوم رجل من عمومتي. فقال: نهانا رسول الله صلى الله عليه وسلم عن أمر كان لنا نافعا. وطواعية الله ورسوله أنفع لنا. نهانا أن نحاقل بالأرض فنكريها بالثلث والربع والطعام المسمى. وأمر رب الأرض أن يزرعها أو يزرعها. وكره كرائها، وما سوى ذلك.</strong></p>
<p><strong>(1548)</strong> &#8211; وحدثناه يحيى بن يحيى. أخبرنا حماد بن زيد عن أيوب. قال: كتب إلى يعلى بن حكيم قال: سمعت سليمان بن يسار يحدث عن رافع بن خديج. قال: كنا نحاقل بالأرض فنكريها على الثلث والربع. ثم ذكر بمثل حديث ابن علية.</p>
<p><strong>2 م &#8211; (1548)</strong> وحدثنا يحيى بن حبيب. حدثنا خالد بن الحارث. ح وحدثنا عمرو بن علي. حدثنا عبدالأعلى. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا عبدة. كلهم عن ابن أبي عروبة، عن يعلى بن حكيم، بهذا الإسناد، مثله.</p>
<p><strong>3 م &#8211; (1548)</strong> وحدثنيه أبو الطاهر. أخبرنا ابن وهب. أخبرني جرير بن حازم عن يعلى بن حكيم، بهذا الإسناد، عن رافع بن خديج، عن النبي صلى الله عليه وسلم. ولم يقل: عن بعض عمومته.</p>
<p><strong>114 &#8211; (1548)</strong> حدثني إسحاق بن منصور. أخبرنا أبو مسهر. حدثني يحيى بن حمزة. حدثني أبو عمر والأوزاعي عن أبي النجاشي، مولى رافع بن خديج، عن رافع؛ أن ظهير بن رافع (وهو عمه) قال: أتاني ظهير فقال:</p>
<p><strong>لقد نهى رسول الله صلى الله عليه وسلم عن أمر كان بنا رافقا. فقلت: وما ذاك؟ ما قال رسول الله صلى الله عليه وسلم فهو حق. قال: سألني كيف تصنعون بمحاقلكم؟ فقلت: نؤاجرها، يا رسول الله! على الربيع أو الأوسق من التمر أو الشعير. قال: فلا تفعلوا. ازرعوها. أو أزرعوها. أو أمسكوها.</strong></p>
<p><strong>(1548)</strong> &#8211; حدثنا محمد بن حاتم. حدثنا عبدالرحمن بن مهدي عن عكرمة بن عمار، عن أبي النجاشي، عن رافع، عن النبي صلى الله عليه وسلم بهذا. ولم يذكر: عن عمه ظهير.</p>
<p><b></b></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-sales/1483">باب كراء الأرض بالطعام</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب كراء الأرض</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-sales/1481</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 18:25:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب البيوع]]></category>
		<category><![CDATA[الأرض]]></category>
		<category><![CDATA[كراء]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1481</guid>
					<description><![CDATA[<p>17 &#8211; باب كراء الأرض. 87 &#8211; (1536) وحدثني أبو كامل الجحدري. حدثنا حماد (يعني ابن زيد) عن مطر الوراق، عن عطاء، عن جابر بن عبدالله؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم نهى عن كراء الأرض. 88 &#8211; (1536) وحدثنا عبد بن حميد. حدثنا محمد بن الفضل. (لقبه عارم، وهو أبو النعمان السدوسي). حدثنا [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-sales/1481">باب كراء الأرض</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>17 &#8211; باب كراء الأرض.</b></h3>
<p><strong>87 &#8211; (1536)</strong> وحدثني أبو كامل الجحدري. حدثنا حماد (يعني ابن زيد) عن مطر الوراق، عن عطاء، عن جابر بن عبدالله؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم نهى عن كراء الأرض.</strong></p>
<p><strong>88 &#8211; (1536)</strong> وحدثنا عبد بن حميد. حدثنا محمد بن الفضل. (لقبه عارم، وهو أبو النعمان السدوسي). حدثنا مهدي بن ميمون. حدثنا مطر الوراق عن عطاء، عن جابر بن عبدالله، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم (من كانت له أرض فليزرعها. فإن لم يزرعها فليزرعها أخاه).</strong></p>
<p><strong>89 &#8211; (1536)</strong> حدثنا الحكم بن موسى. حدثنا هقل (يعني ابن زياد) عن الأوزاعي، عن عطاء، عن جابر بن عبدالله. قال:</p>
<p><strong>كان لرجال فضول أرضين من أصحاب رسول الله صلى الله عليه وسلم. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم: من كانت له فضل أرض فليزرعها أو ليمنحها أخاه. فأن أبى فليمسك أرضه.</strong></p>
<p><strong>90 &#8211; (1536)</strong> وحدثني محمد بن حاتم. حدثنا معلى بن منصور الرازي. حدثنا خالد. أخبرنا الشيباني عن بكير بن الأخنس، عن عطاء، عن جابر بن عبدالله قال:</p>
<p><strong>نهى رسول الله صلى الله عليه وسلم أن يؤخذ للأرض أجر أو حظ.</strong></p>
<p><strong>91 &#8211; (1536)</strong> حدثنا ابن نمير. حدثنا أبي. حدثنا عبدالملك عن عطاء، عن جابر، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم (من كانت له أرض فليزرعها. فإن لم يستطع أن يزرعها، وعجز عنها، فليمنحها أخاه المسلم. ولا  يؤاجرها إياه).</strong></p>
<p><strong>92 &#8211; (1536)</strong> وحدثنا شيبان بن فروخ. حدثنا همام. قال: سأل سليمان بن موسى عطاء فقال: أحدثك جابر بن عبدالله؛</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم قال (من كانت له أرض فليزرعها، أو ليزرعها أخاه، ولا  يكرها).</strong></p>
<p><strong>قال: نعم.</strong></p>
<p><strong>93 &#8211; (1536)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا سفيان عن عمرو، عن جابر؛</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم نهى عن المخابرة.</strong></p>
<p><strong>94 &#8211; (1536)</strong> وحدثني حجاج بن الشاعر. حدثنا عبيدالله بن عبدالمجيد. حدثنا سليم بن حيان. حدثنا سعيد بن ميناء. قال: سمعت جابر بن عبدالله يقول:</p>
<p><strong>إن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال (من كان له فضل أرض فليزرعها، أو ليزرعها أخاه. ولا  تبيعوها).</strong></p>
<p><strong>فقلت لسعيد: ما قوله: ولا  تبيعوها؟ يعني الكراء؟ قال: نعم.</strong></p>
<p><strong>95 &#8211; (1536)</strong> حدثنا أحمد بن يونس. حدثنا زهير. حدثنا أبو الزبير عن جابر. قال:</p>
<p><strong>كنا نخابر على عهد رسول الله صلى الله عليه وسلم. فنصيب من القصرى ومن كذا. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم (من كانت له أرض فليزرعها أو فليحرثها أخاه. وإلا فليدعها).</strong></p>
<p><strong>96 &#8211; (1536)</strong> حدثني أبو الطاهر وأحمد بن عيسى. جميعا عن ابن وهب. قال ابن عيسى: حدثنا عبدالله بن وهب. حدثني هشام بن سعد؛ أن أبا الزبير المكي حدثه. قال: سمعت جابر بن عبدالله يقول:</p>
<p><strong>كنا في زمان رسول الله صلى الله عليه وسلم نأخذ الأرض بالثلث أو الربع. بالماذيانات. فقام رسول الله صلى الله عليه وسلم في ذلك الحين فقال (من كانت له أرض فليزرعها. فإن لم يزرعها فليمنحها أخاه. فإن لم يمنحها أخاه فليمسكها).</strong></p>
<p><strong>97 &#8211; (1536)</strong> حدثنا محمد بن المثنى. حدثنا يحيى بن حماد. حدثنا أبو عوانة عن سليمان. حدثنا أبو سيان عن جابر. قال:</p>
<p><strong>سمعت النبي صلى الله عليه وسلم يقول (من كانت له أرض فليهبها أو ليعرها).</strong></p>
<p><strong>98 &#8211; (1536)</strong> وحدثنيه حجاج بن الشاعر. حدثنا أبو الجواب. حدثنا عمار بن رزيق عن الأعمش، بهذا الإسناد. غير أنه قال: فليزرعها أو ليزرعها رجلا.</p>
<p><strong>99 &#8211; (1536)</strong> وحدثني هارون بن سعيد الأيلي. حدثنا ابن وهب. أخبرني عمرو (وهو ابن الحارث)؛ أن بكيرا حدثه؛ أن عبدالله بن أبي سلمة حدثه عن النعمان بن أبي عياش، عن جابر بن عبدالله؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم نهى عن كراء الأرض.</strong></p>
<p><strong>100 &#8211; (1536)</strong> وحدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا أبو خيثمة عن أبي الزبير، عن جابر، قال:</p>
<p><strong>نهى رسول الله صلى الله عليه وسلم عن بيع الأرض البيضاء سنتين أو ثلاثا.</strong></p>
<p><strong>101 &#8211; (1536)</strong> وحدثنا سعيد بن منصور وأبو بكر بن أبي شيبة وعمرو الناقد وزهير بن حرب. قالوا: حدثنا سفيان بن عيينة عن حميد الأعرج، عن سليمان بن عتيق، عن جابر. قال:</p>
<p><strong>نهى النبي صلى الله عليه وسلم عن بيع السنين.</strong></p>
<p>وفي رواية ابن أبي شيبة: عن بيع الثمر سنين.</p>
<p><strong>102 &#8211; (1544)</strong> حدثنا حسن بن علي الحلواني. حدثنا أبو توبة. حدثنا معاوية عن يحيى بن أبي كثير، عن أبي سلمة بن عبدالرحمن، عن أبي هريرة. قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم (من كانت له أرض فليزرعها أو ليمنحها أخاه. فإن أبى فليمسك أرضه).</strong></p>
<p><strong>103 &#8211; (1536)</strong> وحدثنا الحسن الحلواني. حدثنا أبو توبة. حدثنا معاوية عن يحيى بن أبي كثير؛ أن يزيد بن نعيم أخبره؛ أن جابر بن عبدالله أخبره؛</p>
<p><strong>أنه سمع رسول الله صلى الله عليه وسلم ينهى عن المزابنة والحقول. فقال جابر بن عبدالله: المزابنة الثمر بالتمر. والحقول كراء الأرض.</strong></p>
<p><strong>104 &#8211; (1545)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا يعقوب (يعني ابن عبدالرحمن القاري) عن سهيل ابن أبي صالح، عن أبيه، عن أبي هريرة. قال:</p>
<p><strong>نهى رسول الله صلى الله عليه وسلم عن المحاقلة والمزابنة.</strong></p>
<p><strong>105 &#8211; (1546)</strong> وحدثني أبو الطاهر. أخبرنا ابن وهب. أخبرني مالك ابن أنس عن داود بن الحصين؛ أن أبا سفيان مولى أبي أحمد أخبره؛ أنه سمع أبا سعيد الخدري يقول:</p>
<p><strong>نهى رسول الله صلى الله عليه وسلم عن المزابنة والمحاقلة. والمزابنة اشتراء الثمر في رؤوس النخل. والمحاقلة كراء الأرض.</strong></p>
<p><strong>106 &#8211; (1547)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى وأبو الربيع العتكي (قال أبو الربيع: حدثنا. وقال يحيى: أخبرنا حماد بن زيد) عن عمرو. قال: سمعت ابن عمر يقول:</p>
<p><strong>كنا لا نرى بالخبر بأسا حتى كان عام أول. فزعم رافع أن نبي الله صلى الله عليه وسلم نهى عنه.</strong></p>
<p><strong>107 &#8211; (1547)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا سفيان. ح وحدثني علي بن حجر وإبراهيم ابن دينار. قالا: حدثنا إسماعيل (وهو ابن علية) عن أيوب. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا وكيع. حدثنا سفيان. كلهم عن عمرو بن دينار، بهذا الإسناد، مثله. وزاد في حديث ابن عيينة:</p>
<p><strong>فتركناه من أجله.</strong></p>
<p><strong>108 &#8211; (1547)</strong> وحدثني علي بن حجر. حدثنا إسماعيل عن أيوب، عن أبي الخليل، عن مجاهد. قال: قال ابن عمر: لقد منعنا رافع نفع أرضنا.</p>
<p><strong>109 &#8211; (1547)</strong> وحدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا زيد بن زريع عن أيوب، عن نافع؛</p>
<p><strong>أن ابن عمر كان يكري مزارعه على عهد رسول الله صلى الله عليه وسلم. وفي إمارة أبي بكر وعمر وعثمان وصدرا من خلافة معاوية. حتى بلغه في آخر خلافة معاوية؛ أن رافع بن خديج يحدث فيها بنهي عن النبي صلى الله عليه وسلم. فدخل عليه وأنا معه. فسأله فقال: كان رسول الله صلى الله عليه وسلم ينهى عن كراء المزارع. فتركها ابن عمر بعد.</strong></p>
<p><strong>وكان إذا سئل عنها، بعد، قال: زعم رافع بن خديج أن رسول الله صلى الله عليه وسلم نهى عنها.</strong></p>
<p><strong>(1547)</strong> &#8211; وحدثنا أبو الربيع وأبو كامل. قال: حدثنا حماد. ح وحدثني علي بن حجر. حدثنا إسماعيل. كلاهما عن أيوب، بهذا الإسناد، مثله. وزاد في حديث ابن علية: قال: فتركها ابن عمر بعد ذلك. فكان لا يكريها.</p>
<p><strong>110 &#8211; (1547)</strong> وحدثنا ابن نمير. حدثنا أبي. حدثنا عبيدالله عن نافع. قال:</p>
<p><strong>ذهبت مع ابن عمر إلى رافع بن خديج. حتى أتاه بالبلاط. فأخبره؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم نهى عن كراء المزارع.</strong></p>
<p><strong>(1547)</strong> &#8211; وحدثني ابن أبي خلف وحجاج بن الشاعر. قالا: حدثنا زكريا عن ابن عدي. أخبرنا عبيدالله ابن عمرو عن زيد، عن الحكم، عن نافع، عن ابن عمر؛ أنه أتى رافعا. فذكر هذا الحديث عن النبي صلى الله عليه وسلم.</p>
<p><strong>111 &#8211; (1547)</strong> حدثنا محمد بن المثنى. حدثنا حسين (يعني ابن حسن بن يسار). حدثنا ابن عون عن نافع؛ أن ابن عمر كان يؤجر الأرض. قال: فنبئ حديثا عن رافع بن خديج. قال: فانطلق بي معه إليه. قال: فذكر عن بعض عمومته،</p>
<p><strong>ذكر فيه عن النبي صلى الله عليه وسلم؛ أنه نهى عن كراء الأرض. قال: فتركه ابن عمر فلم يأجره.</strong></p>
<p><strong>(1547)</strong> &#8211; وحدثنيه محمد بن حاتم. حدثنا يزيد بن هارون. حدثنا ابن عون، بهذا الإسناد. وقال: فحدثه عن بعض عمومته، عن النبي صلى الله عليه وسلم.</p>
<p><strong>112 &#8211; (1547)</strong> وحدثني عبدالملك بن شعيب بن الليث بن سعد. حدثني أبي عن جدي. حدثني عقيل بن خالد عن أبن شهاب؛ أنه قال: أخبرني سالم بن عبدالله؛</p>
<p><strong>أن عبدالله بن عمر كان يكري أرضه. حتى بلغه أن رافع بن خديج الأنصاري كان ينهى عن كراء الأرض. فلقيه عبدالله فقال: يا ابن خديج! ماذا تحدث عن رسول الله صلى الله عليه وسلم في كراء الأرض؟ قال رافع بن خديج لعبدالله: سمعت عمي (وكان قد شهد بدرا) يحدثان أهل الدار؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم نهى عن كراء الأرض. قال عبدالله: لقد كنت أعلم، في عهد رسول الله صلى الله عليه وسلم، أن الأرض تكرى. ثم خشى عبدالله أن يكون رسول الله صلى الله عليه وسلم أحدث في ذلك شيئا لم يكن علمه. فترك كراء الأرض.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-sales/1481">باب كراء الأرض</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب وجوب غسل البول وغيره من النجاسات إذ حصلت في المسجد، وأن الأرض تطهر بالماء من غير حاجة إلى حفرها</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-purity/313</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Feb 2017 13:28:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الطهارة]]></category>
		<category><![CDATA[الأرض]]></category>
		<category><![CDATA[البول]]></category>
		<category><![CDATA[غسل]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=313</guid>
					<description><![CDATA[<p>(30) باب وجوب غسل البول وغيره من النجاسات إذ حصلت في المسجد، وأن الأرض تطهر بالماء من غير حاجة إلى حفرها 98 &#8211; (284) وحدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا حماد (وهو ابن زيد) عن ثابت، عن أنس؛ أن أعرابيا بال في المسجد. فقام إليه بعض القوم. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم: دَعُوْهُ ولا [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-purity/313">باب وجوب غسل البول وغيره من النجاسات إذ حصلت في المسجد، وأن الأرض تطهر بالماء من غير حاجة إلى حفرها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(30) باب وجوب غسل البول وغيره من النجاسات إذ حصلت في المسجد، وأن الأرض تطهر بالماء من غير حاجة إلى حفرها</h3>
<p><strong>98 &#8211; (284)</strong> وحدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا حماد (وهو ابن زيد) عن ثابت، عن أنس؛ أن أعرابيا بال في المسجد. فقام إليه بعض القوم. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong>دَعُوْهُ ولا تَزْرِمُوه&#8221; قال فلما فرغ دعا بدلو من ماء، فصبه عليه.</strong></p>
<p><strong>99 &#8211; (284)</strong> حدثنا محمد بن المثنى. حدثنا يحيى بن سعيد القطان، عن يحيى بن سعيد الأنصاري. ح وحدثنا يحيى بن يحيى وقتيبة بن سعيد. جميعا عن الدراوردي. قال يحيى بن يحيى: أخبرنا عبدالعزيز بن محمد المدني عن يحيى بن سعيد؛ أنه سمع أنس بن مالك يذكر أن أعرابيا قام إلى ناحية في المسجد. فبال فيها. فصاح به الناس. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;دعوه&#8221; فلما فرغ أمر رسول الله صلى الله عليه وسلم بذنوب فصب على بوله.</p>
<p><strong>100 &#8211; (285)</strong> حدثنا زهير بن حرب. حدثنا عمر بن يونس الحنفي. حدثنا عكرمة بن عمار. حدثنا إسحاق بن أبي طلحة. حدثني أنس بن مالك (وهو عم إسحاق) قال:</p>
<p><strong>بينما نحن في المسجد مع رسول الله صلى الله عليه وسلم إذ جاء أعرابي. فقام يبول في المسجد. فقال أصحاب رسول الله صلى الله عليه وسلم: مه مه. قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;لا تزرموه. دعوه&#8221; فتركوه حتى بال. ثم إن رسول الله صلى الله عليه وسلم دعاه فقال له &#8220;إن هذه المساجد لا تصلح لشيء من هذا البول ولا القذر. إنما هي لذكر الله عز وجل، والصلاة، وقراءة القرآن&#8221;، أو كما قال رسول الله صلى الله عليه وسلم. قال فأمر رجلا من القوم، فجاء بدلو من ماء، فشنه عليه.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-purity/313">باب وجوب غسل البول وغيره من النجاسات إذ حصلت في المسجد، وأن الأرض تطهر بالماء من غير حاجة إلى حفرها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
