<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>النبوة &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%a7%d9%84%d9%86%d8%a8%d9%88%d8%a9/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Tue, 14 Feb 2017 22:17:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>باب إثبات خاتم النبوة، وصفته، ومحلة من جسده صلى الله عليه وسلم</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11357</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2017 22:17:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الفضائل]]></category>
		<category><![CDATA[إثبات]]></category>
		<category><![CDATA[النبوة]]></category>
		<category><![CDATA[النبي]]></category>
		<category><![CDATA[خاتم]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2325</guid>
					<description><![CDATA[<p>30 &#8211; باب إثبات خاتم النبوة، وصفته، ومحلة من جسده صلى الله عليه وسلم 110 &#8211; (2344) حدثنا محمد بن المثنى. حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن سماك. قال: سمعت جابر بن سمرة قال: رأيت خاتما في ظهر رسول الله صلى الله عليه وسلم. كأنه بيضة حمام 110-م &#8211; (2344) وحدثنا ابن نمير. حدثنا [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11357">باب إثبات خاتم النبوة، وصفته، ومحلة من جسده صلى الله عليه وسلم</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 30 &#8211; باب إثبات خاتم النبوة، وصفته، ومحلة من جسده صلى الله عليه وسلم</b></h3>
<p><strong>110 &#8211; (2344)</strong> حدثنا محمد بن المثنى. حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن سماك. قال: سمعت جابر بن سمرة قال:</p>
<p><strong>رأيت خاتما في ظهر رسول الله صلى الله عليه وسلم. كأنه بيضة حمام</strong></p>
<p><strong>110-م &#8211; (2344)</strong> وحدثنا ابن نمير. حدثنا عبيدالله بن موسى. أخبرنا حسن بن صالح عن سماك، بهذا الإسناد، مثله.</p>
<p><strong>111 &#8211; (2345)</strong> وحدثنا قتيبة بن سعيد ومحمد بن عباد. قالا: حدثنا حاتم (وهو ابن إسماعيل) عن الجعد بن عبدالرحمن. قال: سمعت السائب بن يزيد يقول:</p>
<p><strong>ذهبت بي خالتي إلى رسول الله صلى الله عليه وسلم. فقالت: يا رسول الله! إن ابن أختي وجع. فمسح رأسي ودعا بالبركة. ثم توضأ فشربت من وضوئه. ثم قمت خلف ظهره فنظرت إلى خاتمه بين كتفيه. مثل زر الحجلة.</strong></p>
<p><strong>112 &#8211; (2346)</strong> حدثنا أبو كامل. حدثنا حماد (يعني ابن زيد). ح وحدثني سويد بن سعيد. حدثنا علي بن مسهر. كلاهما عن عاصم الأحول. ح وحدثني حامد بن عمر البكراوي (واللفظ له). حدثنا عبدالواحد (يعني ابن زياد). حدثنا عاصم عن عبدالله بن سرجس. قال:</p>
<p><strong>رأيت النبي صلى الله عليه وسلم وأكلت معه خبزا ولحما. أو قال: ثريدا. قال فقلت له: أستغفر لك النبي صلى الله عليه وسلم؟ قال: نعم. ولك. ثم تلا هذه الآية: {واستغفر لذنبك وللمؤمنين والمؤمنات} [47/محمد/19].</strong></p>
<p><strong>قال: ثم درت فنظرت إلى خاتم النبوة بين كتفيه. عند ناغض كتفه اليسرى. جمعا. عليه خيلان كأمثال الثآليل.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11357">باب إثبات خاتم النبوة، وصفته، ومحلة من جسده صلى الله عليه وسلم</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب فضل نسب النبي صلى الله عليه وسلم، وتسليم الحجر عليه قبل النبوة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11339</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2017 20:55:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الفضائل]]></category>
		<category><![CDATA[الحجر]]></category>
		<category><![CDATA[النبوة]]></category>
		<category><![CDATA[النبي]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2267</guid>
					<description><![CDATA[<p>(1) باب فضل نسب النبي صلى الله عليه وسلم، وتسليم الحجر عليه قبل النبوة 1- (2276) حدثنا محمد بن مهران الرازي ومحمد بن عبدالرحمن بن سهم. جميعا عن الوليد. قال ابن مهران: حدثنا الوليد بن مسلم. حدثنا الأوزاعي عن أبي عمار، شداد؛ أنه سمع واثلة بن الأسقع يقول: سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11339">باب فضل نسب النبي صلى الله عليه وسلم، وتسليم الحجر عليه قبل النبوة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>(1) باب فضل نسب النبي صلى الله عليه وسلم، وتسليم الحجر عليه قبل النبوة</b></h3>
<p><strong>1- (2276)</strong> حدثنا محمد بن مهران الرازي ومحمد بن عبدالرحمن بن سهم. جميعا عن الوليد. قال ابن مهران: حدثنا الوليد بن مسلم. حدثنا الأوزاعي عن أبي عمار، شداد؛ أنه سمع واثلة بن الأسقع يقول:</p>
<p><strong>سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;إن الله اصطفى كنانة من ولد إسماعيل. واصطفى قريشا من كنانة. واصطفى من قريش بني هاشم. واصطفاني من بني هاشم&#8221;.</strong></p>
<p><strong>2- (2277)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا يحيى بن أبي بكير عن إبراهيم بن طهمان. حدثني سماك بن حرب عن جابر بن سمرة. قال :</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إني لأعرف حجرا بمكة كان يسلم علي قبل أن أبعث. إني لأعرفه الآن&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11339">باب فضل نسب النبي صلى الله عليه وسلم، وتسليم الحجر عليه قبل النبوة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>مقدمة &#8211; كتاب الرؤيا</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-dream/2256</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2017 20:43:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الرؤيا]]></category>
		<category><![CDATA[الرؤيا]]></category>
		<category><![CDATA[النبوة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2256</guid>
					<description><![CDATA[<p>1- (2261) حدثنا عمرو الناقد وإسحاق بن إبراهيم وابن أبي عمر. جميعا عن ابن عيينة (واللفظ لابن أبي عمر).حدثنا سفيان عن الزهري، عن أبي سلمة. قال كنت أرى الرؤيا أعرى منها. غير أني لا أزمل. حتى لقيت أبا قتادة. فذكرت ذلك له. فقال: سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;الرؤيا من الله. والحلم [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-dream/2256">مقدمة &#8211; كتاب الرؤيا</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>1- (2261)</strong> حدثنا عمرو الناقد وإسحاق بن إبراهيم وابن أبي عمر. جميعا عن ابن عيينة (واللفظ لابن أبي عمر).حدثنا سفيان عن الزهري، عن أبي سلمة. قال كنت أرى الرؤيا أعرى منها. غير أني لا أزمل. حتى لقيت أبا قتادة. فذكرت ذلك له. فقال:</p>
<p><strong>سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;الرؤيا من الله. والحلم من الشيطان. فإذا حلم أحدكم حلما يكرهه فلينفث عن يساره ثلاثا. وليتعوذ بالله من شرها. فإنها لن تضره&#8221;.</strong></p>
<p><strong>1-م &#8211; (2261)</strong> وحدثنا ابن أبي عمر. حدثنا سفيان عن محمد بن عبدالرحمن، مولى آل طلحة، وعبدربه ويحيى، ابني سعيد، ومحمد بن عمرو بن علقمة، عن أبي سلمة، عن أبي قتادة،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم مثله. ولم يذكر في حديثهم قول أبي سلمة: كنت أرى الرؤيا أعرى منها. غير أني لا أزمل.</strong></p>
<p><strong>1-م-2- (2261)</strong> وحدثني حرملة بن يحيى. أخبرنا ابن وهب. أخبرني يونس. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم وعبد بن حميد. قالا أخبرنا عبدالرزاق. أخبرنا معمر. كلاهما عن الزهري، بهذا الإسناد. وليس في حديثهما: أعرى منها.</p>
<p><strong>وزاد في حديث يونس &#8220;فليبصق على يساره، حين يهب من نومه، ثلاث مرات&#8221;.</strong></p>
<p><strong>2- (2261)</strong> حدثنا عبدالله بن مسلمة بن قعنب.حدثنا سليمان (يعني ابن بلال) عن يحيى بن سعيد. قال سمعت أبا سلمة بن عبدالرحمن يقول:</p>
<p><strong>سمعت أبا قتادة يقول: سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول&#8221; الرؤيا من الله. والحلم من الشيطان. فإذا رأى أحدكم شيئا يكرهه فلينفث عن يساره ثلاث مرات. وليتعوذ بالله من شرها. فإنها لن تضره&#8221; فقال إن كنت لأرى الرؤيا أثقل علي من جبل. فما هو إلا أن سمعت بهذا الحديث، فما أباليها.</strong></p>
<p><strong>2-م- (2261)</strong>  وحدثناه قتيبة ومحمد بن رمح عن الليث بن سعد. ح وحدثنا محمد بن المثنى. حدثنا عبدالوهاب (يعني الثقفي). ح وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عبدالله بن نمير. كلهم عن يحيى بن سعيد، بهذا الإسناد. وفي حديث الثقفي: قال أبو سلمة: فإن كنت لأرى الرؤيا. وليس في حديث الليث وابن نمير قول أبي سلمة إلى آخر الحديث.</p>
<p>وزاد ابن رمح في رواية هذا الحديث &#8220;وليتحول عن جنبه الذي كان عليه&#8221;.</p>
<p><strong>3- (2261)</strong> وحدثني أبو الطاهر. أخبرنا عبدالله بن وهب. أخبرني عمرو بن الحارث عن عبدربه بن سعيد، عن أبي سلمة بن عبد الرحمن، عن أبي قتادة،</p>
<p><strong>عن رسول الله صلى الله عليه وسلم؛ أنه قال &#8220;الرؤيا الصالحة من الله. والرؤيا السوء من الشيطان. فمن رأى رؤيا فكره منها شيئا فلينفث عن يساره، وليتعوذ من الشيطان، لا تضره. ولا يخبر بها أحدا. فإن رأى رؤيا حسنة فليبشر. ولا يخبر إلا من يحب&#8221;.</strong></p>
<p><strong>4- (2261)</strong> حدثنا أبو بكر بن خلاد الباهلي وأحمد بن عبدالله بن الحكم. قالا حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن عبدربه بن سعيد، عن أبي سلمة قال: إن كنت لأرى الرؤيا تمرضني. قال فلقيت أبا قتادة. فقال: وأنا كنت لأرى الرؤيا فتمرضني.</p>
<p><strong>حتى سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;الرؤيا الصالحة من الله. فإذا رأى أحدكم ما يحب فلا يحدث بها إلا من يحب.. <br />وإن رأى ما يكره فليتفل عن يساره ثلاثا، وليتعوذ من شر الشيطان . ولا يحدث بها أحدا فإنها لن تضره&#8221;.</strong></p>
<p><strong>5- (2262)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا ليث. ح وحدثنا ابن رمح. أخبرنا الليث عن أبي الزبير، عن جابر،</p>
<p><strong>عن رسول الله صلى الله عليه وسلم؛ أنه قال &#8220;إذا رأى أحدكم الرؤيا يكرهها فليبصق عن يساره ثلاثا. وليستعذ بالله من الشيطان ثلاثا. وليتحول عن جنبه الذي كان عليه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>6- (2263)</strong> حدثنا محمد بن أبي عمر المكي. حدثنا عبدالوهاب الثقفي عن أيوب السختياني، عن محمد بن سيرين، عن أبي هريرة،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم.قال: &#8220;إذا اقترب الزمان لم تكد رؤيا المسلم تكذب. وأصدقكم رؤيا أصدقكم حديثا. ورؤيا المسلم جزء من خمسة وأربعين جزءا من النبوة والرؤيا ثلاثة: فرؤيا الصالحة بشرى من الله. ورؤيا تحزين من الشيطان. ورؤيا مما يحدث المرء نفسه. فإن رأى أحدكم ما يكره، فليقم فليصل. ولا يحدث بها الناس&#8221;. قال &#8220;وأحب القيد أكره الغل. والقيد ثبات في الدين&#8221; فلا أدري هو في الحديث أم قاله ابن سيرين.</strong></p>
<p><strong>6-م- (2263)</strong> وحدثني محمد بن رافع. حدثنا عبدالرزاق. أخبرنا معمر عن أيوب، بهذا الإسناد، وقال في الحديث: قال أبو هريرة: فيعجبني القيد وأكره الغل. والقيد ثبات في الدين</p>
<p><strong>وقال النبي صلى الله عليه وسلم &#8220;رؤيا المؤمن جزء من ستة وأربعين جزءا من النبوة&#8221;.</strong></p>
<p>6-م-2- (2263) حدثني أبو الربيع. حدثنا حماد (يعني ابن زيد). حدثنا أيوب وهشام عن محمد، عن أبي هريرة. قال: إذا اقترب الزمان. وساق الحديث. ولم يذكر فيه النبي صلى الله عليه وسلم.</p>
<p><strong>6-م-3- (2263)</strong> وحدثناه إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا معاذ بن هشام. حدثنا أبي عن قتادة، عن محمد بن سيرين، عن أبي هريرة،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم. وأدرج في الحديث قوله: وأكره الغل. إلى تمام الكلام. ولم يذكر &#8220;الرؤيا جزء من ستة وأربعين جزءا من النبوة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>7- (2264)</strong> حدثنا محمد بن المثنى وابن بشار. قالا: حدثنا محمد بن جعفر وأبو داود. ح وحدثني زهير بن حرب. حدثنا عبدالرحمن بن مهدي. كلهم عن شعبة ح وحدثنا عبيدالله بن معاذ (واللفظ له). حدثنا أبي. حدثنا شعبة عن قتادة، عن أنس بن مالك، عن عبادة بن الصامت. قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;رؤيا المؤمن جزء من ستة وأربعين جزءا من النبوة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>7-م- (2264)</strong> وحدثنا عبيدالله بن معاذ. حدثنا أبي. حدثنا شعبة عن ثابت البناني، عن أنس بن مالك، عن النبي صلى الله عليه وسلم. مثل ذلك.</p>
<p><strong>8- (2263)</strong> حدثنا عبد بن حميد. أخبرنا عبدالرزاق. أخبرنا معمر عن الزهري، عن ابن المسيب، عن أبي هريرة. قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إن رؤيا المؤمن جزء من ستة وأربعين جزءا من النبوة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>8-م- (2263)</strong> وحدثنا إسماعيل بن الخليل. أخبرنا علي بن مسهر عن الأعمش. ح وحدثنا ابن نمير. حدثنا أبي. حدثنا الأعمش عن أبي صالح، عن أبي هريرة، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;رؤيا المسلم يراها أو ترى له&#8221;. وفي حديث ابن مسهر &#8220;الرؤيا الصالحة جزء من ستة وأربعين من النبوة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>8-م-2- (2263)</strong> وحدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا عبدالله بن يحيى بن أبي كثير. قال: سمعت أبي يقول: حدثنا أبي سلمة عن أبي هريرة،</p>
<p><strong>عن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;رؤيا الرجل الصالح جزء من ستة وأربعين جزءا من النبوة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>8-م-3- (2263)</strong> وحدثنا محمد بن المثنى. حدثنا عثمان بن عمر. حدثنا علي (يعني ابن المبارك). ح وحدثنا أحمد بن المنذر. حدثنا عبدالصمد. حدثنا حرب (يعني ابن شداد). كلاهما عن يحيى بن أبي كثير، بهذا الإسناد.</p>
<p><strong>8-م-4- (2263)</strong> حدثنا محمد بن رافع. حدثنا عبدالرزاق. حدثنا معمر بن همام بن منبه، عن أبي هريرة،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم بمثل حديث عبدالله بن يحيى بن أبي كثير عن أبيه.</strong></p>
<p><strong>9- (2265)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا أبو أسامة. ح وحدثنا ابن نمير. حدثنا أبي. قالا جميعا: حدثنا عبيدالله عن نافع، عن ابن عمر، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;الرؤيا الصالحة جزء من سبعين جزءا من النبوة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>9-م- (2263)</strong> و حدثناه ابن المثنى وعبيدالله بن سعيد. قالا حدثنا يحيى عن عبيدالله، بهذا الإسناد.</p>
<p>9-م-2- (2263) وحدثناه قتيبة وابن رمح عن الليث بن سعد. ح وحدثنا ابن رافع. حدثنا ابن أبي فديك. أخبرنا الضحاك (يعني ابن عثمان). كلاهما عن نافع، بهذا الإسناد.وفي حديث الليث:</p>
<p><strong>قال نافع: حسبت أن ابن عمر قال &#8220;جزء من سبعين جزء من النبوة&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-dream/2256">مقدمة &#8211; كتاب الرؤيا</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
