<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>كتاب النكاح &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Sat, 25 Feb 2017 11:12:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.4</generator>
	<item>
		<title>باب: قول الرجل لصاحبه: هل أعرستم الليلة؟</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8252</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2017 11:12:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب النكاح]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=8252</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 124 &#8211; باب: قول الرجل لصاحبه: هل أعرستم الليلة؟ وطعن الرجل ابنته في الخاصرة عند العتاب. 4952 &#8211; حدثنا عبد الله بن يوسف: أخبرنا مالك، عن عبد الرحمن بن القاسم، عن أبيه، عن عائشة قالت: عاتبني أبو بكر، وجعل يطعنني بيده في خاصرتي، فلا يمنعني من التحرك إلا مكان رسول الله صلى الله عليه [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8252">باب: قول الرجل لصاحبه: هل أعرستم الليلة؟</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 124 &#8211; باب: قول الرجل لصاحبه: هل أعرستم الليلة؟</p>
<p><strong>وطعن الرجل ابنته في الخاصرة عند العتاب.</strong></p>
<p><strong>4952 &#8211;</strong> حدثنا عبد الله بن يوسف: أخبرنا مالك، عن عبد الرحمن بن القاسم، عن أبيه، عن عائشة قالت:</p>
<p><strong>عاتبني أبو بكر، وجعل يطعنني بيده في خاصرتي، فلا يمنعني من التحرك إلا مكان رسول الله صلى الله عليه وسلم، ورأسه على فخذي.</strong></p>
<hr />
<p>[ش (أعرستم) يقال: أعرس وعرس، من الأعراس والتعريس، وهو نزول المسافر آخر الليل في مكان للنوم والاستراحة. ويطلق الأعراس على جماع الرجل زوجته لأنه من توابعه، وهو المراد هنا، ومنه قيل لكل من الزوجين بعد الدخول: عروس، ومناسبة ذكر البخاري لهذا الجزء من الترجمة معما بعده أن كلا منهما ممنوع إلا في بعض الحالات، فإمساك الرجل خاصرة ابنته ممنوع في غير حالة التأديب، وكذلك سؤال الرجل عما جرى له مع أهله ممنوع في غير حالة المباسطة أوالتسلية أوبشارة. قال في الفتح: والذي يظهر لي أن المصنف أخلى بياضا ليكتب فيه الحديث الذي أشار إليه، وهو: (هل أعرستم) أوشيئا مما يدل عليه، وقد وقع ذلك في قصة أبي طلحة وأم سليم عند موت ولديهما وكتمها عنه حتى تعشى وبات معها، فأخبر أبو طلحة النبي صلى الله عليه وسلم فقال: (أعرستم الليلة). قال: نعم. وسيأتي بهذا اللفظ في أوائل كتاب العقيقة. 1 هـ].</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8252">باب: قول الرجل لصاحبه: هل أعرستم الليلة؟</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: {والذين لم يبلغوا الحلم منكم} /النور: 58/.</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8254</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2017 11:10:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب النكاح]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=8254</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 123 &#8211; باب: {والذين لم يبلغوا الحلم منكم} /النور: 58/. 4951 &#8211; حدثنا أحمد بن محمد: أخبرنا عبد الله: أخبرنا سفيان، عن عبد الرحمن بن عابس، سمعت ابن عباس رضي الله عنهما سأله رجل: شهدت مع رسول الله صلى الله عليه وسلم العيد، أضحى أو فطرا؟ قال: نعم، ولولا مكاني منه ما شهدته، يعني [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8254">باب: {والذين لم يبلغوا الحلم منكم} /النور: 58/.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 123 &#8211; باب: {والذين لم يبلغوا الحلم منكم} /النور: 58/.</p>
<p><strong>4951 &#8211;</strong> حدثنا أحمد بن محمد: أخبرنا عبد الله: أخبرنا سفيان، عن عبد الرحمن بن عابس، سمعت ابن عباس رضي الله عنهما سأله رجل:</p>
<p><strong>شهدت مع رسول الله صلى الله عليه وسلم العيد، أضحى أو فطرا؟ قال: نعم، ولولا مكاني منه ما شهدته، يعني من صغره، قال: خرج رسول الله صلى الله عليه وسلم فصلى ثم خطب، ولم يذكر أذانا ولا إقامة، ثم أتى النساء فوعظهن وذكرهن وأمرهن بالصدقة، فرأيتهن يهوين إلى آذانهن وحلوقهن، يدفعن إلى بلال، ثم ارتفع هو وبلال إلى بيته.</strong></p>
<hr />
<p>[ش (الحلم) البلوغ، أي الصغار الذين لم يبلغوا مدارك الرجال].</p>
<p>[ش (يدفعن إلى بلال) يلقين حليهن، من سوار وقلادة وقرط، في الثوب الذي بسطه بين يديه، والسوار ما يوضع في معصم اليد، والقلادة ما يوضع في العنق، والقرط ما يعلق بالأذن. (أرتفع) رجع].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8254">باب: {والذين لم يبلغوا الحلم منكم} /النور: 58/.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: {ولا يبدين زينتهن إلا لبعولتهن &#8211; إلى قوله &#8211; لم يظهروا على عورات النساء} /النور: 31/.</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8251</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2017 11:10:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب النكاح]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=8251</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 122 &#8211; باب: {ولا يبدين زينتهن إلا لبعولتهن &#8211; إلى قوله &#8211; لم يظهروا على عورات النساء} /النور: 31/. 4950 &#8211; حدثنا قتيبة بن سعيد: حدثنا سفيان، عن أبي حازم قال: اختلف الناس بأي شيء دووي رسول الله صلى الله عليه وسلم يوم أحد، فسألوا سهل بن سعد الساعدي، وكان من آخر من بقي [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8251">باب: {ولا يبدين زينتهن إلا لبعولتهن &#8211; إلى قوله &#8211; لم يظهروا على عورات النساء} /النور: 31/.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 122 &#8211; باب: {ولا يبدين زينتهن إلا لبعولتهن &#8211; إلى قوله &#8211; لم يظهروا على عورات النساء} /النور: 31/.</p>
<p><strong>4950 &#8211;</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد: حدثنا سفيان، عن أبي حازم قال:</p>
<p><strong>اختلف الناس بأي شيء دووي رسول الله صلى الله عليه وسلم يوم أحد، فسألوا سهل بن سعد الساعدي، وكان من آخر من بقي من أصحاب النبي صلى الله عليه وسلم بالمدينة، فقال: وما بقي من الناس أحد أعلم به مني، كانت فاطمة عليها السلام تغسل الدم عن وجهه، وعلي يأتي بالماء على ترسه، فأخذ حصير فحرق، فحشي به جرحه.</strong></p>
<hr />
<p>[ش (إلى قوله) وتتمة ما بين الجملتين: {أو آبائهن أو أباء بعولتهن أو أبنائهن أو أبناء بعولتهن أو أخوانهن أو بني أخوانهن أو بني أخواتهن أو نسائهن أو ما ملكت أيمانهن أو التابعين غير أولي الإربة من الرجال أو الطفل الذين}. (ولا يبدين زينتهن) ولا يظهرن ما يتزين به لغير من سيذكر، والزينة منها ما هو ظاهر وهو الثياب ونحوها، فهذه يجوز إظهارها، ومنها ما هو خفي كالسوار والقلادة ونحو ذلك فلا يجوز أظهاره لغير المحارم. (لبعولتهن) أزواجهن. (نسائهن) أي النساء المسلمات، (ما ملكت أيمانهم) من العبيد والإماء. (الأربة) الحاجة والميل إلى النساء. (لم يظهروا على عورات النساء) لا يعرفون ما العورة ولا يميزون بينها وبين غيرها].</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8251">باب: {ولا يبدين زينتهن إلا لبعولتهن &#8211; إلى قوله &#8211; لم يظهروا على عورات النساء} /النور: 31/.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: تستحد المغيبة وتمتشط الشعثة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8249</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2017 11:09:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب النكاح]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=8249</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 121 &#8211; باب: تستحد المغيبة وتمتشط الشعثة. 4949 &#8211; حدثني يعقوب بن إبراهيم: حدثني هشيم: أخبرنا سيار، عن الشعبي، عن جابر بن عبد الله قال: كنا مع النبي صلى الله عليه وسلم في غزوة، فلما قفلنا، كنا قريبا من المدينة، تعجلت على بعير لي قطوف، فلحقني راكب من خلفي، فنخس بعيري بعنزة كانت معه، [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8249">باب: تستحد المغيبة وتمتشط الشعثة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 121 &#8211; باب: تستحد المغيبة وتمتشط الشعثة.</p>
<p><strong>4949 &#8211;</strong> حدثني يعقوب بن إبراهيم: حدثني هشيم: أخبرنا سيار، عن الشعبي، عن جابر بن عبد الله قال:</p>
<p><strong>كنا مع النبي صلى الله عليه وسلم في غزوة، فلما قفلنا، كنا قريبا من المدينة، تعجلت على بعير لي قطوف، فلحقني راكب من خلفي، فنخس بعيري بعنزة كانت معه، فسار بعيري كأحسن ما أنت رأء من الإبل، فالتفت فإذا أنا برسول الله صلى الله عليه وسلم، فقلت: يا رسول الله إنيحديث عهد بعرس، قال: (أتزوجت). قلت: نعم، قال (أبكرا أم ثيبا). قال: قلت: بل ثيبا، : (فهلا بكرا تلاعبها وتلاعبك). قال: فلما قدمنا ذهبنا لندخل، فقال: (امهلوا، حتى تدخلوا ليلا &#8211; أي عشاء &#8211; لكي تمتشط الشعثة، وتستحد المغيبة).</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8249">باب: تستحد المغيبة وتمتشط الشعثة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: طلب الولد</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8247</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2017 11:08:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب النكاح]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=8247</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 120 &#8211; باب: طلب الولد. 4947/4948 &#8211; حدثنا مسدد: عن هشيم، عن سيار، عن الشعبي، عن جابر قال: كنت مع رسول الله صلى الله عليه وسلم في غزوة، فلما قفلنا، تعجلت على بعير قطوف، فلحقني راكب من خلفي، فالتفت فإذا أنا برسول الله صلى الله عليه وسلم، قال: (ما يعجلك). قلت: إني حديث عهد [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8247">باب: طلب الولد</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 120 &#8211; باب: طلب الولد.</p>
<p><strong>4947/4948 &#8211;</strong> حدثنا مسدد: عن هشيم، عن سيار، عن الشعبي، عن جابر قال:</p>
<p><strong>كنت مع رسول الله صلى الله عليه وسلم في غزوة، فلما قفلنا، تعجلت على بعير قطوف، فلحقني راكب من خلفي، فالتفت فإذا أنا برسول الله صلى الله عليه وسلم، قال: (ما يعجلك). قلت: إني حديث عهد بعرس، قال: (فبكرا تزوجت أم ثيبا). قلت: بل ثيبا، : (فهلا جارية تلاعبها وتلاعبك). قال: فلما قدمنا ذهبنا لندخل، فقال: (امهلوا، حتى تدخلوا ليلا &#8211; أي عشاء &#8211; لكي تمتشط الشعثة، وتستحد المغيبة).</strong></p>
<p>قال: وحدثني الثقة: أنه قال في هذا الحديث: (الكيس الكيس يا جابر). يعني الولد</p>
<p><strong>(4948) &#8211;</strong> حدثنا محمد بن الوليد: حدثنا محمد بن جعفر: حدثنا شعبة، عن سيار، عن الشعبي، عن جابر بن عبد الله رضي الله عنهما:</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم قال: (إذا دخلتم ليلا، فلا تدخل على أهلك، حتى تستحد المغيبة، وتمتشط الشعثة). قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: (فعليك بالكيس الكيس).</strong></p>
<p>تابعه عبيد الله، عن وهب، عن جابر، عن النبي صلى الله عليه وسلم: في الكيس.</p>
<hr />
<p>[ش (الكيس الكيس) خلاصة ما قيل في معتاه: الحث على الجماع مع التأني فيه والتزام الأدب، وأن يقصد به أن يرزق الله تعالى ولدا صالحا، لا مجرد اللذة وقضاء الشهوة].</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8247">باب: طلب الولد</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: لا يطرق أهله ليلا إذا أطال الغيبة، مخافة أن يخونهم أو يلتمس عثراتهم</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8245</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2017 11:07:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب النكاح]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=8245</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 119 &#8211; باب: لا يطرق أهله ليلا إذا أطال الغيبة، مخافة أن يخونهم أو يلتمس عثراتهم. 4945/4946 &#8211; حدثنا أدم: حدثنا شعبة: حدثنا محارب بن دثار قال: سمعت جابر بن عبد الله رضي الله عنهما قال: كان النبي صلى الله عليه وسلم يكره أن يأتي أهله طروقا. 4946 &#8211; حدثنا محمد بن مقاتل: أخبرنا [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8245">باب: لا يطرق أهله ليلا إذا أطال الغيبة، مخافة أن يخونهم أو يلتمس عثراتهم</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 119 &#8211; باب: لا يطرق أهله ليلا إذا أطال الغيبة، مخافة أن يخونهم أو يلتمس عثراتهم.</p>
<p><strong>4945/4946 &#8211;</strong> حدثنا أدم: حدثنا شعبة: حدثنا محارب بن دثار قال: سمعت جابر بن عبد الله رضي الله عنهما قال:</p>
<p><strong>كان النبي صلى الله عليه وسلم يكره أن يأتي أهله طروقا.</strong></p>
<p><strong>4946 &#8211;</strong> حدثنا محمد بن مقاتل: أخبرنا عبد الله: أخبرنا عاصم بن سليمان، عن الشعبي: أنه سمع جابر بن عبد الله يقول:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: (إذا أطال أحدكم الغيبة فلا يطرق أهله ليلا).</strong></p>
<hr />
<p>[ش (يطرق) من الطروق وهي إتيان المنزل في الليل، وقوله (ليلا) تأكيدا. (مخافة أن يخونهم) لأجل أن لا يتهم بنسبة الخيانة إليهم. (يلتمس عثراتهم) يتهم بطلب زلاتهم والبحث عنها].</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8245">باب: لا يطرق أهله ليلا إذا أطال الغيبة، مخافة أن يخونهم أو يلتمس عثراتهم</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: قول الرجل: لأطوفن الليلة على نسائي</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8238</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2017 11:07:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب النكاح]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=8238</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 118 &#8211; باب: قول الرجل: لأطوفن الليلة على نسائي. 4944 &#8211; حدثني محمود: حدثنا عبد الرزاق: أخبرنا معمر، عن ابن طاوس، عن أبيه، عن أبي هريرة قال:  (قال سليمان بن داود عليهما السلام، لأطوفن الليلة بمائة امرأة، تلد كل امرأة غلاما يقاتل في سبيل الله، فقال لك الملك: قل إن شاء الله، فلم يقل [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8238">باب: قول الرجل: لأطوفن الليلة على نسائي</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 118 &#8211; باب: قول الرجل: لأطوفن الليلة على نسائي.</p>
<p><strong>4944 &#8211;</strong> حدثني محمود: حدثنا عبد الرزاق: أخبرنا معمر، عن ابن طاوس، عن أبيه، عن أبي هريرة قال:</p>
<p><strong> (قال سليمان بن داود عليهما السلام، لأطوفن الليلة بمائة امرأة، تلد كل امرأة غلاما يقاتل في سبيل الله، فقال لك الملك: قل إن شاء الله، فلم يقل ونسي، فأطاف بهن، ولم تلد منهن إلا امرأة نصف إنسان.) قال النبي صلى الله عليه وسلم: (لو قال إن شاء الله لم يحنث، وكان أرجى لحاجته).</strong></p>
<hr />
<p>[ش (لم يحنث) لم يتخلف مراده ولم يخب ظنه. (أرجى لحاجته) أكبر أملا وأكثر توقعا لأن تتحقق رغبته].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8238">باب: قول الرجل: لأطوفن الليلة على نسائي</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>لا تباشر المرأة المرأة فتنعتها لزوجها</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8242</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2017 11:06:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب النكاح]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=8242</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 117 &#8211; لا تباشر المرأة المرأة فتنعتها لزوجها. 4942/4943 &#8211; حدثنا محمد بن يوسف: حدثنا سفيان، عن منصور، عن أبي وائل، عن عبد اللله بن مسعود رضي الله عنه قال: قال النبي صلى الله عليه وسلم:  (لا تباشر المرأة المرأة، فتنعتها لزوجها كأنه ينظر إليها). (4943) &#8211; حدثنا عمر بن حفص بن غياث: حدثنا [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8242">لا تباشر المرأة المرأة فتنعتها لزوجها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 117 &#8211; لا تباشر المرأة المرأة فتنعتها لزوجها.</p>
<p><strong>4942/4943 &#8211;</strong> حدثنا محمد بن يوسف: حدثنا سفيان، عن منصور، عن أبي وائل، عن عبد اللله بن مسعود رضي الله عنه قال: قال النبي صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong> (لا تباشر المرأة المرأة، فتنعتها لزوجها كأنه ينظر إليها).</strong></p>
<p><strong>(4943) &#8211;</strong> حدثنا عمر بن حفص بن غياث: حدثنا أبي، حدثنا الأعمش قال: حدثني شقيق قال: سمعت عبد الله قال: قال النبي صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong> (لا تباشر المرأة المرأة، فتنعتها لزوجها كأنه ينظر إليها).</strong></p>
<hr />
<p>[ش (تباشر) من المباشرة وهي الملامسة في الثوب الواحد، فتحس بنعومة بدنها وغير ذلك، وقد يكون المراد مطلق الاطلاع على بدنها، مما يجوز للمرأة أن تراه ولا يجوز أن يراه للرجل. (فتنعتها) فتصفها. (كأنه ينظر إليها) لدقة الوصف وكثرة الإيضاح].</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8242">لا تباشر المرأة المرأة فتنعتها لزوجها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: ما يحل من الدخول والنظر إلى النساء في الرضاع</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8239</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2017 11:05:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب النكاح]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=8239</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 116 &#8211; باب: ما يحل من الدخول والنظر إلى النساء في الرضاع. 4941 &#8211; حدثنا عبد الله بن يوسف: أخبرنا مالك، عن هشام بن عروة، عن أبيه، عن عائشة رضي الله عنها أنها قالت: جاء عمي من الرضاعة، فاستأذن علي فأبيت أن آذن له، حتى أسأل رسول الله صلى الله عليه وسلم، فجاء رسول [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8239">باب: ما يحل من الدخول والنظر إلى النساء في الرضاع</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 116 &#8211; باب: ما يحل من الدخول والنظر إلى النساء في الرضاع.</p>
<p><strong>4941 &#8211;</strong> حدثنا عبد الله بن يوسف: أخبرنا مالك، عن هشام بن عروة، عن أبيه، <strong>عن عائشة رضي الله عنها أنها قالت: جاء عمي من الرضاعة، فاستأذن علي فأبيت أن آذن له، حتى أسأل رسول الله صلى الله عليه وسلم، فجاء رسول الله صلى الله عليه وسلم فسألته عن ذلك، فقال: (إنه عمك،فأذني له). قالت: فقلت: يا رسول الله، إنما أرضعتني المرأة، ولم يرضعني الرجل، قالت: فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم: (إنه عمك، فليلج عليك). قالت عائشة: وذلك بعد أن ضرب علينا الحجاب. قالت عائشة: يحرم من الرضاعة ما يحرم من الولادة.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8239">باب: ما يحل من الدخول والنظر إلى النساء في الرضاع</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: استئذان المرأة زوجها في الخروج إلى المسجد وغيره</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8236</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2017 11:04:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب النكاح]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=8236</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 115 &#8211; باب: استئذان المرأة زوجها في الخروج إلى المسجد وغيره. 4940 &#8211; حدثنا علي بن عبد الله: حدثنا سفيان: حدثنا الزهري، عن سالم، عن أبيه، عن النبي صلى الله عليه وسلم:  (إذا استأذنت امرأة أحدكم إلى المسجد فلا يمنعها) &#160;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8236">باب: استئذان المرأة زوجها في الخروج إلى المسجد وغيره</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 115 &#8211; باب: استئذان المرأة زوجها في الخروج إلى المسجد وغيره.</p>
<p><strong>4940 &#8211;</strong> حدثنا علي بن عبد الله: حدثنا سفيان: حدثنا الزهري، عن سالم، عن أبيه، عن النبي صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong> (إذا استأذنت امرأة أحدكم إلى المسجد فلا يمنعها)</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/marriage/8236">باب: استئذان المرأة زوجها في الخروج إلى المسجد وغيره</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
