<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>الميت &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/dead/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2017 16:40:16 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.4</generator>
	<item>
		<title>باب لا تقوم الساعة حتى يمر الرجل بقبر الرجل، فيتمنى أن يكون مكان الميت، من البلاء</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-sedition-doomsday-signs/2833</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 16:40:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الفتن وأشراط الساعة]]></category>
		<category><![CDATA[الرجل]]></category>
		<category><![CDATA[الساعة]]></category>
		<category><![CDATA[الميت]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2833</guid>
					<description><![CDATA[<p>18 &#8211; باب لا تقوم الساعة حتى يمر الرجل بقبر الرجل، فيتمنى أن يكون مكان الميت، من البلاء 53 &#8211; (157) حدثنا قتيبة بن سعيد عن مالك بن أنس، فيما قرئ عليه، عن أبي الزناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;لا تقوم الساعة حتى يمر الرجل بقبر [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-sedition-doomsday-signs/2833">باب لا تقوم الساعة حتى يمر الرجل بقبر الرجل، فيتمنى أن يكون مكان الميت، من البلاء</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 18 &#8211; باب لا تقوم الساعة حتى يمر الرجل بقبر الرجل، فيتمنى أن يكون مكان الميت، من البلاء</b></h3>
<p><strong>53 &#8211; (157)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد عن مالك بن أنس، فيما قرئ عليه، عن أبي الزناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;لا تقوم الساعة حتى يمر الرجل بقبر الرجل فيقول: يا ليتني مكانه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>54 &#8211; (157)</strong> حدثنا عبدالله بن عمر بن محمد بن أبان بن صالح ومحمد بن يزيد الرفاعي (واللفظ لابن أبان). قالا: حدثنا ابن فضيل عن أبي إسماعيل، عن أبي حازم، عن أبي هريرة، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;والذي نفسي بيده! لا تذهب الدنيا حتى يمر الرجل على القبر فيتمرغ عليه، ويقول: يا ليتني كنت مكان صاحب هذا القبر. وليس به الدين إلا البلاء&#8221;.</strong></p>
<p><strong>55 &#8211; (2908)</strong> وحدثنا ابن أبي عمر المكي. حدثنا مروان عن يزيد (وهو ابن كيسان)، عن أبي حازم، عن أبي هريرة، قال:</p>
<p><strong>قال النبي صلى الله عليه وسلم &#8220;والذي نفسي بيده! ليأتين على الناس زمان لا يدري القاتل في أي شيء قتل. ولا يدري المقتول على أي شيء قتل&#8221;.</strong></p>
<p><strong>56 &#8211; (2908)</strong> وحدثنا عبدالله بن عمر بن أبان وواصل بن عبدالأعلى. قالا: حدثنا محمد بن فضيل عن أبي إسماعيل الأسلمي، عن أبي حازم، عن أبي هريرة، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;والذي نفسي بيده! لا تذهب الدنيا حتى يأتي على الناس يوم، لا يدري القاتل فيما قتل. ولا المقتول فيم قتل&#8221; فقيل: كيف يكون ذلك؟ قال &#8220;الهرج. القاتل والمقتول في النار&#8221;.</strong></p>
<p>وفي رواية ابن أبان قال: هو يزيد بن كيسان عن أبي إسماعيل. لم يذكر الأسلمي.</p>
<p><strong>57 &#8211; (2909)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وابن أبي عمر (واللفظ لأبي بكر). قالا: حدثنا سفيان بن عيينة عن زياد بن سعد، عن الزهري، عن سعيد، سمع أبا هريرة يقول:</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم &#8220;يخرب الكعبة ذو السويقتين من الحبشة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>58 &#8211; (2909)</strong> وحدثني حرملة بن يحيى. أخبرنا ابن وهب. أخبرني يونس عن ابن شهاب، عن ابن المسيب، عن أبي هريرة، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;يخرب الكعبة ذو السويقتين من الحبشة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>59 &#8211; (2909)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا عبدالعزيز (يعني الدراوردي) عن ثور بن زيد، عن أبي الغيث، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;ذو السويقتين من الحبشة يخرب بيت الله عز وجل&#8221;.</strong></p>
<p><strong>60 &#8211; (2910)</strong> وحدثنا قتيبة بن سعيد. أخبرنا عبدالعزيز (يعني ابن محمد) عن ثور بن زيد، عن أبي الغيث، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;لا تقوم الساعة حتى يخرج رجل من قحطان يسوق الناس بعصاه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>61 &#8211; (2911)</strong> حدثنا محمد بن بشار العبدي. حدثنا عبدالكبير بن عبدالمجيد، أبو بكر الحنفي. حدثنا عبدالحميد بن جعفر قال: سمعت عمر بن الحكم يحدث عن أبي هريرة،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;لا تذهب الأيام والليالي، حتى يملك رجل يقال له الجهجاه&#8221;.</strong></p>
<p>قال مسلم: هم أربعة اخوة: شريك، وعبيدالله، وعمير، وعبدالكبير. بنو عبدالمجيد.</p>
<p><strong>62 &#8211; (2912)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وابن أبي عمر (واللفظ لابن أبي عمر) قالا: حدثنا سفيان عن الزهري، عن سعيد، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;لا تقوم الساعة حتى تقاتلوا قوما كأن وجوههم المجان المطرقة. ولا تقوم الساعة حتى تقاتلوا قوما نعالهم الشعر&#8221;.</strong></p>
<p><strong>63 &#8211; (2912)</strong> وحدثني حرملة بن يحيى. أخبرنا ابن وهب. أخبرني يونس عن ابن شهاب. أخبرني سعيد بن المسيب؛ أن أبا هريرة قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;لا تقوم الساعة حتى تقاتلكم أمة ينتعلون الشعر. وجوههم مثل المجان المطرقة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>64 &#8211; (2912)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا سفيان بن عيينة عن أبي الزناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة،</p>
<p><strong>يبلغ به النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;لا تقوم الساعة حتى تقاتلوا قوما نعالهم الشعر. ولا تقوم الساعة حتى تقاتلوا قوما صغار الأعين، ذلف الآنف&#8221;.</strong></p>
<p><strong>65 &#8211; (2912)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا يعقوب (يعني ابن عبدالرحمن) عن سهيل، عن أبيه، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;لا تقوم الساعة حتى يقاتل المسلمون الترك، قوما وجوههم كالمجان المطرقة. يلبسون الشعر، ويمشون في الشعر&#8221;.</strong></p>
<p><strong>66 &#8211; (2912)</strong> حدثنا أبو كريب. حدثنا وكيع وأبو أسامة عن إسماعيل بن أبي خالد، عن قيس بن أبي حازم، عن أبي هريرة، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;تقاتلون بين يدي الساعة قوما نعالهم الشعر. كأن وجوههم المجان المطرقة. حمر الوجوه، صغار الأعين&#8221;.</strong></p>
<p><strong>67 &#8211; (2913)</strong> حدثنا زهير بن حرب وعلي بن حجر (واللفظ لزهير). قالا: حدثنا إسماعيل بن إبراهيم عن الجريري، عن أبي نضرة، قال: كنا عند جابر بن عبدالله فقال:</p>
<p><strong>يوشك أهل العراق ألا يجبى إليهم قفيز ولا درهم. قلنا: من أين ذاك؟ قال: من قبل العجم. يمنعون ذاك. ثم قال: يوشك أهل الشام أن لا يجبى إليهم دينار ولا مدي. قلنا: من أين ذاك؟ قال: من قبل الروم. ثم أسكت هنية. ثم قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;يكون في آخر أمتي خليفة يحثي المال حثيا. لا يعده عددا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>قال قلت لأبي نضرة وأبي العلاء: أتريان أنه عمر بن عبدالعزيز؟ فقالا: لا.</strong></p>
<p><strong>67-م &#8211; (2913)</strong> وحدثنا ابن المثنى. حدثنا عبدالوهاب. حدثنا سعيد (يعني الجريري)، بهذا الإسناد، نحوه.</p>
<p><strong>68 &#8211; (2914)</strong> حدثنا نصر بن علي الجهضمي. حدثنا بشر (يعني ابن المفضل). ح وحدثنا علي بن حجر السعدي. حدثنا إسماعيل (يعني ابن علية). كلاهما عن سعيد بن يزيد، عن أبي نضرة، عن أبي سعيد، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;من خلفائكم خليفة يحثو المال حثيا. لا يعده عددا&#8221;.</strong></p>
<p>وفي رواية ابن حجر &#8220;يحثي المال&#8221;.</p>
<p><strong>69 &#8211; (2914/2913)</strong> وحدثني زهير بن حرب. حدثنا عبدالصمد بن عبدالوارث. حدثنا أبي. حدثنا داود عن أبي نضرة، عن أبي سعيد وجابر بن عبدالله، قالا:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;يكون في آخر الزمان خليفة يقسم المال ولا يعده&#8221;.</strong></p>
<p><strong>69-م &#8211; (2914/2913)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا أبو معاوية عن داود بن أبي هند، عن أبي نضرة، عن أبي سعيد، عن النبي صلى الله عليه وسلم. بمثله.</p>
<p><strong>70 &#8211; (2915)</strong> حدثنا محمد بن المثنى وابن بشار (واللفظ لابن المثنى). قالا: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن أبي مسلمة، قال: سمعت أبا نضرة يحدث عن أبي سعيد الخدري قال:</p>
<p><strong>أخبرني من هو خير مني؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال لعمار، حين جعل يحفر الخندق، وجعل يمسح رأسه ويقول &#8220;بؤس ابن سمية. تقتلك فئة باغية&#8221;.</strong></p>
<p><strong>71 &#8211; (2915)</strong> وحدثني محمد بن معاذ بن عباد العنبري وهريم بن عبدالأعلى. قالا: حدثنا خالد بن الحارث. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم وإسحاق بن منصور ومحمود بن غيلان ومحمد بن قدامة. قالوا: أخبرنا النضر بن شميل. كلاهما عن شعبة، عن أبي مسلمة، بهذا الإسناد، نحوه. غير أن في حديث النضر: أخبرني من هو خير مني، أبو قتادة. وفي حديث خالد بن الحارث قال: أراه يعني أبا قتادة. وفي حديث خالد: ويقول &#8220;ويس&#8221; أو يقول &#8220;يا ويس ابن سمية&#8221;.</p>
<p><strong>72 &#8211; (2916)</strong> وحدثني محمد بن عمرو بن جبلة. حدثنا محمد بن جعفر. ح وحدثنا عقبة بن مكرم العمي وأبو بكر بن نافع (قال عقبة: حدثنا. وقال أبو بكر: أخبرنا) غندر. حدثنا شعبة قال: سمعت خالدا يحدث عن سعيد بن أبي الحسن، عن أمه، عن أم سلمة؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال لعمار &#8220;تقتلك الفئة الباغية&#8221;.</strong></p>
<p><strong>72-م &#8211; (2916)</strong> وحدثني إسحاق بن منصور. أخبرنا عبدالصمد بن عبدالوارث. حدثنا شعبة. حدثنا خالد الحذاء عن سعيد بن أبي الحسن والحسن، عن أمهما، عن أم سلمة، عن النبي صلى الله عليه وسلم. بمثله.</p>
<p><strong>73 &#8211; (2916)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا إسماعيل بن إبراهيم عن ابن عون، عن الحسن، عن أمه، عن أم سلمة، قالت:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;تقتل عمارا الفئة الباغية&#8221;.</strong></p>
<p><strong>74 &#8211; (2917)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا أبو أسامة. حدثنا شعبة عن أبي التياح. قال: سمعت أبا زرعة عن أبي هريرة،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;يهلك أمتي هذا الحي من قريش&#8221; قالوا: فما تأمرنا؟ قال: &#8220;لو أن الناس اعتزلوهم&#8221;.</strong></p>
<p>وحدثنا أحمد بن إبراهيم الدورقي وأحمد بن عثمان النوفلي، قالا: حدثنا أبو داود. حدثنا شعبة. في هذا الإسناد. في معناه.</p>
<p><strong>75 &#8211; (2918)</strong> حدثنا عمرو الناقد وابن أبي عمر (واللفظ لابن أبي عمر). قالا: حدثنا سفيان عن الزهري، عن سعيد بن المسيب، عن أبي هريرة، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;قد مات كسرى فلا كسرى بعده. وإذا هلك قيصر فلا قيصر بعده. والذي نفسي بيده! لتنفقن كنوزهما في سبيل الله&#8221;.</strong></p>
<p>وحدثني حرملة بن يحيى. أخبرنا ابن وهب. أخبرني يونس. ح وحدثني ابن رافع وعبد بن حميد عن عبدالرزاق. أخبرنا معمر. كلاهما عن الزهري. بإسناد سفيان ومعنى حديثه.</p>
<p><strong>76 &#8211; (2918)</strong> حدثنا محمد بن رافع حدثنا عبدالرزاق. حدثنا معمر عن همام بن منبه، قال: هذا ما حدثنا أبو هريرة عن رسول الله صلى الله عليه وسلم. فذكر أحاديث منها:</p>
<p><strong>وقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;هلك كسرى ثم لا يكون كسرى بعده. وقيصر ليهلكن ثم لا يكون قيصر بعده. ولتقسمن كنوزهما في سبيل الله&#8221;.</strong></p>
<p><strong>77 &#8211; (2919)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا جرير عن عبدالملك بن عمير، عن جابر بن سمرة، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إذا هلك كسرى فلا كسرى بعده&#8221; فذكر بمثل حديث أبي هريرة سواء.</strong></p>
<p><strong>78 &#8211; (2919)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد وأبو كامل الجحدري. قالا: حدثنا أبو عوانة عن سماك بن حرب، عن جابر بن سمرة. قال:</p>
<p><strong>سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;لتفتحن عصابة من المسلمين، أو من المؤمنين، كنز آل كسرى الذي في الأبيض&#8221;.</strong></p>
<p>قال قتيبة: من المسلمين. ولم يشك.</p>
<p><strong>78-م &#8211; (2919)</strong> حدثنا محمد بن المثنى وابن بشار. قالا: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن سماك بن حرب، قال: سمعت جابر بن سمرة قال: سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم. بمعنى حديث أبي عوانة.</p>
<p><strong>(2920)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا عبدالعزيز (يعني ابن محمد) عن ثور (وهو ابن زيد الديلي) عن أبي الغيث، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;سمعتم بمدينة جانب منها في البر وجانب منها في البحر؟&#8221; قالوا: نعم. يا رسول الله! قال &#8220;لا تقوم الساعة حتى يغزوها سبعون ألفا من بني إسحاق. فإذا جاؤها نزلوا. فلم يقاتلوا بسلاح ولم يرموا بسهم. قالوا: لا إله إلا الله والله أكبر. فيسقط أحد جانبيها&#8221;.</strong></p>
<p><strong>قال ثور: لا أعلمه إلا قال &#8220;الذي في البحر. ثم يقولوا الثانية: لا إله إلا الله والله أكبر. فيسقط جانبها الآخر. ثم يقولوا الثالثة: لا إله إلا الله والله أكبر. فيفرج لهم. فيدخلوها فيغنموا. فبينما هم يقتسمون المغانم، إذ جاءهم الصريخ فقال: إن الدجال قد خرج. فيتركون كل شيء ويرجعون&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(2920-م)</strong> حدثني محمد بن مرزوق. حدثنا بشر بن عمر الزهراني. حدثني سليمان بن بلال. حدثنا ثور بن زيد الديلي، في هذا الإسناد، بمثله.</p>
<p><strong>79 &#8211; (2921)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا محمد بن بشر. حدثنا عبيدالله عن نافع، عن ابن عمر،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;لتقاتلن اليهود. فلنقتلنهم حتى يقول الحجر: يا مسلم! هذا يهودي. فتعال فاقتله&#8221;.</strong></p>
<p><strong>79-م &#8211; (2921)</strong> وحدثناه محمد بن المثنى وعبيدالله بن سعيد. قالا: حدثنا يحيى عن عبيدالله، بهذا الإسناد. وقال في حديثه &#8220;هذا يهودي ورائي&#8221;.</p>
<p><strong>80 &#8211; (2921)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا أبو أسامة. أخبرني عمرو بن حمزة. قال: سمعت سالما يقول: أخبرنا عبدالله بن عمر؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;تقتتلون أنتم ويهود. حتى يقول الحجر: يا مسلم! هذا يهودي ورائي. تعال فاقتله&#8221;.</strong></p>
<p><strong>81 &#8211; (2921)</strong> حدثنا حرملة بن يحيى. أخبرنا ابن وهب. أخبرني يونس عن ابن شهاب. حدثني سالم بن عبدالله؛ أن عبدالله بن عمر أخبره؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;تقاتلكم اليهود. فتسلطون عليهم. حتى يقول الحجر: يا مسلم! هذا يهودي ورائي فاقتله&#8221;.</strong></p>
<p><strong>82 &#8211; (2922)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا يعقوب (يعني ابن عبدالرحمن) عن سهيل، عن أبيه، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;لا تقوم الساعة حتى يقاتل المسلمون اليهود. فيقتلهم المسلمون. حتى يختبئ اليهود من وراء الحجر والشجر. فيقول الحجر أو الشجر: يا مسلم! يا عبدالله! هذا يهودي خلفي. فتعال فاقتله. إلا الغرقد. فإنه من شجر اليهود&#8221;.</strong></p>
<p><strong>83 &#8211; (2923)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى وأبو بكر بن أبي شيبة (قال يحيى: أخبرنا. وقال أبو بكر: حدثنا) أبو الأحوص. ح وحدثنا أبو كامل الجحدري. حدثنا أبو عوانة. كلاهما عن سماك، عن جابر بن سمرة قال:</p>
<p><strong>سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;إن بين يدي الساعة كذابين&#8221;.</strong></p>
<p>وزاد في حديث أبي الأحوص: قال فقلت له: آنت سمعت هذا من رسول الله صلى الله عليه وسلم؟ قال: نعم.</p>
<p><strong>83-م &#8211; (2923)</strong> وحدثني ابن المثنى وابن بشار. قالا: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن سماك، بهذا الإسناد، مثله. قال سماك: وسمعت أخي يقول: قال جابر: فاحذروهم.</p>
<p><strong>84 &#8211; (157)</strong> حدثني زهير بن حرب وإسحاق بن منصور (قال إسحاق: أخبرنا. وقال زهير: حدثنا) عبدالرحمن &#8211; وهو ابن مهدي &#8211; عن مالك، عن أبي الزناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;لا تقوم الساعة حتى يبعث دجالون كذابون قريب من ثلاثين. كلهم يزعم أنه رسول الله&#8221;.</strong></p>
<p><strong>84-م &#8211; (157)</strong> حدثنا محمد بن رافع. حدثنا عبدالرزاق. أخبرنا معمر عن همام بن منبه، عن أبي هريرة، عن النبي صلى الله عليه وسلم، بمثله. غير أنه قال: ينبعث.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-sedition-doomsday-signs/2833">باب لا تقوم الساعة حتى يمر الرجل بقبر الرجل، فيتمنى أن يكون مكان الميت، من البلاء</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب وصول ثواب الصدقات إلى الميت</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-commandment/1577</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Feb 2017 12:41:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الوصية]]></category>
		<category><![CDATA[الميت]]></category>
		<category><![CDATA[ثواب]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1577</guid>
					<description><![CDATA[<p>2 &#8211; باب وصول ثواب الصدقات إلى الميت 11 &#8211; (1630) حدثنا يحيى بن أيوب وقتيبة بن سعيد وعلي بن حجر. قالوا: حدثنا إسماعيل (وهو ابن جعفر) عن العلاء، عن أبيه، عن أبي هريرة؛ أن رجلا قال للنبي صلى الله عليه وسلم: إن أبي مات وترك مالا ولم يوص. فهل يكفر عنه أن أتصدق عنه؟ [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-commandment/1577">باب وصول ثواب الصدقات إلى الميت</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>2 &#8211; باب وصول ثواب الصدقات إلى الميت</b></h3>
<p><strong>11 &#8211; (1630)</strong> حدثنا يحيى بن أيوب وقتيبة بن سعيد وعلي بن حجر. قالوا: حدثنا إسماعيل (وهو ابن جعفر) عن العلاء، عن أبيه، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن رجلا قال للنبي صلى الله عليه وسلم: إن أبي مات وترك مالا ولم يوص. فهل يكفر عنه أن أتصدق عنه؟ قال (نعم).</strong></p>
<p><strong>12 &#8211; (1004)</strong> وحدثنا زهير بن حرب. حدثنا يحيى بن سعيد عن هشام بن عروة. أخبرني أبي عن عائشة؛</p>
<p><strong>أن رجلا قال للنبي صلى الله عليه وسلم: إن أمي افتلتت نفسها. وإني أظنها لو تكلمت تصدقت. فلي أجر أن أتصدق عنها؟ قال (نعم).</strong></p>
<p><strong>(1004)</strong> &#8211; حدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا محمد بن بشر. حدثنا هشام عن أبيه، عن عائشة؛</p>
<p><strong>أن رجلا أتى النبي صلى الله عليه وسلم فقال: يا رسول الله! إن أمي افتلتت نفسها. ولم توص. وأظنها لو تكلمت تصدقت. أفلها أجر إن تصدقت عنها؟ قال (نعم).</strong></p>
<p><strong>13 &#8211; (1004)</strong> وحدثناه أبو كريب. حدثنا أبو أسامة. ح وحدثني الحكم ابن موسى. حدثنا شعيب بن إسحاق. ح وحدثني أمية بن بسطام. حدثنا يزيد (يعني ابن زريع). حدثنا روح (وهو ابن القاسم). ح وحدثنا أبو بكر ابن أبي شيبة. حدثنا جعفر بن عون. كلهم عن هشام بن عروة، بهذا الإسناد. أما أبو أسامة وروح ففي حديثهما: فهل لي أجر؟ كما قال يحيى ابن سعيد. وأما شعيب وجعفر ففي حديثهما: أفلها أجر؟ كرواية ابن بشر.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-commandment/1577">باب وصول ثواب الصدقات إلى الميت</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب قضاء الصيام عن الميت</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-fasting/1085</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Feb 2017 10:17:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الصوم]]></category>
		<category><![CDATA[الصيام]]></category>
		<category><![CDATA[الميت]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1085</guid>
					<description><![CDATA[<p>(27) باب قضاء الصيام عن الميت 153 &#8211; (1147) وحدثني هارون بن سعيد الأيلي، وأحمد بن عيسى. قالا: حدثنا ابن وهب. أخبرنا عمرو بن الحارث عن عبيدالله بن أبي جعفر، عن محمد بن جعفر بن الزبير، عن عروة، عن عائشة رضي الله عنها ؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;من مات وعليه [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-fasting/1085">باب قضاء الصيام عن الميت</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(27) باب قضاء الصيام عن الميت</h3>
<p><strong>153 &#8211; (1147)</strong> وحدثني هارون بن سعيد الأيلي، وأحمد بن عيسى. قالا: حدثنا ابن وهب. أخبرنا عمرو بن الحارث عن عبيدالله بن أبي جعفر، عن محمد بن جعفر بن الزبير، عن عروة، عن عائشة رضي الله عنها ؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال</p>
<p><strong>&#8220;من مات وعليه صيام، صام عنه وليه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>154 &#8211; (1148)</strong> وحدثنا إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا عيسى بن يونس. حدثنا الأعمش عن مسلم البطين، عن سعيد بن جبير، عن ابن عباس رضي الله عنهما ؛ أن امرأة أتت رسول الله صلى الله عليه وسلم فقالت:</p>
<p><strong>إن أمي ماتت وعليها صوم شهر. فقال: &#8221; أرأيت لو كان عليها دين، أكنت تقضينه ؟&#8221; قالت: نعم. قال &#8220;فدين الله أحق بالقضاء&#8221;.</strong></p>
<p><strong>155 &#8211; (1148)</strong> وحدثني أحمد بن عمر الوكيعي. حدثنا حسين بن علي عن زائدة، عن سليمان، عن مسلم البطين، عن سعيد بن جبير، عن ابن عباس رضي الله عنهما. قال:</p>
<p><strong>جاء رجل إلى النبي صلى الله عليه وسلم فقال: يا رسول الله  ! إن أمي ماتت وعليها صوم شهر. أفأقضيه عنها ؟ فقال &#8220;لو كان على أمك دين، أكنت قاضيه عنها ؟ &#8221; قال: نعم. قال &#8220;فدين الله أحق أن يقضى&#8221;.</strong></p>
<p>قال سليمان: فقال الحكم وسلمة بن كهيل جميعا. ونحن جلوس حين حدث مسلم بهذا الحديث. فقالا: سمعنا مجاهدا يذكر هذا عن ابن عباس.</p>
<p><strong>(1148)</strong> وحدثنا أبو سعيد الأشج. حدثنا أبو خالد الأحمر. حدثنا الأعمش عن سلمة بن كهيل والحكم بن عتيبة ومسلم البطين، عن سعيد بن جبير ومجاهد وعطاء، عن ابن عباس رضي الله عنهما، عن النبي صلى الله عليه وسلم، بهذا الحديث.</p>
<p><strong>156 &#8211; (1148)</strong> وحدثنا إسحاق بن منصور وابن أبي خلف وعبد بن حميد. جميعا عن زكرياء بن عدي. قال عبد: حدثني زكرياء ابن عدي. أخبرنا عبيدالله بن عمرو عن زيد بن أبي أنيسة. حدثنا الحكم بن عتيبة عن سعيد بن جبير، عن ابن عباس رضي الله عنهما. قال:</p>
<p><strong>جاءت امرأة إلى رسول الله صلى الله عليه وسلم. فقالت: يا رسول الله ! إن أمي ماتت وعليها صوم نذر. أفأصوم عنها ؟ قال &#8220;أرأيت لو كان على أمك دين فقضيته، أكان يؤدي ذلك عنها ؟&#8221; قالت: نعم. قال&#8221;فصومي عن أمك&#8221;.</strong></p>
<p><strong>157 &#8211; (1149)</strong> وحدثني علي بن حجر السعدي. حدثنا علي بن مسهر أبو الحسن عن عبدالله بن عطاء، عن عبدالله بن بريدة، عن أبيه رضي الله عنه. قال:</p>
<p><strong>بينا أنا جالس عند رسول الله صلى الله عليه وسلم. إذ أتته امرأة. فقالت: إني تصدقت على أمي بجارية. وإنها ماتت. قال. فقال: &#8220;وجب أجرك. وردها عليك الميراث&#8221; قالت: يا رسول الله ! إنه كان عليها صوم شهر. أفأصوم عنها ؟ قال: &#8220;صومي عنها&#8221; قالت: إنها لم تحج قط. أفأحج عنها ؟ قال &#8220;حجي عنها &#8220;.</strong></p>
<p><strong>158 &#8211; (1149)</strong> وحدثناه أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عبدالله بن نمير عن عبدالله بن عطاء، عن عبدالله بن بريدة، عن أبيه رضي الله عنه. قال:</p>
<p><strong>كنت جالسا عند النبي صلى الله عليه وسلم. بمثل حديث ابن مسهر. غير أنه قال: صوم شهرين.</strong></p>
<p><strong>(1149)</strong> وحدثنا عبد بن حميد. أخبرنا عبدالرزاق. أخبرنا الثورى عن عبدالله بن عطاء، عن ابن بريدة، عن أبيه رضي الله عنه. قال:</p>
<p><strong>جاءت امرأة إلى النبي صلى الله عليه وسلم. فذكر بمثله. وقال: صوم شهر.</strong></p>
<p><strong>م (1149)</strong> وحدثنيه إسحاق بن منصور. أخبرنا عبيدالله بن موسى عن سفيان، بهذا الإسناد. وقال: صوم شهرين.</p>
<p><strong>م (1149)</strong> وحدثني ابن أبي خلف. حدثنا إسحاق بن يوسف. حدثنا عبدالملك بن أبي سليمان عن عبدالله بن عطاء المكى، عن سليمان بن بريدة، عن أبيه رضي الله عنهه. قال:</p>
<p><strong>أتت امرأة إلى النبي صلى الله عليه وسلم. بمثل حديثهم. وقال: صوم شهر.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-fasting/1085">باب قضاء الصيام عن الميت</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب وصول ثواب الصدقة عن الميت إليه</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/11133</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2017 17:59:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجنائز]]></category>
		<category><![CDATA[الصدقة]]></category>
		<category><![CDATA[الميت]]></category>
		<category><![CDATA[ثواب]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=938</guid>
					<description><![CDATA[<p>(15) باب وصول ثواب الصدقة عن الميت إليه 51 &#8211; (1004) وحدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا محمد بن بشر. حدثنا هشام عن أبيه، عن عائشة ؛ أن رجلا أتى النبي صلى الله عليه وسلم فقال: يا رسول الله ! إن أمي افتلتت نفسها ولم توص. وأظنها لو تكلمت تصدقت. أفلها أجر، إن تصدقت [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/11133">باب وصول ثواب الصدقة عن الميت إليه</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(15) باب وصول ثواب الصدقة عن الميت إليه</h3>
<p><strong>51 &#8211; (1004)</strong> وحدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا محمد بن بشر. حدثنا هشام عن أبيه، عن عائشة ؛</p>
<p><strong>أن رجلا أتى النبي صلى الله عليه وسلم فقال: يا رسول الله ! إن أمي افتلتت نفسها ولم توص. وأظنها لو تكلمت تصدقت. أفلها أجر، إن تصدقت عنها ؟ قال &#8221; نعم&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(1004)</strong> وحدثنيه زهير بن حرب. حدثنا يحيى بن سعيد. ح وحدثنا أبو كريب. حدثنا أبو أسامة. ح وحدثني علي بن حجر. أخبرنا علي بن مسهر. ح حدثنا الحكم بن موسى. حدثنا شعيب بن إسحاق. كلهم عن هشام، بهذا الإسناد. وفي حديث أبي أسامة: ولم توص. كما قال ابن بشر. ولم يقل ذلك الباقون.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/11133">باب وصول ثواب الصدقة عن الميت إليه</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب الدعاء للميت في الصلاة.</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/883</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2017 14:28:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجنائز]]></category>
		<category><![CDATA[الدعاء]]></category>
		<category><![CDATA[الميت]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=883</guid>
					<description><![CDATA[<p>(26) باب الدعاء للميت في الصلاة. 85 &#8211; (963) وحدثني هارون بن سعيد الأيلي. أخبرنا ابن وهب. أخبرني معاوية بن صالح عن حبيب بن عبيد، عن جبير بن نفير. سمعه يقول: سمعت عوف بن مالك يقول: صلى رسول الله صلى الله عليه وسلم على جنازة. فحفظت من دعائه وهو يقول &#8220;اللهم ! اغفر له وارحمه [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/883">باب الدعاء للميت في الصلاة.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(26) باب الدعاء للميت في الصلاة.</h3>
<p><strong>85 &#8211; (963)</strong> وحدثني هارون بن سعيد الأيلي. أخبرنا ابن وهب. أخبرني معاوية بن صالح عن حبيب بن عبيد، عن جبير بن نفير. سمعه يقول: سمعت عوف بن مالك يقول:</p>
<p><strong>صلى رسول الله صلى الله عليه وسلم على جنازة. فحفظت من دعائه وهو يقول &#8220;اللهم ! اغفر له وارحمه وعافه واعف عنه. وأكرم نزله. ووسع مدخله واغسله بالماء والثلج والبرد. ونقه من الخطايا كما نقيت الثوب الأبيض من الدنس. وأبدله دارا خيرا من داره. وأهلا خيرا من أهله وزوجا خيرا من زوجه. وأدخله الجنة وأعذه من عذاب القبر (أو من عذاب النار)&#8221;. قال: حتى تمنيت أن أكون أنا ذلك الميت.</strong></p>
<p><strong>(963)</strong> قال: وحدثني عبدالرحمن بن جبير. حدثه عن أبيه، عن عوف بن مالك، عن النبي صلى الله عليه وسلم، بنحو هذا الحديث أيضا.</p>
<p><strong>م (963)</strong> وحدثناه إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا عبدالرحمن بن مهدي. حدثنا معاوية بن صالح، بالإسنادين جميعا، نحو حديث ابن وهب.</p>
<p><strong>86 &#8211; (963)</strong> وحدثنا نصر بن علي الجهضمي، وإسحاق بن إبراهيم. كلاهما عن عيسى بن يونس عن أبي حمزة الحمصي. ح وحدثني أبو الطاهر وهارون بن سعيد الأيلي (واللفظ لأبي الطاهر) قالا: حدثنا ابن وهب. أخبرني عمرو بن الحارث عن أبي حمزة بن سليم، عن عبدالرحمن بن جبير بن نفير، عن أبيه، عن عوف بن مالك الأشجعي ؛ قال:</p>
<p><strong>سمعت النبي صلى الله عليه وسلم (وصلى على جنازة) يقول &#8220;اللهم ! اغفر له وارحمه. واعف عنه وعافه. وأكرم نزله. ووسع مدخله. واغسله بماء وثلج وبرد. ونقه من الخطايا كما ينقى الثوب الأبيض من الدنس. وأبدله دارا خيرا من داره. وأهلا خيرا من أهله. وزوجا خيرا من زوجه. وقه فتنة القبر وعذاب النار&#8221;.</strong></p>
<p>قال عوف: فتمنيت أن لو كنت أنا الميت. لدعاء رسول الله صلى الله عليه وسلم على ذلك الميت .</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/883">باب الدعاء للميت في الصلاة.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب في تحسين كفن الميت</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/860</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2017 12:59:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجنائز]]></category>
		<category><![CDATA[الميت]]></category>
		<category><![CDATA[تحسين]]></category>
		<category><![CDATA[كفن]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=860</guid>
					<description><![CDATA[<p>(15) باب في تحسين كفن الميت 49 &#8211; (943) حدثنا هارون بن عبدالله وحجاج بن الشاعر. قالا: حدثنا حجاج بن محمد. قال: قال ابن جريج: أخبرني أبو الزبير ؛ أنه سمع جابر بن عبدالله يحدث ؛ أن النبي صلى الله عليه وسلم خطب يوما. فذكر رجلا من أصحابه قبض فكفن في كفن غير طائل. وقبر [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/860">باب في تحسين كفن الميت</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(15) باب في تحسين كفن الميت</h3>
<p><strong>49 &#8211; (943)</strong> حدثنا هارون بن عبدالله وحجاج بن الشاعر. قالا: حدثنا حجاج بن محمد. قال: قال ابن جريج: أخبرني أبو الزبير ؛ أنه سمع جابر بن عبدالله يحدث ؛</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم خطب يوما. فذكر رجلا من أصحابه قبض فكفن في كفن غير طائل. وقبر ليلا. فزجر النبي صلى الله عليه وسلم أن يقبر الرجل بالليل حتى يصلى عليه. إلا أن يضطر إنسان إلى ذلك. وقال النبي صلى الله عليه وسلم &#8220;إذا كفن أحدكم أخاه فليحسن كفنه&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/860">باب في تحسين كفن الميت</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب في كفن الميت.</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/856</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2017 12:56:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجنائز]]></category>
		<category><![CDATA[الميت]]></category>
		<category><![CDATA[كفن]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=856</guid>
					<description><![CDATA[<p>(13) باب في كفن الميت. 44 &#8211; (940) وحدثنا يحيى بن يحيى التميمي وأبو بكر بن أبي شيبة ومحمد بن عبدالله بن نمير وأبو كريب (واللفظ ليحيى) (قال يحيى: أخبرنا. وقال الآخرون: حدثنا أبو معاوية) عن الأعمش، عن شقيق، عن خباب بن الأرت. قال: هاجرنا مع رسول الله صلى الله عليه وسلم في سبيل الله. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/856">باب في كفن الميت.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(13) باب في كفن الميت.</h3>
<p><strong>44 &#8211; (940)</strong> وحدثنا يحيى بن يحيى التميمي وأبو بكر بن أبي شيبة ومحمد بن عبدالله بن نمير وأبو كريب (واللفظ ليحيى) (قال يحيى: أخبرنا. وقال الآخرون: حدثنا أبو معاوية) عن الأعمش، عن شقيق، عن خباب بن الأرت. قال:</p>
<p><strong>هاجرنا مع رسول الله صلى الله عليه وسلم في سبيل الله. نبتغي وجه الله. فوجب أجرنا على الله. فمنا من مضى لم يأكل من أجره شيئا. منهم مصعب بن عمير. قتل يوم أحد. فلم يوجد له شيء يكفن فيه إلا نمرة. فكنا، إذا وضعناها على رأسه، خرجت رجلاه. وإذا وضعناها على رجليه، خرج رأسه. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;ضعوها مما يلي رأسه. واجعلوا على رجليه الإذخر&#8221; ومنا من أينعت له ثمرته، فهو يهدبها.</strong></p>
<p><strong>(940)</strong> وحدثنا عثمان بن أبي شيبة حدثنا جرير. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا عيسى بن يونس. ح وحدثنا منجاب بن الحارث التميمي. أخبرنا على بن مسهر. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم وابن أبي عمر. جميعا عن ابن عيينة، عن الأعمش، بهذا الإسناد، نحوه.</p>
<p><strong>45 &#8211; (941)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى وأبو بكر بن أبي شيبة وأبو كريب (واللفظ ليحيى) (قال يحيى: أخبرنا. وقال الآخران: حدثنا أبو معاوية) عن هشام بن عروة، عن أبيه، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>كفن رسول الله صلى الله عليه وسلم في ثلاث أثواب بيض سحولية، من كرسف. ليس فيها قميص ولا  عمامة. أما الحلة فإنما شبه على الناس فيها، أنها اشتريت له ليكفن فيها. فتركت الحلة. وكفن في ثلاثة أثواب بيض سحولية. فأخذها عبدالله بن أبي بكر. فقال: لأحبسنها حتى أكفن فيها نفسي. ثم قال: لو رضيها الله عز وجل لنبيه لكفنه فيها. فباعها وتصدق بثمنها.</strong></p>
<p><strong>46 &#8211; (941)</strong> وحدثني علي بن حجر السعدي. أخبرنا علي بن مسهر. حدثنا هشام بن عروة عن أبيه، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>أدرج رسول الله صلى الله عليه وسلم في حلة يمنيه كانت لعبدالله بن أبي بكر. ثم نزعت عنه. وكفن في ثلاثة أثواب سحول يمانية. ليس فيها عمامة ولا  قميص. فرفع عبدالله الحلة فقال: أكفن فيها. ثم قال: لم يكفن فيها رسول الله صلى الله عليه وسلم وأكفن فيها ! فتصدق بها.</strong></p>
<p><strong>(941)</strong> وحدثناه أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا حفص بن غياث وابن عيينة وابن إدريس وعبدة ووكيع. ح وحدثناه يحيى بن يحيى. أخبرنا عبدالعزيز بن محمد. كلهم عن هشام، بهذا الإسناد. وليس في حديثهم قصة عبدالله بن أبي بكر.</p>
<p><strong>47 &#8211; (941)</strong> وحدثني ابن أبي عمر. حدثنا عبدالعزيز عن يزيد، عن محمد بن إبراهيم، عن أبي سلمة ؛ أنه قال:</p>
<p><strong>سألت عائشة زوج النبي صلى الله عليه وسلم. فقلت لها: في كم كفن رسول الله صلى الله عليه وسلم ؟ فقالت: في ثلاثة أثواب سحولية.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/856">باب في كفن الميت.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب في غسل الميت.</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/854</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2017 12:54:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجنائز]]></category>
		<category><![CDATA[الميت]]></category>
		<category><![CDATA[غسل]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=854</guid>
					<description><![CDATA[<p>(12) باب في غسل الميت. 36 &#8211; (939) وحدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا يزيد بن زريع عن أيوب، عن محمد بن سيرين، عن أم عطية. قالت: دخل علينا النبي صلى الله عليه وسلم ونحن نغسل ابنته. فقال &#8220;اغسلنها ثلاثا، أو خمسا، أو أكثر من ذلك إن رأيتن ذلك، بماء وسدر. واجعلن في الآخرة كافورا أو [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/854">باب في غسل الميت.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(12) باب في غسل الميت.</h3>
<p><strong>36 &#8211; (939)</strong> وحدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا يزيد بن زريع عن أيوب، عن محمد بن سيرين، عن أم عطية. قالت:</p>
<p><strong>دخل علينا النبي صلى الله عليه وسلم ونحن نغسل ابنته. فقال &#8220;اغسلنها ثلاثا، أو خمسا، أو أكثر من ذلك إن رأيتن ذلك، بماء وسدر. واجعلن في الآخرة كافورا أو شيئا من كافور فإذا فرغتن فآذننى&#8221; فلما فرغنا آذناه. فألقى إلينا حقوه. فقال &#8220;أشعرنها إياه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>37 &#8211; (939)</strong> وحدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا يزيد بن زريع عن أيوب، عن محمد بن سيرين، عن حفصة بنت سيرين، عن أم عطية. قالت:</p>
<p><strong>مشطناها ثلاثة قرون.</strong></p>
<p><strong>38 &#8211; (939)</strong> وحدثنا قتيبة بن سعيد عن مالك بن أنس. ح وحدثنا أبو الربيع الزهراني وقتيبة بن سعيد. قالا: حدثنا حماد. ح وحدثنا يحيى بن أيوب. حدثنا ابن علية. كلهم عن أيوب، عن محمد، عن أم عطية. قالت:</p>
<p><strong>توفيت إحدى بنات النبي صلى الله عليه وسلم. وفي حديث ابن علية قالت: أتانا رسول الله صلى الله عليه وسلم ونحن نغسل ابنته. وفي حديث مالك قالت: دخل علينا رسول الله صلى الله عليه وسلم حين توفيت ابنته. بمثل حديث يزيد بن زريع عن أيوب، عن محمد، عن أم عطية.</strong></p>
<p><strong>39 &#8211; (939)</strong> وحدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا حماد عن أيوب، عن حفصة، عن أم عطية، بنحوه. غير أنه قال:</p>
<p><strong>&#8220;ثلاثا أو خمسا أو سبعا. أو أكثر من ذلك، إن رأيتن ذلك&#8221;. فقالت حفصة عن أم عطية: وجعلنا رأسها ثلاثة قرون.</strong></p>
<p><strong>(939)</strong> وحدثني يحيى بن أيوب. حدثنا ابن علية. وأخبرنا أيوب. قال وقالت حفصة: عن أم عطية، قالت:</p>
<p><strong>اغسلنها وترا. ثلاثا أو خمسا أو سبعا. قال: وقالت أم عطية: مشطناها ثلاثة قرون.</strong></p>
<p><strong>40 &#8211; (939)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وعمرو الناقد. جميعا عن أبي معاوية. قال عمرو: حدثنا محمد بن خازم أبو معاوية. حدثنا عاصم الأحوال عن حفصة بنت سيرين، عن أم عطية. قالت:</p>
<p><strong>لما ماتت زينب بنت رسول الله صلى الله عليه وسلم، قال لنا رسول الله صلى الله عليه وسلم، قال لنا رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;اغسلنها وترا. ثلاثا أو خمسا. واجعلن في الخامسة كافورا. أو شيئا من كافور. فإذا غسلتنها فأعلمننى&#8221;. قالت: فأعلمناه. فأعطانا حقوه وقال: &#8220;أشعرنها إياه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>41 &#8211; (939)</strong> وحدثنا عمرو الناقد. حدثنا يزيد بن هارون. أخبرنا هشام بن حسان عن حفصة بنت سيرين، عن أم عطية. قالت:</p>
<p><strong>أتانا رسول الله صلى الله عليه وسلم ونحن نغسل إحدى بناته. فقال &#8220;اغسلنها وترا. خمسا أو أكثر من ذلك&#8221; بنحو حديث أيوب وعاصم. وقال في الحديث: قالت: فضفرنا شعرها ثلاثة أثلاث. قرنيها وناصيتها.</strong></p>
<p><strong>42 &#8211; (939)</strong> وحدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا هشيم عن خالد، عن حفصة بنت سيرين، عن أم عطية ؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم،</p>
<p><strong>حيث أمرها أن تغسل ابنته قال لها &#8220;ابدأن بميامنها ومواضع الوضوء منها&#8221;.</strong></p>
<p><strong>43 &#8211; (939)</strong> حدثنا يحيى بن أيوب وأبو بكر بن أبي شيبة وعمرو الناقد. كلهم عن ابن علية. قال أبو بكر: حدثنا اسماعيل بن علية عن خالد، عن حفصة، عن أم عطية ؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال لهن في غسل ابنته:</p>
<p><strong>&#8220;ابدأن بميامنها ومواضع الوضوء منها&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/854">باب في غسل الميت.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب الميت يعذب ببكاء أهله عليه.</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/848</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2017 12:42:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجنائز]]></category>
		<category><![CDATA[الميت]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=848</guid>
					<description><![CDATA[<p>(9) باب الميت يعذب ببكاء أهله عليه. 16 &#8211; (927) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة ومحمد بن عبدالله بن نمير. جميعا عن ابن بشير. قال أبو بكر: حدثنا محمد بن بشر العبدي عن عبيدالله بن عمر قال: حدثنا نافع عن عبدالله ؛ أن حفصة بكت على عمر. فقال: مهلا يا بنية ! ألم تعلمي [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/848">باب الميت يعذب ببكاء أهله عليه.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(9) باب الميت يعذب ببكاء أهله عليه.</h3>
<p><strong>16 &#8211; (927)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة ومحمد بن عبدالله بن نمير. جميعا عن ابن بشير. قال أبو بكر: حدثنا محمد بن بشر العبدي عن عبيدالله بن عمر قال: حدثنا نافع عن عبدالله ؛</p>
<p><strong>أن حفصة بكت على عمر. فقال: مهلا يا بنية ! ألم تعلمي أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;إن الميت يعذب  ببكاء أهله عليه ؟&#8221;.</strong></p>
<p><strong>17 &#8211; (927)</strong> حدثنا محمد بن بشار. حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة قال: سمعت قتادة يحدث عن سعيد بن المسيب، عن ابن عمر، عن النبي صلى الله عليه وسلم، قال:</p>
<p><strong>&#8220;الميت يعذب في قبره بما نيح عليه &#8220;.</strong></p>
<p><strong>(927)</strong> وحدثناه محمد بن المثنى. حدثنا ابن أبي عدي عن سعيد، عن قتادة، عن سعيد بن المسيب، عن ابن عمر، عن عمر، عن النبي صلى الله عليه وسلم، قال:</p>
<p><strong>&#8220;الميت يعذب في قبره بما نيح عليه &#8220;.</strong></p>
<p><strong>18 &#8211; (927)</strong> وحدثني علي بن حجر السعدي. حدثنا علي بن مسهر عن الأعمش، عن أبي صالح، عن ابن عمر ؛ قال:</p>
<p><strong>لما طعن عمر أغمي عليه. فصيح عليه. فلما أفاق قال: أما علمتم أن رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إن الميت ليعذب ببكاء الحي&#8221; ؟</strong></p>
<p><strong>19 &#8211; (927)</strong> حدثني علي بن حجر. حدثنا علي بن مسهر عن الشيباني، عن أبي بردة، عن أبيه ؛ قال:</p>
<p><strong>لما أصيب عمر، جعل صهيب يقول: وا أخاه ! فقال له عمر: يا صهيب ! أما علمت أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;إن الميت ليعذب ببكاء الحي&#8221; ؟.</strong></p>
<p><strong>20 &#8211; (927)</strong> وحدثني علي بن حجر. أخبرنا شعيب بن صفوان أبو يحيى عن عبدالملك بن عمير عن أبي بردة بن أبي موسى، عن أبي موسى ؛ قال:</p>
<p><strong>لما أصيب عمر أقبل صهيب من منزله. حتى دخل على عمر. فقام بحياله يبكي. فقال عمر: علام تبكي ؟ أعلى تبكي ؟ قال: إي  والله ! لعليك أبكي يا أمير المؤمنين ! قال: والله ! لقد علمت أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;من يبكى عليه يعذب&#8221;. قال: فذكرت ذلك لموسى بن طلحة. فقال: كانت عائشة تقول: إنما كان أولئك اليهود.</strong></p>
<p><strong>21 &#8211; (927)</strong>  وحدثني عمرو الناقد. حدثنا عفان بن مسلم. حدثنا حماد بن سلمة عن ثابت، عن أنس ؛</p>
<p><strong>أن عمر بن الخطاب، لما طعن، عولت عليه حفصة. فقال: يا حفصة ! أما سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8221; المعول عليه يعذب&#8221; ؟ وعول عليه صهيب. فقال عمر: يا صهيب ! أما علمت &#8221; أن المعول عليه يعذب&#8221; ؟</strong></p>
<p><strong>22 &#8211; (928)</strong> حدثنا داود بن رشيد. حدثنا إسماعيل بن علية. حدثنا أيوب عن عبدالله بن أبي مليكة. قال:</p>
<p><strong>كنت جالسا إلى جنب ابن عمر. ونحن ننتظر جنازة أم أبان بنت عثمان. وعنده عمرو بن عثمان. فجاء ابن عباس يقوده قائد. فأراه أخبره بمكان ابن عمر. فجاء حتى جلس إلى جنبي. فكنت بينهما. فإذا صوت من الدار. فقال ابن عمر (كأنه يعرض على عمرو أن يقوم فينهاهم): سمعت رسول الله صلى الله  عليه وسلم يقول &#8220;إن الميت ليعذب ببكاء أهله&#8221; قال: فأرسلها عبدالله مرسلة.</strong></p>
<p><strong>(927)</strong> فقال ابن عباس:</p>
<p><strong>كنا مع أمير المؤمنين عمر بن الخطاب. حتى إذا كان بالبيداء، إذا هو برجل نازل في شجرة. فقال لي: اذهب فاعلم لي من ذاك الرجل. فذهبت فإذا هو صهيب. فرجعت إليه. فقلت: إنك أمرتني أن أعلم لك من ذلك. وإنه صهيب. قال: مره فليلحق بنا. فقلت: إن معه أهله. قال: وإن كان معه أهله. (وربما قال أيوب: مره فليلحق بنا). فلما قدمنا لم يلبث أمير المؤمنين أن أصيب. فجاء صهيب يقول: وأخاه ! واصاحباه ! فقال عمر: ألم تعلم، أو لم تسمع (قال أيوب: أو قال: أولم تعلم أولم تسمع) أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;إن الميت ليعذب ببعض بكاء أهله&#8221;. قال: فأما عبدالله فأرسلها مرسلة. وأما عمر فقال: ببعض.</strong></p>
<p><strong>(929)</strong> فقمت فدخلت علي عائشة. فحدثتها بما قال ابن عمر. فقالت: لا. والله ! ما قال رسول الله صلى الله عليه وسلم قط: &#8220;إن الميت يعذب ببكاء أحد&#8221;. ولكنه قال &#8220;إن الكافر يزيده الله ببكاء أهله عذابا وإن الله لهو أضحك وأبكى. ولا  تزر وازرة وزر أخرى&#8221;.</p>
<p><strong>قال أيوب: قال ابن أبي مليكة: حدثني القاسم بن محمد قال: لما بلغ عائشة قول عمر وابن عمر قالت: إنكم لتحدثوني عن غير كاذبين ولا  مكذبني. ولكن السمع يخطئ.</strong></p>
<p><strong>23 &#8211; (928)</strong> حدثنا محمد بن رافع وعبد بن حميد. قال ابن رافع: حدثنا عبدالرزاق. أخبرنا ابن جريج. أخبرني عبدالله بن أبي مليكة. قال:</p>
<p><strong>توفيت ابنة لعثمان بن عفان بمكة. قال: فجئنا لنشهدها. قال: فحضرها ابن عمر وابن عباس. قال: وإن لجالس بينهما. قال: جلست إلى أحدهما ثم جاء الآخرى فجلس إلى جنبي. فقال عبدالله بن عمر لعمرو بن عثمان، وهو مواجهه: ألا تنهى عن البكاء ؟ فإن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;إن الميت ليعذب ببكاء أهله عليه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(927)</strong> فقال ابن عباس:</p>
<p><strong>قد كان عمر يقول بعض ذلك. ثم حدث فقال: صدرت مع عمر من مكة. حتى إذا كنا بالبيداء إذا هو بركب تحت ظل شجرة. فقال: إذهب فانظر من هؤلاء الركب ؟ فنظرت فإذا هو صهيب. قال: فأخبرته. فقال: ادعه لي. قال: فرجعت إلى صهيب. فقلت: ارتحل فالحق أمير المؤمنين. فلما أن أصيب عمر، دخل صهيب يبكي يقول: وا أخاه ! واصاحباه ! فقال عمر: يا صهيب ! أتبكي علي ؟ وقد قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إن الميت يعذب ببعض بكاء أهله عليه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(929)</strong> فقال ابن عباس:</p>
<p><strong>فلما مات عمر ذكرت ذلك لعائشة. فقالت: يرحم الله عمر. لا والله ! ما حدث رسول الله صلى الله عليه وسلم: &#8220;إن الله يعذب المؤمن ببكاء أحد&#8221; ولكن قال &#8220;إن الله يزيد الكافر عذابا ببكاء أهله عليه&#8221;. قال: وقالت عائشة: حسبكم القرآن: {ولا تزر وازرة وزر آخرى}. [35 /فاطر/ الآية 18]. قال: وقال ابن عباس عند ذلك: والله أضحك وأبكى. قال ابن أبي مليكة: فوالله ما قال ابن عمر من شيء.</strong></p>
<p><strong>(929)</strong> وحدثنا عبدالرحمن بن بشر. حدثنا سفيان. قال عمرو عن ابن أبي مليكة:</p>
<p><strong>كنا في جنازة أم أبان بنت عثمان. وساق الحديث. ولم ينص رفع الحديث عن عمر عن النبي صلى الله عليه وسلم، كما نصه أيوب وابن جريج. وحديثهما أتم من حديث عمرو.</strong></p>
<p><strong>24 &#8211; (930)</strong> وحدثني حرملة بن يحيى. حدثنا عبدالله بن وهب. حدثني عمر بن محمد ؛ أن سالما حدثه عن عبدالله بن عمر ؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال:</p>
<p><strong>&#8220;إن الميت يعذب ببكاء الحي&#8221;.</strong></p>
<p><strong>25 &#8211; (931)</strong> وحدثنا خلف بن هشام وأبو الربيع الزهراني. جميعا عن حماد. قال خلف: حدثنا حماد بن زيد عن هشام بن عروة، عن أبيه. قال:</p>
<p><strong>ذكر عند عائشة قول ابن عمر: الميت يعذب ببكاء أهله عليه. فقالت: رحم الله أبا عبدالرحمن. سمع شيئا فلم يحفظه. إنما مرت على رسول الله صلى الله عليه وسلم جنازة يهودي. وهم يبكون عليه. فقال &#8220;أنتم تبكون. وإنه ليعذب&#8221;.</strong></p>
<p><strong>26 &#8211; (932)</strong> حدثنا أبو كريب. حدثنا أبو أسامة عن هشام، عن أبيه، قال: ذكر عند عائشة ؛ أن ابن عمر يرفع إلى النبي صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong>&#8220;إن الميت يعذب في قبره ببكاء أهله عليه&#8221;. فقالت: وهل. إنما قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إنه ليعذب بخطيئته أو بذنبه. وإن أهله ليبكون عليه الآن&#8221;. وذاك مثل قوله: إن رسول الله صلى الله عليه وسلم قام على القليب يوم بدر. وفيه قتلى بدر من المشركين. فقال لهم ما قال: &#8220;إنهم ليسمعون ما أقول&#8221; وقد وهل. إنما قال: &#8220;إنهم ليعلمون أن ماكنت أقول لهم حق&#8221; ثم قرأت: {إنك لا تسمع الموتى}. [27 /النمل/ الآية 80]. {وما أنت بمسمع من في القبور}. [35 /فاطر/ الآية 22]. يقول: حين تبوؤا مقاعدهم من النار.</strong></p>
<p><strong>(932)</strong> وحدثناه أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا وكيع. حدثنا هشام بن عروة، بهذا الإسناد. بمعنى حديث أبي أسامة. وحديث أبي أسامة أتم.</p>
<p><strong>27 &#8211; (932)</strong> وحدثنا قتيبة بن سعيد عن مالك بن أنس، فيما قرئ عليه، عن عبدالله بن أبي بكر، عن أبيه، عن عمرة بنت عبدالرحمن ؛ أنها أخبرته ؛ أنها سمعت عائشة، وذكر لها أن عبدالله بن عمر يقول:</p>
<p><strong>إن الميت ليعذب ببكاء الحي. فقالت عائشة: يغفر الله لأبي عبدالرحمن. أما أنه لم يكذب. ولكنه نسى أو أخطأ. إنما مر رسول الله صلى الله عليه وسلم على يهودية يبكى عليها. فقال &#8220;إنهم ليبكون عليها. وإنها لتعذب في قبرها&#8221;.</strong></p>
<p><strong>28 &#8211; (933)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا وكيع عن سعيد بن عبيد الطائي ومحمد بن قيس، عن علي بن ربيعة. قال:</p>
<p><strong>أول من نيح عليه بالكوفة قرظة بن كعب. فقال المغيرة بن شعبة: سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;من نيح عليه فإنه يعذب، بما نيح عليه، يوم القيامة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(933)</strong> وحدثني علي بن حجر السعدي. حدثنا علي بن مسهر. أخبرنا محمد بن قيس الأسدي عن علي بن ربيعة الأسدي، عن المغيرة بن شعبة، عن النبي صلى الله عليه وسلم، مثله.</p>
<p><strong>(933)</strong> وحدثناه ابن أبي عمر. حدثنا مروان (يعني الفزاري). حدثنا سعيد بن عبيد الطائي عن علي بن ربيعة، عن المغيرة بن شعبة، عن النبي صلى الله عليه وسلم، مثله.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/848">باب الميت يعذب ببكاء أهله عليه.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب البكاء على الميت.</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/842</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2017 11:59:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجنائز]]></category>
		<category><![CDATA[البكاء]]></category>
		<category><![CDATA[الميت]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=842</guid>
					<description><![CDATA[<p>(6) باب البكاء على الميت. 10 &#8211; (922) وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة، وابن نمير، وإسحاق بن إبراهيم. كلهم عن ابن عيينة. قال ابن نمير. حدثنا سفيان عن ابن أبي نجيح، عن أبيه، عن عبيد بن عمير. قال: قالت أم سلمة: لما مات أبو سلمة قلت: غريب وفي أرض غربة. لأبكينه بكاء يتحدث عنه. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/842">باب البكاء على الميت.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(6) باب البكاء على الميت.</h3>
<p><strong>10 &#8211; (922)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة، وابن نمير، وإسحاق بن إبراهيم. كلهم عن ابن عيينة. قال ابن نمير. حدثنا سفيان عن ابن أبي نجيح، عن أبيه، عن عبيد بن عمير. قال: قالت أم سلمة:</p>
<p><strong>لما مات أبو سلمة قلت: غريب وفي أرض غربة. لأبكينه بكاء يتحدث عنه. فكنت قد تهيأت للبكاء عليه. إذ أقبلت امرأة من الصعيد تريد أن تسعدني. فاستقبلها رسول الله صلى الله عليه وسلم وقال: &#8220;أتريدين أن تدخلي الشيطان بيتا أخرجه الله منه ؟&#8221; مرتين. فكففت عن البكاء فلم أبك.</strong></p>
<p><strong>11 &#8211; (923)</strong> حدثنا أبو كامل الجحدري. حدثنا حماد (يعني ابن زيد) عن عاصم الأحول، عن أبي عثمان النهدي، عن أسامة بن زيد. قال:</p>
<p><strong>كنا عند النبي صلى الله عله وسلم. فأرسلت إليه إحدى بناته تدعوه. وتخبره أن صبيا لها، أو ابنا لها، في الموت. فقال للرسول: &#8220;ارجع إليها. فأخبرها: إن لله ما أخذ وله ما أعطى. وكل شيء عنده بأجل مسمى. فمرها فلتصبر ولتحتسب&#8221; فعاد الرسول فقال &#8220;إنها قد أقسمت لتأتينها&#8221;.</strong></p>
<p><strong>قال فقام النبي صلى الله عليه وسلم. وقام معه سعد بن عبادة ومعاذ بن جبل. وانطلقت معهم. فرفع إليه الصبي ونفسه تقعقع كأنها في شنة. ففاضت عيناه. فقال له سعد: ما هذا ؟ يا رسول الله ! قال &#8220;هذه رحمة. جعلها الله في قلوب عباده. وإنما يرحم الله من عباده الرحماء&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(923)</strong> وحدثنا محمد بن عبدالله بن نمير، حدثنا ابن فضيل. ح وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا أبو معاوية. جميعا عن عاصم الأحول، بهذا الإسناد. غير أن حديث حماد أتم وأطول.</p>
<p><strong>12 &#8211; (924)</strong> حدثنا يونس بن عبدالأعلى الصدفي وعمرو بن سواد العامري. قالا: أخبرنا عبدالله بن وهب. أخبرني عمرو بن الحارث عن سعيد بن الحارث الأنصاري، عن عبدالله بن عمر. قال:</p>
<p><strong>اشتكى سعد بن عبادة شكوى له. فأتى رسول الله صلى الله عليه وسلم يعوده مع عبدالرحمن بن عوف وسعد بن أبي وقاص وعبدالله بن مسعود. فلما دخل عليه وجده في غشية. فقال &#8221; أقد قضى ؟ &#8221; قالوا: لا. يا رسول الله ! فبكى رسول الله صلى الله عليه وسلم. فلما رأى القوم بكاء رسول الله صلى الله عليه وسلم بكوا. فقال &#8221; ألا تسمعون ؟ إن الله لا يعذب بدمع العين، ولا  بحزن القلب، ولكن يعذب بهذا (وأشار إلى لسانه) أو يرحم&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/842">باب البكاء على الميت.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
