<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>كافر &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d9%83%d8%a7%d9%81%d8%b1/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2017 11:45:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>باب طلب الكافر الفداء بملء الأرض ذهبا</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/2736</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 11:45:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب صفة القيامة و الجنة و النار]]></category>
		<category><![CDATA[الأرض]]></category>
		<category><![CDATA[ذهب]]></category>
		<category><![CDATA[طلب]]></category>
		<category><![CDATA[كافر]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2736</guid>
					<description><![CDATA[<p>10 &#8211; باب طلب الكافر الفداء بملء الأرض ذهبا 51 &#8211; (2805) حدثنا عبيدالله بن معاذ العنبري. حدثنا أبي. حدثنا شعبة عن أبي عمران الجوني، عن أنس بن مالك، عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;يقول الله تبارك وتعالى لأهون أهل النار عذابا: لو كانت لك الدنيا وما فيها، أكنت مفتديا بها؟ فيقول: نعم. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/2736">باب طلب الكافر الفداء بملء الأرض ذهبا</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 10 &#8211; باب طلب الكافر الفداء بملء الأرض ذهبا</b></h3>
<p><strong>51 &#8211; (2805)</strong> حدثنا عبيدالله بن معاذ العنبري. حدثنا أبي. حدثنا شعبة عن أبي عمران الجوني، عن أنس بن مالك، عن النبي صلى الله عليه وسلم</p>
<p><strong>قال &#8220;يقول الله تبارك وتعالى لأهون أهل النار عذابا: لو كانت لك الدنيا وما فيها، أكنت مفتديا بها؟ فيقول: نعم. فيقول: قد أردت منك أهون من هذا وأنت في صلب آدم: أن لا تشرك (أحسبه قال) ولا أدخلك النار. فأبيت إلا الشرك&#8221;.</strong></p>
<p><strong>51-م &#8211; (2805)</strong> حدثناه محمد بن بشار. حدثنا محمد (يعني ابن جعفر). حدثنا شعبة عن أبي عمران. قال: سمعت أنس بن مالك يحدث عن النبي صلى الله عليه وسلم. بمثله. إلا قوله &#8220;ولا أدخلك النار&#8221; فإنه لم يذكره.</p>
<p><strong>52 &#8211; (2805)</strong> حدثنا عبيدالله بن عمر القواريري وإسحاق بن إبراهيم ومحمد بن المثنى وابن بشار (قال إسحاق: أخبرنا. وقال الآخرون: حدثنا) معاذ بن هشام. حدثنا أبي عن قتادة. حدثنا أنس بن مالك؛</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;يقال للكافر يوم القيامة: أرأيت لو كان لك ملء الأرض ذهبا، أكنت تفتدي به؟ فيقول نعم. فيقال له: قد سئلت أيسر من ذلك&#8221;.</strong></p>
<p><strong>53 &#8211; (2805)</strong> وحدثنا عبد بن حميد. حدثنا روح بن عبادة. ح وحدثني عمرو بن زرارة. أخبرنا عبدالوهاب (يعني ابن عطاء). كلاهما عن سعيد بن أبي عروبة، عن قتادة، عن أنس، عن النبي صلى الله عليه وسلم بمثله. غير أنه قال &#8220;فيقال له: كذبت. قد سئلت ما هو أيسر من ذلك&#8221;.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/2736">باب طلب الكافر الفداء بملء الأرض ذهبا</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب من قتل كافرا ثم سدد</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-emirate/1895</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2017 16:59:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإمارة]]></category>
		<category><![CDATA[قتل]]></category>
		<category><![CDATA[كافر]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1895</guid>
					<description><![CDATA[<p>36 &#8211; باب من قتل كافرا ثم سدد 130 &#8211; (1891) حدثنا يحيى بن أيوب وقتيبة وعلي بن حجر. قالوا: حدثنا إسماعيل (يعنون ابن جعفر) عن العلاء، عن أبيه، عن أبي هريرة؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال (لا يجتمع كافر وقاتله في النار أبدا). 131 &#8211; (1891) حدثنا عبدالله بن عون الهلالي. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-emirate/1895">باب من قتل كافرا ثم سدد</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>36 &#8211; باب من قتل كافرا ثم سدد</b></h3>
<p><strong>130 &#8211; (1891)</strong> حدثنا يحيى بن أيوب وقتيبة وعلي بن حجر. قالوا: حدثنا إسماعيل (يعنون ابن جعفر) عن العلاء، عن أبيه، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال (لا يجتمع كافر وقاتله في النار أبدا).</strong></p>
<p><strong>131 &#8211; (1891)</strong> حدثنا عبدالله بن عون الهلالي. حدثنا أبو إسحاق الفزاري، إبراهيم بن محمد عن سهيل بن أبي صالح، عن أبيه، عن أبي هريرة. قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم (لا يجتمعان في النار اجتماعا يضر أحدهما الآخر) قيل: من هم؟ يا رسول الله! قال (مؤمن قتل كافرا ثم سدد).</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-emirate/1895">باب من قتل كافرا ثم سدد</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب كراهة الاستعانة في الغزو بكافر</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/1814</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2017 11:49:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجهاد و السير]]></category>
		<category><![CDATA[الإستعانة]]></category>
		<category><![CDATA[الغزو]]></category>
		<category><![CDATA[كافر]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1814</guid>
					<description><![CDATA[<p>51 &#8211; باب كراهة الاستعانة في الغزو بكافر 150 &#8211; (1817) حدثني زهير بن حرب. حدثنا عبدالرحمن بن مهدي عن مالك. ح وحدثنيه أبو الطاهر (واللفظ له). حدثني عبدالله بن وهب عن مالك بن أنس، عن الفضيل بن أبي عبدالله، عن عبدالله بن نيار الأسلمي، عن عروة بن الزبير، عن عائشة زوج النبي صلى الله [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/1814">باب كراهة الاستعانة في الغزو بكافر</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>51 &#8211; باب كراهة الاستعانة في الغزو بكافر</b></h3>
<p><strong>150 &#8211; (1817)</strong> حدثني زهير بن حرب. حدثنا عبدالرحمن بن مهدي عن مالك. ح وحدثنيه أبو الطاهر (واللفظ له). حدثني عبدالله بن وهب عن مالك بن أنس، عن الفضيل بن أبي عبدالله، عن عبدالله بن نيار الأسلمي، عن عروة بن الزبير، عن عائشة زوج النبي صلى الله عليه وسلم؛ أنها قالت:</p>
<p><strong>خرج رسول الله صلى الله عليه وسلم قبل بدر. فلما كان بحرة الوبرة أدركه رجل. قد كان يذكر منه جرأة ونجدة. ففرح أصحاب رسول الله صلى الله عليه وسلم حين رأوه. فلما أدركه قال لرسول الله صلى الله عليه وسلم: جئت لأتبعك وأصيب معك. قال له رسول الله صلى الله عليه وسلم (تومن بالله ورسوله؟) قال: لا. قال (فارجع. فلن أستعين بمشرك).</strong></p>
<p><strong>قالت: ثم مضى. حتى إذا كنا بالشجرة أدركه الرجل. فقال له كما قال أول مرة. فقال له النبي صلى الله عليه وسلم كما قال أول مرة. قال (فارجع فلن أستعين بمشرك). قال: ثم رجع فأدركه بالبيداء. فقال له كما قال أول مرة (تؤمن بالله ورسوله؟) قال: نعم. فقال له رسول الله صلى الله عليه وسلم (فانطلق).</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/1814">باب كراهة الاستعانة في الغزو بكافر</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب الدليل على أن قاتل نفسه لا يكفر</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/145</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Feb 2017 14:52:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الأنصار]]></category>
		<category><![CDATA[الجاهلية]]></category>
		<category><![CDATA[الهجرة]]></category>
		<category><![CDATA[كافر]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=145</guid>
					<description><![CDATA[<p>(49) باب الدليل على أن قاتل نفسه لا يكفر 184 &#8211; (116) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وإسحاق بن إبراهيم. جميعا عن سليمان. قال أبو بكر: حدثنا سليمان بن حرب. حدثنا حماد بن زيد، عن حجاج الصواف، عن أبي الزبير، عن جابر؛ أن الطفيل بن عمرو الدوسي أتى النبي صلى الله عليه وسلم فقال: [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/145">باب الدليل على أن قاتل نفسه لا يكفر</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(49) باب الدليل على أن قاتل نفسه لا يكفر</h3>
<p><strong>184 &#8211; (116)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وإسحاق بن إبراهيم. جميعا عن سليمان. قال أبو بكر: حدثنا سليمان بن حرب. حدثنا حماد بن زيد، عن حجاج الصواف، عن أبي الزبير، عن جابر؛ أن الطفيل بن عمرو الدوسي أتى النبي صلى الله عليه وسلم فقال:</p>
<p><strong>يا رسول الله! هل لك في حصن حصين ومنعة ؟ قال (حصن كان لدوس في الجاهلية) فأبى ذلك النبي صلى الله عليه وسلم. للذي ذخر الله للأنصار. فلما هاجر النبي صلى الله عليه وسلم إلى المدينة. هاجر إليه الطفيل بن عمرو. وهاجر معه رجل من قومه. فاجتووا المدينة. فمرض، فجزع، فأخذ مشاقص له، فقطع بها براجمه، فشخبت يداه حتى مات. فرآه الطفيل ابن عمرو في منامه. فرآه وهيئته حسنة. ورآه مغطيا يديه. فقال له: ما صنع بك ربك؟ فقال: غفر لي بهجرتي إلى نبيه صلى الله عليه وسلم. فقال: ما لي أراك مغطيا يديك؟ قال قيل لي: لن نصلح منك ما أفسدت. فقصها الطفيل على رسول الله صلى الله عليه وسلم. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;اللهم! وليديه فاغفر&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/145">باب الدليل على أن قاتل نفسه لا يكفر</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
