<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>القتل &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/killing/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Fri, 03 Mar 2017 04:46:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.4</generator>
	<item>
		<title>باب: إذا التقى المسلمان بسيفيهما</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/fetan/10621</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Mar 2017 04:46:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الفتن]]></category>
		<category><![CDATA[الفتن]]></category>
		<category><![CDATA[القتل]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=10621</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3-10 &#8211; باب: إذا التقى المسلمان بسيفيهما. 6672 &#8211; حدثنا عبد الله بن عبد الوهَّاب: حدثنا حمَّاد، عن رجل لم يسمِّه، عن الحسن قال: خرجت بسلاحي ليالي الفتنة، فاستقبلني أبو بكرة فقال: أين تريد؟ قلت: أريد نصرة ابن عمِّ رسول الله صلى الله عليه وسلم. قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: (إذا تواجه [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/fetan/10621">باب: إذا التقى المسلمان بسيفيهما</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3-10 &#8211; باب: إذا التقى المسلمان بسيفيهما.</p>
<p><strong>6672 &#8211;</strong> حدثنا عبد الله بن عبد الوهَّاب: حدثنا حمَّاد، عن رجل لم يسمِّه، عن الحسن قال:</p>
<p><strong>خرجت بسلاحي ليالي الفتنة، فاستقبلني أبو بكرة فقال: أين تريد؟ قلت: أريد نصرة ابن عمِّ رسول الله صلى الله عليه وسلم. قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: (إذا تواجه المسلمان بسيفيهما فكلاهما من أهل النار). قيل: فهذا القاتل، فما بال المقتول؟ قال: (إنه أراد قتل صاحبه).</strong></p>
<p>قال حمَّاد بن زيد: فذكرت هذا الحديث لأيوب ويونس بن عبيد، وأنا أريد أن يحدِّثاني به، فقالا: إنما روى هذا الحديث: الحسن، عن الأحنف بن قيس، عن أبي بكرة.</p>
<p>حدثنا سليمان: حدثنا حمَّاد بهذا.</p>
<p>وقال مؤمَّل: حدثنا حمَّاد بن زيد: حدثنا أيوب، ويونس، وهشام، ومعلَّى بن زياد، عن الحسن، عن الأحنف، عن أبي بكرة، عن النبي صلى الله عليه وسلم.</p>
<p>ورواه معمر، عن أيوب.</p>
<p>ورواه بكَّار بن عبد العزيز، عن أبيه، عن أبي بكرة.</p>
<p>وقال غندر: حدثنا شعبة، عن منصور، عن ربعي بن حراش، عن أبي بكرة، عن النبي صلى الله عليه وسلم، ولم يرفعه سفيان، عن منصور.</p>
<hr />
<p>(رجل) هو عمرو بن عبيد. (فتح الباري). (الفتنة) الحرب التي وقعت بين علي ومن معه، وعائشة ومن معها، رضي الله عنهم جميعاً، يوم الجمل وصفين [عيني]. (من أهل النار) مستحق لدخولها، وقد يعفو الله عنه. قال العيني: المراد بما في الحديث: المتواجهان بلا دليل من الاجتهاد ونحوه. ونقل عن الكرماني أنه قال: علي رضي الله عنه ومعاوية كانا مجتهدين، غاية ما في الباب أن معاوية كان مخطئاً في اجتهاده وله أجر واحد، وكان لعلي رضي الله عنه أجران. (حدثنا سليمان.. بهذا) قال في الفتح: سليمان هو ابن حرب، والظاهر أن قوله (بهذا) إشارة إلىموافقة الرواية التي ذكرها حمَّاد بن زيد عن أيوب ويونس بن عبيد].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/fetan/10621">باب: إذا التقى المسلمان بسيفيهما</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب إقبال الروم في كثرة القتل عند خروج الدجال</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-sedition-doomsday-signs/11428</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 13:35:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الفتن وأشراط الساعة]]></category>
		<category><![CDATA[الدجال]]></category>
		<category><![CDATA[الروم]]></category>
		<category><![CDATA[القتل]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2819</guid>
					<description><![CDATA[<p>11 &#8211; باب إقبال الروم في كثرة القتل عند خروج الدجال 37 &#8211; (2899) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وعلي بن حجر. كلاهما عن ابن علية (واللفظ لابن حجر). حدثنا إسماعيل بن إبراهيم عن أيوب، عن حميد بن هلال، عن أبي قتادة العدوي، عن يسير بن جابر قال: هاجت ريح حمراء بالكوفة. فجاء رجل [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-sedition-doomsday-signs/11428">باب إقبال الروم في كثرة القتل عند خروج الدجال</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 11 &#8211; باب إقبال الروم في كثرة القتل عند خروج الدجال</b></h3>
<p><strong>37 &#8211; (2899)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وعلي بن حجر. كلاهما عن ابن علية (واللفظ لابن حجر). حدثنا إسماعيل بن إبراهيم عن أيوب، عن حميد بن هلال، عن أبي قتادة العدوي، عن يسير بن جابر قال:</p>
<p><strong>هاجت ريح حمراء بالكوفة. فجاء رجل ليس له هجيري إلا: يا عبدالله بن مسعود! جاءت الساعة. قال فقعد وكان متكئا. فقال: إن الساعة لا تقوم، حتى لا يقسم ميراث، ولا يفرح بغنيمة. ثم قال بيده هكذا (ونحاها نحو الشام) فقال: عدو يجمعون لأهل الإسلام ويجمع لهم أهل الإسلام. قلت: الروم تعني؟ قال: نعم. وتكون عند ذاكم القتال ردة شديدة. فيشترط المسلمون شرطة للموت لا ترجع إلا غالبة. فيقتتلون حتى يحجز بينهم الليل. فيفيء هؤلاء وهؤلاء. كل غير غالب. وتفنى الشرطة. ثم يشترط المسلمون شرطة للموت. لا ترجع إلا غالبة. فيقتتلون. حتى يحجز بينهم الليل. فيفيء هؤلاء وهؤلاء. كل غير غالب. وتفنى الشرطة. ثم يشترط المسلمون شرطة للموت. لا ترجع إلا غالبة. فيقتتلون حتى يمسوا. فيفيء هؤلاء وهؤلاء. كل غير غالب. وتفنى الشرطة. فإذا كان يوم الرابع، نهد إليهم بقية أهل الإسلام. فيجعل الله الدبرة عليهم. فيقتلون مقتلة &#8211; إما قال لا يرى مثلها، وإما قال لم ير مثلها &#8211; حتى إن الطائر ليمر بجنباتهم، فما يخلفهم حتى يخر ميتا. فيتعاد بنو الأب، كانوا مائة. فلا يجدونه بقي منهم إلا الرجل الواحد. فبأي غنيمة يفرح؟ أو أي ميراث يقاسم؟ فبينما هم كذلك إذ سمعوا ببأس، هو أكبر من ذلك. فجاءهم الصريخ؛ إن الدجال قد خلفهم في ذراريهم. فيرفضون ما في أيديهم. ويقبلون. فيبعثون عشرة فوارس طليعة. قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إني لأعرف أسمائهم، وأسماء آبائهم، وألوان خيولهم. هم خير فوارس على ظهر الأرض يومئذ. أو من خير فوارس على ظهر الأرض يومئذ&#8221;.</strong></p>
<p>قال ابن أبي شيبة في روايته: عن أسير بن جابر.</p>
<p><strong>37-م &#8211; (2899)</strong> وحدثني محمد بن عبيد الغبري. حدثنا حماد بن زيد عن أيوب، عن حميد بن هلال، عن أبي قتادة، عن يسير بن جابر قال: كنت عند ابن مسعود فهبت ريح حمراء. وساق الحديث بنحوه. وحديث ابن علية أتم وأشبع.</p>
<p><strong>37-م 2 &#8211; (2899)</strong> وحدثنا شيبان بن فروخ. حدثنا سليمان (يعني ابن المغيرة). حدثنا حميد (يعني ابن هلال) عن أبي قتادة، عن أسير بن جابر، قال: كنت في بيت عبدالله بن مسعود. والبيت ملآن. قال فهاجت ريح حمراء بالكوفة. فذكر نحو حديث ابن علية.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-sedition-doomsday-signs/11428">باب إقبال الروم في كثرة القتل عند خروج الدجال</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب بيان إثم من سن القتل</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-warriors-retribution-blood-money/1635</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Feb 2017 18:12:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب القسامة والمحاربين والقصاص والديات]]></category>
		<category><![CDATA[القتل]]></category>
		<category><![CDATA[سن]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1635</guid>
					<description><![CDATA[<p>7 &#8211; باب بيان إثم من سن القتل 27 &#8211; (1677) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة ومحمد بن عبدالله بن نمير (واللفظ لابن أبي شيبة) قالا: حدثنا أبو معاوية عن الأعمش، عن عبدالله ابن مرة، عن مسروق، عن عبدالله، قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم (لا تقتل نفس ظلما، إلا كان على [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-warriors-retribution-blood-money/1635">باب بيان إثم من سن القتل</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>7 &#8211; باب بيان إثم من سن القتل</b></h3>
<p><strong>27 &#8211; (1677)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة ومحمد بن عبدالله بن نمير (واللفظ لابن أبي شيبة) قالا: حدثنا أبو معاوية عن الأعمش، عن عبدالله ابن مرة، عن مسروق، عن عبدالله، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم (لا تقتل نفس ظلما، إلا كان على ابن آدم الأول كفل من دمها. لأنه كان أول من سن القتل).</strong></p>
<p><strong>(1677)</strong> &#8211; وحدثناه عثمان بن أبي شيبة. حدثنا جرير. ح وحدثنا إسحاق ابن إبراهيم. أخبرنا جرير وعيسى بن يونس. ح وحدثنا ابن أبي عمر. حدثنا سفيان. كلهم عن الأعمش، بهذا الإسناد. وفي حديث جرير وعيسى ابن يونس (لأنه سن القتل) لم يذكرا: أول.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-warriors-retribution-blood-money/1635">باب بيان إثم من سن القتل</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب ثبوت القصاص في القتل بالحجر وغيره من المحددات والمثقلات، وقتل الرجل بالمرأة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-warriors-retribution-blood-money/11219</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Feb 2017 18:02:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب القسامة والمحاربين والقصاص والديات]]></category>
		<category><![CDATA[الحجر]]></category>
		<category><![CDATA[القتل]]></category>
		<category><![CDATA[القصاص]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1626</guid>
					<description><![CDATA[<p>3 &#8211; باب ثبوت القصاص في القتل بالحجر وغيره من المحددات والمثقلات، وقتل الرجل بالمرأة 15 &#8211; (1672) حدثنا محمد بن المثنى ومحمد بن بشار (واللفظ لابن المثنى) قالا: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن هشام بن زيد، عن أنس بن مالك؛ أن يهوديا قتل جارية على أوضاح لها. فقتلها بحجر. قال: فجيء بها [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-warriors-retribution-blood-money/11219">باب ثبوت القصاص في القتل بالحجر وغيره من المحددات والمثقلات، وقتل الرجل بالمرأة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>3 &#8211; باب ثبوت القصاص في القتل بالحجر وغيره من المحددات والمثقلات، وقتل الرجل بالمرأة</b></h3>
<p><strong>15 &#8211; (1672)</strong> حدثنا محمد بن المثنى ومحمد بن بشار (واللفظ لابن المثنى) قالا: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن هشام بن زيد، عن أنس بن مالك؛</p>
<p><strong>أن يهوديا قتل جارية على أوضاح لها. فقتلها بحجر. قال: فجيء بها إلى النبي صلى الله عليه وسلم. وبها رمق. فقال لها (أقتلك فلان؟) فأشارت برأسها؛ أن لا. ثم قال لها الثانية. فأرشارت برأسها؛ أن لا. ثم سألها الثالثة. فقالت: نعم. وأشارت برأسها. فقتله رسول الله صلى الله عليه وسلم بين حجرين.</strong></p>
<p><strong>(1672)</strong> وحدثني يحيى بن حبيب الحارثي. حدثنا خالد (يعني بن الحارث). ح وحدثنا أبو كريب. حدثنا ابن إدريس. كلاهما عن شعبة، بهذا الإسناد، نحوه. وفي حديث ابن إدريس: فرضخ رأسه بين حجرين.</p>
<p><strong>16 &#8211; (1672)</strong> حدثنا عبد بن حميد. حدثنا عبدالرزاق. أخبرنا معمر عن أيوب، عن أبي قلابة، عن أنس؛</p>
<p><strong>أن رجلا من اليهود قتل جارية من الأنصار على حلى لها. ثم ألقاها في القليب. ورضخ رأسها بالحجارة. فأخذ فأتى به رسول الله صلى الله عليه وسلم. فأمر به أن يرجم. حتى يموت. فرجم حتى مات.</strong></p>
<p><strong>(1672)</strong> &#8211; وحدثني إسحاق بن منصور. أخبرنا محمد بن بكر. أخبرنا ابن جريج. أخبرني معمر عن أيوب، بهذا الإسناد، مثله.</p>
<p><strong>17 &#8211; (1672)</strong> وحدثنا هداب بن خالد. حدثنا همام. حدثنا قتادة عن أنس ابن مالك؛</p>
<p><strong>أن جارية وجد رأسها قد رض بين حجرين. فسألوها: من صنع هذا بك؟ فلان؟ فلان؟ حتى ذكروا يهوديا. فأومت برأسها. فأخذ اليهودي فأقر. فأمر به رسول الله صلى الله عليه وسلم أن يرض رأسه بالحجارة.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-warriors-retribution-blood-money/11219">باب ثبوت القصاص في القتل بالحجر وغيره من المحددات والمثقلات، وقتل الرجل بالمرأة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب غلظ تحريم قتل الإنسان نفسه وإن من قتل نفسه بشيء عذب به في النار وأنه لا يدخل الجنة إلا نفس مسلمة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/140</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Feb 2017 14:42:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الجنه]]></category>
		<category><![CDATA[القتل]]></category>
		<category><![CDATA[النار]]></category>
		<category><![CDATA[عذاب]]></category>
		<category><![CDATA[قتل]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=140</guid>
					<description><![CDATA[<p>(47) باب غلظ تحريم قتل الإنسان نفسه وإن من قتل نفسه بشيء عذب به في النار وأنه لا يدخل الجنة إلا نفس مسلمة 175 &#8211; (109) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وأبو سعيد الأشج، قالا: حدثنا وكيع، عن الأعمش، عن أبي صالح، عن أبي هريرة قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;من [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/140">باب غلظ تحريم قتل الإنسان نفسه وإن من قتل نفسه بشيء عذب به في النار وأنه لا يدخل الجنة إلا نفس مسلمة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(47) باب غلظ تحريم قتل الإنسان نفسه وإن من قتل نفسه بشيء عذب به في النار وأنه لا يدخل الجنة إلا نفس مسلمة</h3>
<p><strong>175 &#8211; (109)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وأبو سعيد الأشج، قالا: حدثنا وكيع، عن الأعمش، عن أبي صالح، عن أبي هريرة قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;من قتل نفسه بحديدة فحديدته في يده يتوجأ بها في بطنه في نار جهنم خالدا مخلدا فيها أبدا. ومن شرب سما فقتل نفسه فهو يتحساه في نار جهنم خالا مخلدا فيها أبدا. ومن تردى من جبل فقتل نفسه فهو يتردى في نار جهنم خالدا مخلدا فيها أبدا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(109)</strong> وحدثني زهير بن حرب. حدثنا جرير. ح وحدثنا سعيد بن عمرو الأشعثي. حدثنا عبثر. ح وحدثني يحيى بن حبيب الحارثي. حدثنا خالد (يعني ابن الحارث) حدثنا شعبة. كلهم بهذا الإسناد، مثله. وفي رواية شعبة عن سليمان قال: سمعت ذكوان.</p>
<p><strong>176 &#8211; (110)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا معاوية بن سلام بن أبي سلام الدمشقي، عن يحيى بن أبي كثير؛ أن أبا قلابة أخبره؛ أن ثابت بن الضحاك أخبره؛ أنه بايع رسول الله صلى الله عليه وسلم تحت الشجرة. وأن رسول الله صلى الله عليه وسلم</p>
<p><strong>قال: &#8220;من حلف على يمين بملة غير الإسلام كاذبا فهو كما قال. ومن قتل نفسه بشيء عذب به يوم القيامة. وليس على رجل نذر في شيء لا يملكه.   </strong></p>
<p><strong>(110)</strong> حدثنا أبو غسان المسمعي. حدثنا معاذ (وهو ابن هشام) قال: حدثني أبي عن يحيى بن أبي كثير، قال: حدثني أبو قلابة، عن ثابت بن الضحاك، عن النبي صلى الله عليه وسلم قال:</p>
<p><strong>&#8220;ليس على رجل نذر فيما لا يملك. ولعن المؤمن كقتله. ومن قتل نفسه بشيء في الدنيا عذب به يوم القيامة. ومن ادعى دعوى كاذبة ليتكثر بها ما لم يزده الله إلا قلة. ومن حلف على يمين صبر فاجرة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>177 &#8211; (110)</strong> حدثنا إسحاق بن إبراهيم، وإسحاق بن منصور، وعبدالوارث بن عبدالصمد. كلهم عن عبدالصمد بن عبدالوارث، عن شعبة، عن أيوب، عن أبي قلابة، عن ثابت بن الضحاك الأنصاري. ح وحدثنا محمد بن رافع، عن عبدالرزاق، عن الثوري، عن خالد الحذاء، عن أبي قلابة، عن ثابت بن الضحاك قال:</p>
<p><strong>قال النبي صلى الله عليه وسلم: &#8220;من حلف بملة سوى الإسلام كاذبا متعمدا فهو كما قال. ومن قتل نفسه بشيء عذبه الله به في نار جهنم&#8221;.</strong> هذا حديث سفيان. وأما شعبة فحديثه أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال:</p>
<p><strong>&#8220;من حلف بملة سوى الإسلام كاذبا فهو كما قال. ومن ذبح نفسه بشيء ذبح به يوم القيامة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>178- (111)</strong> وحدثنا محمد بن رافع وعبد بن حميد، جميعا عن عبدالرزاق. قال ابن رافع: حدثنا عبدالرزاق. أخبرنا معمر عن الزهري، عن ابن المسيب، عن أبي هريرة، قال:</p>
<p><strong>شهدنا مع رسول الله صلى الله عليه وسلم حنينا. فقال لرجل ممن يدعى بالإسلام &#8220;هذا من أهل النار&#8221; فلما حضرنا القتال قاتل الرجل قتالا شديدا فأصابته جراحة. فقيل: يا رسول الله! الرجل الذي قلت له آنفا &#8220;إنه من أهل النار&#8221; فإنه قاتل اليوم قتالا شديدا. وقد مات. فقال النبي صلى الله عليه وسلم &#8220;إلى النار&#8221; فكاد بعض المسلمين أن يرتاب. فبينما هم على ذلك إذ قيل: إنه لم يمت. ولكن به جراحا شديدا! فلما كان من الليل لم يصبر على الجراح فقتل نفسه. فأخبر النبي صلى الله عليه وسلم بذلك فقال: الله أكبر! أشهد أني عبد الله ورسوله&#8221; ثم أمر بلالا فنادى في الناس &#8220;إنه لا يدخل الجنة إلا نفس مسلمة. وإن الله يؤيد هذا الدين بالرجل الفاجر&#8221;.</strong></p>
<p><strong>179 &#8211; (112)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا يعقوب (وهو ابن عبدالرحمن القاري، حي من العرب) عن أبي حازم، عن سهل بن سعد الساعدي؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم التقى هو والمشركون فاقتتلوا. فلما مال رسول الله صلى الله عليه وسلم إلى عسكره. ومال الآخرون إلى عسكرهم. وفي أصحاب رسول الله صلى الله عليه وسلم رجل لا يدع لهم شاذة إلا اتبعها يضربها بسيفه. فقالوا:</p>
<p><strong>ما أجزأ منا  اليوم أحد كما أجزأ فلان. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;أما أنه من أهل النار&#8221; فقال رجل من القوم: أنا صاحبه أبدا. قال فخرج معه. كلما وقف وقف معه. وإذا أسرع أسرع معه. قال فجرح الرجل جرحا شديدا. فاستعجل الموت فوضع نصل سيفه بالأرض وذبابه بين ثدييه. ثم تحامل على سيفه فقتل نفسه. فخرج الرجل إلى رسول الله صلى الله عليه وسلم فقال: أشهد أنك رسول الله. قال &#8220;وما ذاك؟&#8221; قال: الرجل الذي ذكرت آنفا أنه من أهل النار. فأعظم الناس ذلك. فقلت: أنا لكم به. فخرجت في طلبه حتى جرح جرحا شديدا. فاستعجل الموت. فوضع نصل سيفه بالأرض وذبابه بين ثدييه. ثم تحامل عليه فقتل نفسه. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم، عند ذلك &#8220;إن الرجل ليعمل عمل أهل الجنة فيما يبدو للناس وهو من أهل النار. وإن الرجل ليعمل عمل أهل النار فيما يبدو للناس وهو من أهل الجنة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>180 &#8211; (113)</strong> حدثني محمد بن رافع. حدثنا الزبيري (وهو محمد بن عبدالله بن الزبير) حدثنا شيبان قال: سمعت الحسن يقول:</p>
<p><strong>&#8220;إن رجلا ممن كان قبلكم خرجت به قرحة. فلما آذته انتزع سهما من كنانته. فنكأها. فلم يرقأ الدم حتى مات. قال ربكم: قد حرمت عليه الجنة&#8221;. ثم مد يده إلى المسجد فقال: إي والله لقد حدثني بهذا الحديث جندب، عن رسول الله صلى الله عليه وسلم، في هذا المسجد.</strong></p>
<p><strong>181 &#8211; (113)</strong> وحدثنا محمد بن أبي بكر المقدمي. حدثنا وهب بن جرير. حدثنا أبي. قال: سمعت الحسن يقول: حدثنا جندب بن عبدالله البجلي في هذا المسجد. فما نسينا. وما نخشى أن يكون جندب كذب على رسول الله صلى الله عليه وسلم. قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong>&#8220;خرج برجل فيمن كان قبلكم خراج&#8221; فذكر نحوه.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/140">باب غلظ تحريم قتل الإنسان نفسه وإن من قتل نفسه بشيء عذب به في النار وأنه لا يدخل الجنة إلا نفس مسلمة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: فضل استقبال القبلة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1253</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Feb 2017 06:02:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الصلاة]]></category>
		<category><![CDATA[الجهاد]]></category>
		<category><![CDATA[الشهادة]]></category>
		<category><![CDATA[الصلاه]]></category>
		<category><![CDATA[القبلة]]></category>
		<category><![CDATA[القتل]]></category>
		<category><![CDATA[المسلم]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://hadith.co.sa/?p=1253</guid>
					<description><![CDATA[<p>-2- 10 &#8211; أبواب القبلة. -3- 1 &#8211; باب: فضل استقبال القبلة. -يستقبل بأطراف رجليه، قاله أبو حميد، عن النبي صلى الله عليه وسلم. [ر: 794]. 384/385 &#8211; حدثنا عمرو بن عباس قال: حدثنا ابن المهدي قال: حدثنا منصور بن سعد، عن ميمون بن سياه، عن أنس بن مالك قال: قال رسول الله صلى الله [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1253">باب: فضل استقبال القبلة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-2- 10 &#8211; أبواب القبلة.</p>
<p>-3- 1 &#8211; باب: فضل استقبال القبلة.</p>
<p><strong>-يستقبل بأطراف رجليه، قاله أبو حميد، عن النبي صلى الله عليه وسلم.</strong></p>
<p>[ر: 794].</p>
<p><strong>384/385 &#8211;</strong> حدثنا عمرو بن عباس قال: حدثنا ابن المهدي قال: حدثنا منصور بن سعد، عن ميمون بن سياه، عن أنس بن مالك قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: (من صلى صلاتنا، واستقبل قبلتنا، وأكل ذبيحتنا، فذلك المسلم، الذي له ذمة الله وذمة رسوله، فلا تحقروا الله في ذمته)</strong>.</p>
<p><strong>(385) &#8211;</strong> حدثنا نعيم قال: حدثنا ابن المبارك، عن حميد الطويل، عن أنس بن مالك قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: (أمرت أن أقاتل الناس، حتى يقولوا لا إله إلا الله، فإذا قالوها، وصلوا صلاتنا، واستقبلوا قبلتنا، وذبحوا ذبيحتنا، فقد حرمت علينا دماؤهم وأموالهم، إلا بحقها، وحسابهم على الله).</strong></p>
<p>قال ابن مريم: أخبرنا يحيى: حدثنا حميد: حدثنا أنس، عن النبي صلى الله عليه وسلم.</p>
<p><strong>وقال علي بن عبد الله: حدثنا خالد بن الحارث قال: حدثنا حميد قال: سأل ميمون بن سيباه أنس بن مالك قال: يا أبا حمزة، ما يحرم دم العبد وماله؟ فقال: من شهد أن لا إله إلا الله، واستقبل قبلتنا، وصلى صلاتنا، وأكل ذبيحتنا، فهو المسلم، له ما للمسلم، وعليه ما على المسلم.</strong></p>
<hr />
<p>[ش (أكل ذبيحتنا) تنويه باليهود الذين لا يأكلون ذبيحة المسلمين. (ذمة) هي الأمن والعهد، وذمة الله أمانه وضمانه، وقد يراد بها الذمام وهو الحرمة. (تحقروا الله) تغدروا به وتنقضوا عهده].</p>
<p>[ش (ذبحوا ذبيحتنا) ذبحوا على الطريقة التي نذبح بها قولا وفعلا].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1253">باب: فضل استقبال القبلة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب تحريم قتل الكافر بعد أن قال: لا إله إلا الله</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/111</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Feb 2017 12:29:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الشهادة]]></category>
		<category><![CDATA[الفتن]]></category>
		<category><![CDATA[القتل]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=111</guid>
					<description><![CDATA[<p>(41) باب تحريم قتل الكافر بعد أن قال: لا إله إلا الله 155 &#8211; (95) حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا ليث. ح وحدثنا محمد بن رمح (واللفظ متقارب) أخبرنا الليث عن ابن شهاب، عن عطاء بن يزيد الليثي، عن عبيدالله بن عدي بن الخيار، عن المقداد بن الأسود؛ أنه أخبره أنه قال: يا رسول الله [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/111">باب تحريم قتل الكافر بعد أن قال: لا إله إلا الله</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><span style="font-weight: 400;"> (41) باب تحريم قتل الكافر بعد أن قال: لا إله إلا الله</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>155 &#8211; (95)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا ليث. ح وحدثنا محمد بن رمح (واللفظ متقارب) أخبرنا الليث عن ابن شهاب، عن عطاء بن يزيد الليثي، عن عبيدالله بن عدي بن الخيار، عن المقداد بن الأسود؛ أنه أخبره أنه قال:</span></p>
<p><strong> يا رسول الله أرأيت إن لقيت رجلا من الكفار. فقاتلني. فضرب إحدى يدي بالسيف فقطعها. ثم لاذ مني بشجرة، فقال: أسلمت لله. أفأقتله يا رسول الله بعد أن قالها؟ قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;لا تقتله قال فقلت: يا رسول الله إنه قد قطع يدي. ثم قال ذلك بعد أن قطعها. أفأقتله؟ قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: &#8220;لا تقتله. فإن قتلته فإنه بمنزلتك قبل أن تقتله وإنك بمنزلته قبل أن يقول كلمته التي قال&#8221;.</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>156 &#8211; (95)</strong> حدثنا إسحاق بن إبراهيم وعبد بن حميد، قالا: أخبرنا عبدالرزاق قال: أخبرنا معمر. ح وحدثنا إسحاق بن موسى الأنصاري. حدثنا الوليد بن مسلم، عن الأوزاعي. ح وحدثنا محمد بن رافع. حدثنا عبدالرزاق. أخبرنا ابن جريج، جمعا عن الزهري، بهذا الإسناد. أما الأوزاعي وابن جريج ففي حديثهما قال: أسلمت لله. كما قال الليث في حديثه. وأما معمر <strong>ففي حديثه: فلما أهويت لأقتله قال: لا إله إلا الله.</strong></span></p>
<p><strong>1</strong><span style="font-weight: 400;"><strong>57 &#8211; (95)</strong> وحدثني حرملة بن يحيى. أخبرنا ابن وهب. قال: أخبرني يونس عن ابن شهاب. قال: حدثني عطاء بن يزيد الليثي، ثم الجندعي؛ أن عبيدالله بن عدي الخيار أخبره؛ أن المقداد بن عمرو وابن الأسود الكندي، وكان حليفا لبني زهرة، وكان ممن شهد بدرا مع رسول الله صلى الله عليه وسلم؛ أنه قال:</span></p>
<p><strong> يا رسول الله أرأيت إن لقيت رجلا من الكفار؟ ثم ذكر بمثل حديث الليث.</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>158 &#8211; (96)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا أبو خالد الأحمر. ح وحدثنا أبو كريب وإسحاق بن إبراهيم، عن أبي معاوية، كلاهما عن الأعمش، عن أبي ظبيان، عن أسامة بن زيد. وهذا حديث ابن أبي شيبة. قال:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong> بعثنا رسول الله صلى الله عليه وسلم في سرية. فصبحنا الحرقات من جهينة. فأدركت رجلا. فقال: لا إله إلا الله. فطعنته فوقع في نفسي من ذلك. فذكرته للنبي صلى الله عليه وسلم. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم&#8221; أقال: لا إله إلا الله وقتلته؟&#8221; قال قلت: يا رسول الله إنما قالها خوفا من السلاح. قال&#8221; أفلا شققت عن قلبه حتى تعلم أقالها أم لا&#8221;. فما زال يكررها علي حتى تمنيت أني أسلمت يومئذ. قال فقال سعد: وأنا والله لا أقتل مسلما حتى يقتله ذو البطين يعني أسامة. قال: قال رجل: ألم يقل الله: {وقاتلوهم حتى لا تكون فتنة ويكون الدين كله لله؟ فقال سعد: قد قاتلنا حتى لا تكون فتنة. وأنت وأصحابك تريدون أن تقاتلوا حتى تكون فتنة.}</strong> [8/ الأنفال/ آية 19]</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>159 &#8211; (96)</strong> حدثنا يعقوب الدورقي. حدثنا هشيم. أخبرنا حصين. حدثنا أبو ظبيان، قال: سمعت أسامة بن زيد بن حارثة يحدث، قال: </span></p>
<p><strong> بعثنا رسول الله  صلى الله عليه وسلم إلى الحرقة من جهينة. فصبحنا القوم. فهزمناهم. ولحقت أنا ورجل من الأنصار رجلا منهم. فلما غشيناه قال: لا إله إلا الله. فكف عنه الأنصاري. وطعنته برمحي حتى قتلته. قال فلما قدمنا. بلغ ذلك النبي صلى الله عليه وسلم فقال لي &#8221; يا أسامة أقتلته بعد ما قال لا إله إلا الله؟&#8221; قال قلت: يا رسول الله إنما كان متعوذا. قال، فقال&#8221; أقتلته بعد ما قال لا إله إلا الله؟&#8221; قال فما زال يكررها على حتى تمنيت أني لم أكن أسلمت قبل ذلك اليوم.</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>160 &#8211; (97)</strong> حدثنا أحمد بن الحسن بن خراش. حدثنا عمرو بن عاصم. حدثنا معتمر. قال: سمعت أبي يحدث؛ أن خالدا الأثبج، ابن أخي صفوان بن محرز، أنه حدث؛ أن جندب بن عبدالله البجلي بعث إلى عسعس بن سلامة، زمن فتنة ابن الزبير، فقال: </span></p>
<p><strong> أجمع لي نفرا من إخوانك حتى أحدثهم. فبعث رسولا إليهم. فلما اجتمعوا جاء جندب وعليه برنس أصفر. فقال: تحدثوا بما كنتم تحدثون به. حتى دار الحديث. فلما دار الحديث إليه حسر البرنس عن رأسه. فقال: إني أتيكم ولا أريد أن أخبركم عن نبيكم. إن رسول الله صلى الله عليه وسلم بعث بعثا من المسلمين إلى قوم من المشركين. وإنهم التقوا فكان رجل من المشركين إذا شاء أن يقصد إلى رجل من المسلمين قصد له فقتله. وإن رجلا من المسلمين قصد غفلته. قال وكنا نحدث أنه أسامة بن زيد. فلما رفع عليه السيف قال: لا إله إلا الله، فقتله. فجاء البشير إلى النبي صلى الله عليه وسلم. فسأله فأخبره. حتى أخبره خبر الرجل كيف صنع. فدعاه. فسأله. فقال&#8221; لم قتلته؟&#8221; قال: يا رسول الله أوجع في المسلمين. وقتل فلانا وفلانا. وسمى له نفرا. وإني حملت عليه. فلما رأى السيف قال: لا إله إلا الله.</strong></p>
<p><strong> قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8221; أقتلته؟&#8221; قال: نعم&#8221; فكيف تصنع بلا إله إلا الله إذا جاءت يوم القيامة؟ &#8220;فجعل لا يزيده على أن يقول&#8221; كيف تصنع بلا إله إلا الله إذا جاءت يوم القيامة؟&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/111">باب تحريم قتل الكافر بعد أن قال: لا إله إلا الله</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب بيان الكبائر وأكبرها</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/105</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Feb 2017 12:15:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الربا]]></category>
		<category><![CDATA[السحر]]></category>
		<category><![CDATA[الشرك بالله]]></category>
		<category><![CDATA[القتل]]></category>
		<category><![CDATA[الكبائر]]></category>
		<category><![CDATA[اليتيم]]></category>
		<category><![CDATA[عقوق الوالدين]]></category>
		<category><![CDATA[قول الزور]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=105</guid>
					<description><![CDATA[<p>(38) باب بيان الكبائر وأكبرها 143 &#8211; (87) حدثني عمرو بن محمد بن بكير بن محمد الناقد. حدثنا إسماعيل بن علية، عن سعيد بن الجريري. حدثنا عبدالرحمن بن أبي بكرة، عن أبيه، قال: كنا عند رسول الله صلى الله عليه وسلم فقال: &#8220;ألا أنبئكم بأكبر الكبائر؟ (ثلاثا) الإشراك بالله. وعقوق الوالدين. وشهادة الزور، (أو قول [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/105">باب بيان الكبائر وأكبرها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><span style="font-weight: 400;">(38) باب بيان الكبائر وأكبرها</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>143 &#8211; (87)</strong> حدثني عمرو بن محمد بن بكير بن محمد الناقد. حدثنا إسماعيل بن علية، عن سعيد بن الجريري. حدثنا عبدالرحمن بن أبي بكرة، عن أبيه، قال:</span></p>
<p><strong> كنا عند رسول الله صلى الله عليه وسلم فقال: &#8220;ألا أنبئكم بأكبر الكبائر؟ (ثلاثا) الإشراك بالله. وعقوق الوالدين. وشهادة الزور، (أو قول الزور)&#8221; وكان رسول الله صلى الله عليه وسلم متكئا فجلس. فما زال يكررها حتى قلنا: ليته سكت.</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>144 &#8211; (88)</strong> وحدثني يحيى بن حبيب الحارثي. حدثنا خالد (وهو ابن الحارث) حدثنا شعبة. أخبرنا عبيدالله بن أبي بكر، عن أنس، عن النبي صلى الله عليه وسلم، في الكبائر قال:</span></p>
<p><strong> &#8220;الشرك بالله. وعقوق الوالدين. وقتل النفس. وقول الزور&#8221;.</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong> (88)</strong> وحدثنا محمد بن الوليد بن عبدالحميد. حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة. قال: حدثني عبيدالله بن أبي بكر قال: سمعت أنس بن مالك قال:</span></p>
<p><strong> ذكر رسول الله صلى الله عليه وسلم الكبائر (أو سئل عن الكبائر) فقال &#8220;الشرك بالله. وقتل النفس. وعقوق الوالدين&#8221; وقال &#8220;ألا أنبئكم بأكبر الكبائر؟&#8221; قال &#8220;قول الزور (أو قال شهادة الزور)&#8221; قال شعبة: وأكبر ظني أنه شهادة الزور.</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>145 &#8211; (89)</strong> حدثني هارون بن سعيد الأيلي. حدثنا ابن وهب. قال: حدثني سليمان بن بلال، عن ثور بن زيد، عن أبي الغيث، عن أبي هريرة؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال:</span></p>
<p><strong> &#8220;اجتنبوا السبع الموبقات&#8221; قيل: يا رسول الله وما هن؟ قال: &#8220;الشرك بالله. والسحر. وقتل النفس التي حرم الله إلا بالحق. وأكل مال اليتيم. وأكل الربا. والتولي يوم الزحف. وقذف المحصنات الغافلات المؤمنات&#8221;.</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>146 &#8211; (90)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا الليث عن ابن الهاد، عن سعد بن إبراهيم، عن حميد بن عبدالرحمن، عن عبدالله ابن عمرو بن العاص؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال:</span></p>
<p><strong> &#8220;من الكبائر شتم الرجل والديه&#8221; قالوا: يا رسول الله وهل يشتم الرجل والديه؟ قال &#8220;نعم. يسب أبا الرجل، فيسب أباه. ويسب أمه، فيسب أمه&#8221;.</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong> (90)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة ومحمد بن المثنى وابن بشار، جميعا، عن محمد بن جعفر. عن شعبة. ح وحدثني محمد بن حاتم. حدثنا يحيى بن سعيد. حدثنا سفيان، كلاهما، عن سعد بن إبراهيم، بهذا الإسناد، مثله.</span></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/105">باب بيان الكبائر وأكبرها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب كون الشرك أقبح الذنوب وبيان أعظمها بعده</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/103</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Feb 2017 12:12:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الذنوب]]></category>
		<category><![CDATA[الزنى]]></category>
		<category><![CDATA[الشرك بالله]]></category>
		<category><![CDATA[القتل]]></category>
		<category><![CDATA[الكبائر]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=103</guid>
					<description><![CDATA[<p>(37) باب كون الشرك أقبح الذنوب وبيان أعظمها بعده 141 &#8211; (86) حدثنا عثمان بن أبي شيبة وإسحاق بن إبراهيم. قال إسحاق: أخبرنا جرير. وقال عثمان: حدثنا جرير عن منصور، عن أبي وائل، عن عمرو بن شرحبيل، عن عبدالله قال: سألت رسول الله صلى الله عليه وسلم: أي الذنب أعظم عند الله؟ قال &#8220;أن تجعل [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/103">باب كون الشرك أقبح الذنوب وبيان أعظمها بعده</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><span style="font-weight: 400;">(37) باب كون الشرك أقبح الذنوب وبيان أعظمها بعده</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>141 &#8211; (86)</strong> حدثنا عثمان بن أبي شيبة وإسحاق بن إبراهيم. قال إسحاق: أخبرنا جرير. وقال عثمان: حدثنا جرير عن منصور، عن أبي وائل، عن عمرو بن شرحبيل، عن عبدالله قال: </span></p>
<p><strong> سألت رسول الله صلى الله عليه وسلم: أي الذنب أعظم عند الله؟ قال &#8220;أن تجعل لله ندا وهو خلقك&#8221; قال قلت له: إن ذلك لعظيم. قال قلت: ثم أي؟ قال: &#8220;ثم أن تقتل ولدك مخافة أن يطعم معك&#8221; قال قلت: ثم أي؟ قال &#8220;ثم أن تزاني حليلة جارك&#8221;.</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>142 &#8211; (86)</strong> حدثنا عثمان بن أبي شيبة وإسحاق بن إبراهيم، جميعا عن جرير. قال عثمان: حدثنا جرير عن الأعمش، عن أبي وائل، عن عمرو بن شرحبيل، قال: قال عبدالله: قال رجل: </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong> يا رسول الله أي الذنب أكبر عند الله قال: &#8220;أن تدعو لله ندا وهو خلقك&#8221; قال: ثم أي؟ قال: &#8220;أن تقتل ولدك مخافة أن يطعم معك&#8221; قال: ثم أي؟ قال: &#8220;أن تزاني حليلة جارك&#8221; فأنزل الله عز وجل تصديقها: {والذين لا يدعون مع الله إلها آخر ولا يقتلون النفس التي حرم الله إلا بالحق ولا يزنون ومن يفعل ذلك يلق أثاما}</strong> [الفرقان، آية 68].</span></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/103">باب كون الشرك أقبح الذنوب وبيان أعظمها بعده</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: أبوال الإبل والدواب والغنم ومرابضها.</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-ablution/800</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Feb 2017 08:20:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الوضوء]]></category>
		<category><![CDATA[الحد]]></category>
		<category><![CDATA[الطب]]></category>
		<category><![CDATA[القتل]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://hadith.co.sa/?p=800</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 66 &#8211; باب: أبوال الإبل والدواب والغنم ومرابضها. -وصلى أبو موسى في دار البريد والسرقين، والبرية إلى جنبه، فقال: ههنا وثم سواء. 231 &#8211; حدثنا سليمان بن حرب قال: حدثنا حماد بن زيد، عن أيوب، عن أبي قلابة، عن أنس قال:  قدم أناس من عكل أو عرينة، فاجتووا المدينة، فأمرهم النبي صلى الله عليه [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-ablution/800">باب: أبوال الإبل والدواب والغنم ومرابضها.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 66 &#8211; باب: أبوال الإبل والدواب والغنم ومرابضها.</p>
<p><strong>-وصلى أبو موسى في دار البريد والسرقين، والبرية إلى جنبه، فقال: ههنا وثم سواء.</strong></p>
<p><strong>231 &#8211;</strong> حدثنا سليمان بن حرب قال: حدثنا حماد بن زيد، عن أيوب، عن أبي قلابة، <strong>عن أنس قال:</strong></p>
<p><strong> قدم أناس من عكل أو عرينة، فاجتووا المدينة، فأمرهم النبي صلى الله عليه وسلم بلقاح، وأن يشربوا من أبوالها وألبانها، فانطلقوا، فلما صحوا، قتلوا راعي النبي صلى الله عليه وسلم، واستاقوا النعم، فجاء الخبر في أول النهار، فبعث في آثارهم، فلما ارتفع النهار جيء بهم، فأمر فقطع أيديهم وأرجلهم، وسمرت أعينهم، وألقوا في الحرة، يستسقون فلا يسقون. قال أبو قلابة: فهؤلاء سرقوا وقتلوا، وكفروا بعد إيمانهم، وحاربوا الله ورسوله.</strong></p>
<p><strong>232 &#8211;</strong> حدثنا آدم قال: حدثنا شعبة قال: أخبرنا أبو التياح يزيد بن حميد، <strong>عن أنس قال:</strong></p>
<p><strong> كان النبي صلى الله عليه وسلم يصلي، قبل أن يبنى المسجد، في مرابض الغنم.</strong></p>
<p>[419، وانظر: 418].</p>
<hr />
<p>أخرجه <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">صحيح مسلم</a> في القسامة، باب: حكم المحاربين والمرتدين، رقم: 1671.و في <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">المساجد ومواضع الصلاة</a>، باب: <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">ابتناء مسجد النبي صلى الله عليه وسلم</a>، رقم: 524.</p>
<p>(دار البريد) هي الدار التي ينزلها من يأتي بالرسائل. (السرقين) الزبل وروث ما يؤكل لحمه وغيره. (البرية) الصحراء وخارج البيوت. (سواء) أي يستويان في صحة الصلاة فيهما].</p>
<p>(عكل أو عرينة) أسماء قبائل. (فاجتووا) أصابهم الجوى، وهو داء الجوف إذا استمر. (بلقاح) حي الإبل الحلوب، واحدتها لقوح. (سموت) فقئت بحديدة محماة. (الحرة) أرض ذات حجارة سوداء في ظاهر المدينة، أي خارج بنيانها].</p>
<p>(مرابض) جمع مربض، من ربض بالمكان إذا أقام به ولزمه].</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-ablution/800">باب: أبوال الإبل والدواب والغنم ومرابضها.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
