<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>نكاح &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d9%86%d9%83%d8%a7%d8%ad/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Sat, 11 Feb 2017 12:24:37 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.6</generator>
	<item>
		<title>باب استحباب نكاح البكر</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-breastfeeding/1404</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 12:24:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الرضاع]]></category>
		<category><![CDATA[البكر]]></category>
		<category><![CDATA[نكاح]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1404</guid>
					<description><![CDATA[<p>(16) باب استحباب نكاح البكر 55 &#8211; (715) حدثنا عبيدالله بن معاذ. حدثنا أبي. حدثنا شعبة عن محارب، عن جابر بن عبدالله. قال: تزوجت امرأة. فقال لي رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;هل تزوجت ؟&#8221; قلت: نعم. قال &#8221; أبكرا أم ثيبا ؟&#8221; قلت: ثيبا. قال &#8220;فأين أنت من العذارى ولعابها ؟&#8221;. قال شعبة: [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-breastfeeding/1404">باب استحباب نكاح البكر</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(16) باب استحباب نكاح البكر</h3>
<p><strong>55 &#8211; (715)</strong> حدثنا عبيدالله بن معاذ. حدثنا أبي. حدثنا شعبة عن محارب، عن جابر بن عبدالله. قال:</p>
<p><strong>تزوجت امرأة. فقال لي رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;هل تزوجت ؟&#8221; قلت: نعم. قال &#8221; أبكرا أم ثيبا ؟&#8221; قلت: ثيبا. قال &#8220;فأين أنت من العذارى ولعابها ؟&#8221;. قال شعبة: فذكرته لعمرو بن دينار. فقال: قد سمعته من جابر. وإنما قال &#8220;فهلا جارية تلاعبها وتلاعبك ؟&#8221;.</strong></p>
<p><strong>56 &#8211; (715)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى وأبو الربيع الزهراني. قال يحيى: أخبرنا حماد بن زيد عن عمرو بن دينار، عن جابر بن عبدالله ؛ أن عبدالله هلك وترك تسع بنات (أو قال: سبع) فتزوجت امرأة ثيبا. فقال لي رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;يا جابر تزوجت ؟&#8221; قال قلت: نعم. قال &#8220;فبكر أم ثيب ؟&#8221; قال قلت: بل ثيب. يا رسول الله قال &#8220;فهلا جارية تلاعبها وتلاعبك&#8221; (أو قال: تضاحكها وتضاحكك) قال قلت له، إن عبدالله هلك وترك تسع بنات (أو سبع) وإني كرهت أن آتيهن أو أجيئهن بمثلهن. فأحببت أن أجيء بامرأة تقوم عليهن وتصلحهن. قال &#8220;فبارك الله لك&#8221; أو قال لي خيرا. وفي رواية أبي الربيع &#8221; تلاعبها وتلاعبك وتضاحكها وتضاحك&#8221;.</p>
<p><strong>(715)</strong> وحدثناه قتيبة بن سعيد. حدثنا سفيان عن عمرو، عن جابر بن عبدالله، قال: قال لي رسول الله صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong>&#8220;هل نكحت يا جابر ؟&#8221; وساق الحديث. إلى قوله: امرأة تقوم عليهن وتمشطهن. قال &#8220;أصبت&#8221; ولم يذكر ما بعده.</strong></p>
<p><strong>57 &#8211; (715)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا هشيم عن سيار، عن الشعبي، عن جابر بن عبدالله. قال:</p>
<p><strong>كنا مع رسول الله صلى الله عليه وسلم في غزاة. فلما أقبلنا تعجلت على بعير لي قطوف. فلحقني راكب خلفي. فنخس بعيري بعنزة كانت معه. فانطلق بعيري كأجود ما أنت راء من الإبل. فالتفت فإذا أنا برسول الله صلى الله عليه وسلم. فقال &#8220;ما يعجلك يا جابر ؟&#8221; قلت: يا رسول الله ! إني حديث عهد بعرس. فقال &#8221; أبكرا تزوجتها أم ثيبا ؟&#8221; قال قلت: بل ثيبا. قال &#8220;هلا جارية تلاعبها وتلاعبك ؟&#8221;. قال: فلما قدمنا المدينة ذهبنا لندخل. فقال &#8220;أمهلوا حتى ندخل ليلا (أي عشاء) كي تمتشط الشعثة وتستحد المغيبة&#8221;. قال: وقال &#8221; إذا قدمت فالكيس! الكيس ! &#8220;.</strong></p>
<p><strong>(715)</strong> حدثنا محمد بن المثنى. حدثنا عبدالوهاب (يعني ابن عبدالمجيد الثقفي). حدثنا عبيدالله عن وهب بن كيسان، عن جابر بن عبدالله. قال:</p>
<p>خ<strong>رجت مع رسول الله صلى الله عليه وسلم في غزاة. فأبطأ بي جملي. فأتى على رسول الله صلى الله عليه وسلم فقال لي &#8220;يا جابر!&#8221; قلت: نعم. قال &#8220;ما شأنك ؟&#8221; قلت: أبطأ بي جملي وأعيا فتخلفت فنزل فحجنه بمحجنه. ثم قال &#8220;اركب&#8221; فركبت. فلقد رأيتني أكفه عن رسول الله صلى الله عليه وسلم. فقال: &#8220;أتزوجت ؟&#8221; فقلت: نعم. فقال &#8220;أبكرا أم ثيبا ؟&#8221; فقلت: بل ثيب. قال: &#8220;فهلا جارية تلاعبها وتلاعبك ؟&#8221; قلت: إن لي أخوات. فأحببت أن أتزوج امرأة تجمعهن وتمشطهن وتقوم عليهن. قال: &#8220;أما إنك قادم. فإذا قدمت فالكيس ! الكيس!&#8221;. ثم قال &#8221; أتبيع جملك ؟&#8221; قلت: نعم. فاشتراه مني بأوقية. ثم قدم رسول الله صلى الله عليه وسلم وقدمت بالغداة. فجئت المسجد فوجدته على باب المسجد. فقال: &#8221; الآن حين قدمت ؟&#8221; قلت: نعم. قال: &#8220;فدع جملك وادخل فصل ركعتين&#8221; قال: فدخلت فصليت ثم رجعت. فأمر بلالا أن يزن لي أوقية. فوزن لي بلال. فأرجح في الميزان. قال فانطلقت. فلما وليت قال &#8221; ادع لي جابرا&#8221; فدعيت. فقلت: الآن يرد على الجمل. ولم يكن شيء أبغض إلي منه. فقال: &#8220;خذ جملك. ولك ثمنه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>58 &#8211; (715)</strong> حدثنا محمد بن عبدالأعلى. حدثنا المعتمر. قال: سمعت أبي. حدثنا أبو نضرة عن جابر بن عبدالله. قال:</p>
<p><strong>كنا في مسير مع رسول الله صلى الله عليه وسلم. وأنا على ناضح. إنما هو في أخريات الناس. قال فضربه رسول الله صلى الله عليه وسلم. أو قال نخسه. (أراه قال) بشيء كان معه. قال: فجعل بعد ذلك يتقدم الناس ينازعني حتى إني لأكفه. قال: فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم: &#8221; أتبيعينه بكذا وكذا ؟ والله يغفر لك&#8221; قال قلت: هو لك. يا نبي الله ! قال: &#8221; أتبيعينه بكذا وكذا؟ والله يغفر لك&#8221; قال قلت: هو لك. يا نبي الله ! قال: وقال لي. &#8221; أتزوجت بعد أبيك ؟&#8221;. قلت: نعم. قال: &#8220;ثيبا أم بكرا ؟&#8221;.</strong></p>
<p><strong>قال قلت: ثيبا. قال: &#8220;فهلا تزوجت بكرا تضاحكك وتضاحكها، وتلاعبك وتلاعبها ؟&#8221;. قال أبو نضرة: فكانت كلمة يقولها المسلمون. افعل كذا وكذا. والله يغفر لك.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-breastfeeding/1404">باب استحباب نكاح البكر</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب استحباب نكاح ذات الدين</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-breastfeeding/1402</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 12:17:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الرضاع]]></category>
		<category><![CDATA[الدين]]></category>
		<category><![CDATA[نكاح]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1402</guid>
					<description><![CDATA[<p>(15) باب استحباب نكاح ذات الدين 53 &#8211; (1466) حدثنا زهير بن حرب ومحمد بن المثنى وعبيدالله بن سعيد. قالوا: حدثنا يحيى بن سعيد عن عبيدالله. أخبرني سعيد بن أبي سعيد عن أبيه، عن أبي هريرة، عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8221; تنكح المرأة لأربع: لمالها، ولحسبها، ولجمالها، ولدينها. فاظفر بذات الدين تربت [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-breastfeeding/1402">باب استحباب نكاح ذات الدين</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(15) باب استحباب نكاح ذات الدين</h3>
<p><strong>53 &#8211; (1466)</strong> حدثنا زهير بن حرب ومحمد بن المثنى وعبيدالله بن سعيد. قالوا: حدثنا يحيى بن سعيد عن عبيدالله. أخبرني سعيد بن أبي سعيد عن أبيه، عن أبي هريرة، عن النبي صلى الله عليه وسلم قال</p>
<p><strong>&#8221; تنكح المرأة لأربع: لمالها، ولحسبها، ولجمالها، ولدينها. فاظفر بذات الدين تربت يداك &#8220;.</strong></p>
<p><strong>54 &#8211; (715)</strong> وحدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا أبي. حدثنا عبدالملك بن أبي سليمان عن عطاء. أخبرني جابر بن عبدالله. قال:</p>
<p><strong>تزوجت امرأة في عهد رسول الله صلى الله عليه وسلم. فلقيت النبي صلى الله عليه وسلم فقال &#8220;يا جابر تزوجت ؟&#8221; قلت: نعم. قال &#8220;بكر أم ثيب ؟&#8221; قلت: ثيب. قال &#8220;فهلا بكرا تلاعبها ؟&#8221; قلت: يا رسول الله إن لي أخوات. فخشيت أن تدخل بيني وبينهن. قال &#8220;فذاك إذن. إن المرأة تنكح على دينها، ومالها، وجمالها. فعليك بذات الدين تربت يداك&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-breastfeeding/1402">باب استحباب نكاح ذات الدين</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب لا تحل المطلقة ثلاثا لمطلقها حتى تنكح زوجا غيره ويطأها، ثم يفارقها، وتنقضى عدتها</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-marriage/11197</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 11:08:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب النكاح]]></category>
		<category><![CDATA[المطلقة]]></category>
		<category><![CDATA[نكاح]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1357</guid>
					<description><![CDATA[<p>(17) باب لا تحل المطلقة ثلاثا لمطلقها حتى تنكح زوجا غيره ويطأها، ثم يفارقها، وتنقضى عدتها 111 &#8211; (1433) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وعمرو الناقد (واللفظ لعمرو) قالا: حدثنا سفيان عن الزهري، عن عروة، عن عائشة. قالت: جاءت امرأة رفاعة إلى النبي صلى الله عليه وسلم فقالت: كنت عند رفاعة. فطلقني فبت طلاقي. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-marriage/11197">باب لا تحل المطلقة ثلاثا لمطلقها حتى تنكح زوجا غيره ويطأها، ثم يفارقها، وتنقضى عدتها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(17) باب لا تحل المطلقة ثلاثا لمطلقها حتى تنكح زوجا غيره ويطأها، ثم يفارقها، وتنقضى عدتها</h3>
<p><strong>111 &#8211; (1433)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وعمرو الناقد (واللفظ لعمرو) قالا: حدثنا سفيان عن الزهري، عن عروة، عن عائشة. قالت: جاءت امرأة رفاعة إلى النبي صلى الله عليه وسلم فقالت: كنت عند رفاعة. فطلقني فبت طلاقي. فتزوجت عبدالرحمن بن الزبير. وإن ما معه مثل هدبة الثوب. فتبسم رسول الله صلى الله عليه وسلم. فقال:</p>
<p><strong>&#8221; أتريدين أن ترجعي إلى رفاعة ؟ لا. حتى تذوقي عسيلته ويذوق عسيلتك&#8221;. قالت: وأبو بكر عنده. وخالد بالباب ينتظر أن يؤذن له. فنادى: يا أبا بكر ! ألا تسمع هذه ما تجهر به عند رسول الله صلى الله عليه وسلم!</strong></p>
<p><strong>112 &#8211; (1433)</strong> حدثني أبو الطاهر وحرملة بن يحيى (واللفظ لحرملة) (قال أبو الطاهر: حدثنا. وقال حرملة: أخبرنا ابن وهب). أخبرني يونس عن ابن شاب. حدثني عروة بن الزبير ؛ أن عائشة زوج النبي صلى الله عليه وسلم أخبرته ؛ أن رفاعة القرظى طلق امرأته فبت طلاقها. فتزوجت بعده عبدالرحمن بن الزبير. فجاءت النبي صلى الله عليه وسلم فقالت: يا رسول الله ! إنها كانت تحت رفاعة. فطلقها آخر ثلاث تطليقات. فتزوجت بعده عبدالرحمن بن الزبير. وإنه، والله ! ما معه إلا مثل الهدبة. وأخذت بهدبة من جلبابها. قال: فتبسم رسول الله صلى الله عليه وسلم ضاحكا. فقال:</p>
<p><strong>&#8220;لعلك تريدين أن ترجعي إلى رفاعة. لا. حتى يذوق عسيلتك وتذوقي عسيلته&#8221;. وأبو بكر الصديق جالس عند رسول الله صلى الله عليه وسلم. وخالد ابن سعيد بن العاص جالس بباب الحجرة لم يؤذن له. قال: فطفق خالد ينادي أبا بكر: ألا تزجر هذه عما تجهر به عند رسول الله صلى الله عليه وسلم ؟.</strong></p>
<p><strong>113 &#8211; (1433)</strong> حدثنا عبد بن حميد. أخبرنا عبدالرزاق. أخبرنا معمر عن الزهري، عن عروة، عن عائشة ؛ أن رفاعة القرظي طلق امرأته فتزوجها عبدالرحمن بن الزبير. فجاءت النبي صلى الله عليه وسلم فقالت: يا رسول الله ! إن رفاعة طلقها آخر ثلاث تطليقات. بمثل حديث يونس.</p>
<p><strong>114 &#8211; (1433)</strong> حدثنا محمد بن العلاء الهمداني. حدثنا أبو أسامة عن هشام، عن أبيه، عن عائشة ؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم سئل عن المرأة يتزوجها الرجل، فيطلقها، فتتزوج رجلا، فيطلقها قبل أن يدخل بها. أتحل لزوجها الأول ؟  قال &#8220;لا. حتى يذوق عسيلتها&#8221;.</p>
<p><strong>(1433)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا ابن فضل. ح وحدثنا أبو كريب. حدثنا أبو معاوية. جميعا عن هشام، بهذا الإسناد.</p>
<p><strong>115 &#8211; (1433)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا علي بن مسهر عن عبيدالله بن عمر، عن القاسم بن محمد، عن عائشة. قالت: طلق رجل امرأته ثلاثا. فتزوجها رجل ثم طلقها قبل أن يدخل بها. فأراد زوجها الأول أن يتزوجها. فسئل رسول الله صلى الله عليه وسلم عن ذلك. فقال:</p>
<p><strong>&#8220;لا. حتى يذوق الآخر من عسيلتها، ما ذاق الأول&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(1433)</strong> وحدثناه محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا أبي. ح وحدثناه محمد بن المثنى. حدثنا يحيى (يعني ابن سعيد). جميعا عن عبيدالله، بهذا الإسناد، مثله. وفي حديث يحيى عن عبيدالله: حدثنا القاسم عن عائشة.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-marriage/11197">باب لا تحل المطلقة ثلاثا لمطلقها حتى تنكح زوجا غيره ويطأها، ثم يفارقها، وتنقضى عدتها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
