<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>إثبات &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%a5%d8%ab%d8%a8%d8%a7%d8%aa/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2017 12:54:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>باب إثبات الحساب</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-paradise/11420</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 12:54:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجنة، وصفة نعيمها وأهلها]]></category>
		<category><![CDATA[إثبات]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2794</guid>
					<description><![CDATA[<p>18 &#8211; باب إثبات الحساب 79 &#8211; (2876) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وعلي بن حجر. جميعا عن إسماعيل. قال أبو بكر: حدثنا ابن علية عن أيوب، عن عبدالله بن أبي مليكة، عن عائشة. قالت: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;من حوسب، يوم القيامة، عذب&#8221; فقلت: أليس قد قال الله عز وجل: [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-paradise/11420">باب إثبات الحساب</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 18 &#8211; باب إثبات الحساب</b></h3>
<p><strong>79 &#8211; (2876)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وعلي بن حجر. جميعا عن إسماعيل. قال أبو بكر: حدثنا ابن علية عن أيوب، عن عبدالله بن أبي مليكة، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;من حوسب، يوم القيامة، عذب&#8221; فقلت: أليس قد قال الله عز وجل: {فسوف يحاسب حسابا يسيرا؟} [84 /الانشقاق /8] فقال &#8220;ليس ذاك الحساب. إنما ذاك العرض. من نوقش الحساب يوم القيامة عذب&#8221;.</strong></p>
<p><strong>79-م &#8211; (2876)</strong> حدثني أبو الربيع العتكي وأبو كامل. قالا: حدثنا حماد بن زيد. حدثنا أيوب، بهذا الإسناد، نحوه.</p>
<p><strong>80 &#8211; (2876)</strong> وحدثني عبدالرحمن بن بشر بن الحكم العبدي. حدثنا يحيى (يعني ابن سعيد القطان). حدثنا أبو يونس القشيري. حدثنا ابن أبي مليكة عن القاسم، عن عائشة،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;ليس أحد يحاسب إلا هلك&#8221; قلت: يا رسول الله! أليس الله يقول: حسابا يسيرا؟ قال &#8220;ذاك العرض. ولكن من نوقش الحساب هلك&#8221;.</strong></p>
<p><strong>80-م &#8211; (2876)</strong> وحدثني عبدالرحمن بن بشر. حدثني يحيى (وهو القطان) عن عثمان بن الأسود، عن ابن أبي مليكة، عن عائشة،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;من نوقش الحساب هلك&#8221; ثم ذكر بمثل حديث أبي يونس.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-paradise/11420">باب إثبات الحساب</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب إثبات خاتم النبوة، وصفته، ومحلة من جسده صلى الله عليه وسلم</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11357</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2017 22:17:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الفضائل]]></category>
		<category><![CDATA[إثبات]]></category>
		<category><![CDATA[النبوة]]></category>
		<category><![CDATA[النبي]]></category>
		<category><![CDATA[خاتم]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2325</guid>
					<description><![CDATA[<p>30 &#8211; باب إثبات خاتم النبوة، وصفته، ومحلة من جسده صلى الله عليه وسلم 110 &#8211; (2344) حدثنا محمد بن المثنى. حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن سماك. قال: سمعت جابر بن سمرة قال: رأيت خاتما في ظهر رسول الله صلى الله عليه وسلم. كأنه بيضة حمام 110-م &#8211; (2344) وحدثنا ابن نمير. حدثنا [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11357">باب إثبات خاتم النبوة، وصفته، ومحلة من جسده صلى الله عليه وسلم</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 30 &#8211; باب إثبات خاتم النبوة، وصفته، ومحلة من جسده صلى الله عليه وسلم</b></h3>
<p><strong>110 &#8211; (2344)</strong> حدثنا محمد بن المثنى. حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن سماك. قال: سمعت جابر بن سمرة قال:</p>
<p><strong>رأيت خاتما في ظهر رسول الله صلى الله عليه وسلم. كأنه بيضة حمام</strong></p>
<p><strong>110-م &#8211; (2344)</strong> وحدثنا ابن نمير. حدثنا عبيدالله بن موسى. أخبرنا حسن بن صالح عن سماك، بهذا الإسناد، مثله.</p>
<p><strong>111 &#8211; (2345)</strong> وحدثنا قتيبة بن سعيد ومحمد بن عباد. قالا: حدثنا حاتم (وهو ابن إسماعيل) عن الجعد بن عبدالرحمن. قال: سمعت السائب بن يزيد يقول:</p>
<p><strong>ذهبت بي خالتي إلى رسول الله صلى الله عليه وسلم. فقالت: يا رسول الله! إن ابن أختي وجع. فمسح رأسي ودعا بالبركة. ثم توضأ فشربت من وضوئه. ثم قمت خلف ظهره فنظرت إلى خاتمه بين كتفيه. مثل زر الحجلة.</strong></p>
<p><strong>112 &#8211; (2346)</strong> حدثنا أبو كامل. حدثنا حماد (يعني ابن زيد). ح وحدثني سويد بن سعيد. حدثنا علي بن مسهر. كلاهما عن عاصم الأحول. ح وحدثني حامد بن عمر البكراوي (واللفظ له). حدثنا عبدالواحد (يعني ابن زياد). حدثنا عاصم عن عبدالله بن سرجس. قال:</p>
<p><strong>رأيت النبي صلى الله عليه وسلم وأكلت معه خبزا ولحما. أو قال: ثريدا. قال فقلت له: أستغفر لك النبي صلى الله عليه وسلم؟ قال: نعم. ولك. ثم تلا هذه الآية: {واستغفر لذنبك وللمؤمنين والمؤمنات} [47/محمد/19].</strong></p>
<p><strong>قال: ثم درت فنظرت إلى خاتم النبوة بين كتفيه. عند ناغض كتفه اليسرى. جمعا. عليه خيلان كأمثال الثآليل.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11357">باب إثبات خاتم النبوة، وصفته، ومحلة من جسده صلى الله عليه وسلم</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب إثبات حوض نبينا صلى الله عليه وسلم وصفاته</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11347</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2017 21:24:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الفضائل]]></category>
		<category><![CDATA[إثبات]]></category>
		<category><![CDATA[النبي]]></category>
		<category><![CDATA[صفات]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2283</guid>
					<description><![CDATA[<p>(9) باب إثبات حوض نبينا صلى الله عليه وسلم وصفاته 25- (2289) حدثني أحمد بن عبدالله بن يونس. حدثنا زائدة. حدثنا عبدالملك بن عمير قال: سمعت جندبا يقول : سمعت النبي صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;أنا فرطكم على الحوض&#8221;. 25-م- (2289) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا وكيع. ح وحدثنا أبو كريب. حدثنا [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11347">باب إثبات حوض نبينا صلى الله عليه وسلم وصفاته</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>(9) باب إثبات حوض نبينا صلى الله عليه وسلم وصفاته </b></h3>
<p><strong>25- (2289)</strong> حدثني أحمد بن عبدالله بن يونس. حدثنا زائدة. حدثنا عبدالملك بن عمير قال: سمعت جندبا يقول :</p>
<p><strong>سمعت النبي صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;أنا فرطكم على الحوض&#8221;.</strong></p>
<p><strong>25-م- (2289)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا وكيع. ح وحدثنا أبو كريب. حدثنا ابن بشر. جميعا عن مسعر. ح وحدثنا عبيدالله بن معاذ. حدثنا أبي. ح وحدثنا محمد بن المثنى. حدثنا محمد بن جعفر. قالا: حدثنا شعبة. كلاهما عن عبدالملك بن عمير، عن جندب، عن النبي صلى الله عليه وسلم. بمثله.</p>
<p><strong>26- (2290)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا يعقوب (يعني ابن عبدالرحمن القاري) عن أبي حازم. قال: سمعت سهلا يقول: سمعت النبي صلى الله عليه وسلم يقول: &#8220;أنا فرطكم على الحوض. من ورد شرب. ومن شرب لم يظمأ أبدا. وليردن علي أقوام أعرفهم ويعرفوني. ثم يحال بيني وبينهم&#8221;.</p>
<p><strong>قال أبو حازم: فسمع النعمان بن أبي عياش وأنا أحدثهم هذا الحديث. فقال: هكذا سمعت سهلا يقول؟ قال فقلت نعم.</strong></p>
<p><strong>26-م- (2291)</strong> قال: وأنا أشهد على أبي سعيد الخدري لسمعته يزيد فيقول &#8220;إنهم مني. فيقال: إنك لاتدري ما عملوا بعدك. فأقول: سحقا سحقا لمن بدل بعدي&#8221;.</p>
<p><strong>26-م- (2291)</strong> وحدثنا هارون بن سعيد الأيلي حدثنا ابن وهب. أخبرني أسامة عن أبي حازم، عن سهل، عن النبي صلى الله عليه وسلم. وعن النعمان بن أبي عياش، عن أبي سعيد الخدري، عن النبي صلى الله عليه وسلم. بمثل حديث يعقوب.</p>
<p><strong>27- (2292)</strong> وحدثنا داود بن عمرو الضبي. حدثنا نافع بن عمر الجمحي عن ابن أبي مليكة. قال: قال عبدالله بن عمرو بن العاص:</p>
<p><strong>قال: رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;حوضي مسيرة شهر. وزواياه سواء. وماؤه أبيض من الورق. وريحه أطيب من المسك.. وكيزانه كنجوم السماء. فمن شرب منه فلا يظمأ بعده أبدا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>27-م- (2293)</strong> وقالت أسماء بنت أبي بكر: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إني على الحوض حتى أنظر من يرد علي منكم. وسيؤخذ أناس دوني. فأقول: يا رب مني ومن أمتي. فيقال أما شعرت ما عملوا بعدك؟ والله ما برحوا بعدك يرجعون على أعقابهم&#8221;.</p>
<p><strong>قال فكان ابن مليكة يقول: اللهم! إنا نعوذ بك أن نرجع على أعقابنا أو أن نفتن عن ديننا.</strong></p>
<p><strong>28- (2294)</strong> وحدثنا ابن أبي عمر. حدثنا يحيى بن سليم عن ابن خثيم، عن عبدالله بن عبيدالله بن أبي مليكة؛ أنه سمع عائشة تقول:</p>
<p><strong>سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول، وهو بين ظهراني أصحابه &#8220;إني على الحوض. أنتظر من يرد علي منكم. والله ليقتطعن دوني رجال. فلأقولن: أي رب! مني ومن أمتي . فيقول: إنك لا تدري ما عملوا بعدك. ما زالوا يرجعون على أعقابهم&#8221;.</strong></p>
<p><strong>29- (2295)</strong> وحدثني يونس بن عبدالأعلى الصدفي. أخبرنا عبدالله بن وهب. أخبرني عمرو (وهو ابن الحارث)؛ أن بكيرا حدثه عن القاسم بن عباس الهاشمي، عن عبدالله بن رافع، مولى أم سلمة، عن أم سلمة زوج النبي صلى الله عليه وسلم؛ أنها قالت: كنت أسمع الناس يذكرون الحوض. ولم أسمع ذلك من رسول الله صلى الله عليه وسلم. فلما كان يوما من ذلك. والجارية تمشطني. فسمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;أيها الناس&#8221; فقلت للجارية استأخري عني. قالت: إنما دعا الرجال ولم يدع النساء. فقلت: إني من الناس. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إني لكم فرط على الحوض. فإياي! لا يأتين أحدكم فيذب عني كما يذب البعير الضال. فأقول فيم هذا؟ فيقال: إنك لا تدري ما أحدثوا بعدك. فأقول سحقا&#8221;.</p>
<p><strong>29-م- (2295)</strong> وحدثني أبو معن الرقاشي وأبو بكر بن نافع وعبد بن حميد قالوا: حدثنا أبو عامر (وهو عبدالملك بن عمرو). حدثنا أفلح بن سعيد. حدثنا عبدالله بن رافع. قال: كانت أم سلمة تحدث؛ أنها سمعت النبي صلى الله عليه وسلم يقول، على المنبر، وهي تمتشط &#8220;أيها الناس!&#8221; فقالت لماشطتها: كفي رأسي. بنحو حديث بكير عن القاسم بن عباس.</p>
<p><strong>30- (2296)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا ليث عن يزيد بن أبي حبيب، عن أبي الخير، عن عقبة بن عامر؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم خرج يوما فصلى على أهل أحد صلاته على الميت. ثم انصرف إلى المنبر. فقال &#8220;إني فرط لكم. وأنا شهيد عليكم. وإني،</p>
<p><strong>والله! لأنظر إلى حوضي الآن. وإني قد أعطيت مفاتيح خزائن الأرض، أو مفاتيح الأرض. وإني، والله! ما أخاف عليكم أن تشركوا بعدي. ولكن أخاف عليكم أن تتنافسوا فيها&#8221;.</strong></p>
<p><strong>31- (2296)</strong> وحدثنا محمد بن المثنى. حدثنا وهب (يعني ابن جرير). حدثنا أبي. قال: سمعت يحيى بن أيوب يحدث عن يزيد بن أبي حبيب، عن مرثد، عن عقبة بن عامر . قال: صلى رسول الله صلى الله عليه وسلم على قتلى أحد. ثم صعد المنبر كالمودع للأحياء</p>
<p><strong>والأموات. فقال: &#8220;إني فرطكم على الحوض. وإن عرضه كما بين أيلة إلى الجحفة. إني لست أخشى عليكم أن تشركوا بعدي.</strong></p>
<p><strong>ولكني أخشى عليكم الدنيا أن تنافسوا فيها، وتقتتلوا، فتهلكوا، كما هلك من كان قبلكم&#8221;.</strong></p>
<p>قال عقبة: فكانت آخر ما رأيت رسول الله صلى الله عليه وسلم على المنبر.</p>
<p><strong>32- (2297)</strong> حدثنا أبو بكر وأبو شيبة وأبو كريب وابن نمير. قالوا: حدثنا أبو معاوية عن الأعمش، عن شقيق، عن عبدالله ، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;أنا فرطكم على الحوض. ولأنازعن أقواما ثم لأغلبن عليهم، فأقول: يا رب أصحابي.</strong></p>
<p><strong>أصحابي. فيقال إنك لا تدري ما أحدثوا بعدك&#8221;.</strong></p>
<p><strong>32-م- (2297)</strong> وحدثناه عثمان بن أبي شيبة وإسحاق بن إبراهيم عن جرير، عن الأعمش، بهذا الإسناد. ولم يذكر &#8220;أصحابي. أصحابي</p>
<p><strong>32-م-2- (2297)</strong> حدثنا عثمان بن أبي شيبة وإسحاق بن إبراهيم. كلاهما عن جرير. ح وحدثنا ابن المثنى. حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة. جميعا عن مغيرة، عن أبي وائل، عن عبدالله، عن النبي صلى الله عليه وسلم. بنحو حديث الأعمش. وفي حديث شعبة عن المغيرة: سمعت أبا وائل.</p>
<p><strong>32-م-3- (2297)</strong> وحدثناه سعيد بن عمرو الأشعثي. أخبرنا عبثر. ح وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا ابن فضيل. كلاهما عن حصين، عن أبي وائل، عن حذيفة عن النبي صلى الله عليه وسلم . نحو حديث الأعمش ومغيرة.</p>
<p><strong>33- (2298)</strong> حدثني محمد بن عبدالله بن بزيع. ح حدثنا ابن أبي عدي عن شعبة، عن معبد بن خالد، عن حارثة؛</p>
<p><strong>أنه سمع النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;حوضه ما بين صنعاء والمدينة&#8221;. فقال له المستورد: ألم تسمعه قال &#8220;الأواني&#8221;؟ قال: لا. فقال المستورد &#8220;ترى فيه الآنية مثل الكواكب&#8221;.</strong></p>
<p><strong>33-م- (2298)</strong> وحدثني إبراهيم بن محمد بن عرعرة. حدثنا حرمي بن عمارة. حدثنا شعبة عن معبد بن خالد؛ أنه سمع حارثة بن وهب الخزاعي يقول:</p>
<p><strong>سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول: وذكر الحوض. بمثله. ولم يذكر قول المستورد وقوله.</strong></p>
<p><strong>34- (2299)</strong> حدثنا أبو الربيع الزهراني وأبو كامل الجحدري. قالا: حدثنا حماد (وهو ابن زيد). حدثنا أيوب عن نافع، عن ابن عمر. قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إن أمامكم حوضا. ما بين ناحيتيه كما بين جربا وأذرح&#8221;.</strong></p>
<p><strong>34-م- (2299)</strong> حدثنا زهير بن حرب ومحمد بن المثنى وعبيدالله بن سعيد. قالوا: حدثنا يحيى (وهو القطان) عن عبيدالله. أخبرني نافع عن ابن عمر،</p>
<p><strong> عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;إن أمامكم حوضا كما بين جربا وأذرح&#8221;. وفي رواية ابن المثنى &#8220;حوضي&#8221;.</strong></p>
<p><strong>34-م-2- (2299)</strong> وحدثنا ابن نمير. حدثنا أبي. ح وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا محمد بن بشر. قالا: حدثنا عبيدالله، بهذا الإسناد مثله. وزاد: قال عبيدالله: فسألته فقال: قريتين بالشام. بينهما مسيرة ثلاث ليال. وفي حديث ابن بشر: ثلاثة أيام.</p>
<p><strong>34-م-3- (2299)</strong> وحدثني سويد بن سعيد. حدثنا حفص بن ميسرة عن موسى بن عقبة، عن نافع، عن ابن عمر، عن النبي صلى الله عليه وسلم. بمثل حديث عبيدالله.</p>
<p><strong>35- (2299)</strong> وحدثني حرملة بن يحيى. حدثنا عبدالله بن وهب. حدثني عمر بن محمد عن نافع، عن عبدالله؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم. قال &#8220;إن أمامكم حوضا كما بين حربا وأذرح. فيه أباريق كنجوم السماء. من ورده فشرب منه، لم يظمأ بعدها أبدا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>36- (2300)</strong> وحدثنا أبي بكر بن أبي شيبة وإسحاق بن إبراهيم وابن أبي عمر المكي- واللفظ لابن أبي شيبة- (قال إسحاق: أخبرنا. وقال الآخران: حدثنا) عبدالعزيز بن عبدالصمد العمي عن أبي عمران الجوني، عن عبدالله بن الصامت، عن أبي ذر، قال:</p>
<p><strong>قلت: يا رسول الله! ما آنية الحوض؟ قال &#8220;والذي نفس محمد بيده! لآنيته أكثر من عدد نجوم السماء وكواكبها. ألا في الليلة المظلمة المصحية. آنية الجنة من شرب منها لم يظمأ آخر ما عليه. يشخب فيه ميزابان من الجنة. من شرب منه لم يظمأ. عرضه مثل طوله. ما بين عمان إلى أيلة. ماؤه أشد بياضا من اللبن. وأحلى من العسل&#8221;.</strong></p>
<p><strong>37- (2301)</strong> حدثنا أبو غسان المسمعي ومحمد بن المثنى وابن بشار (وألفاظهم متقاربة). قالوا: حدثنا معاذ (وهو ابن هشام). حدثني أبي عن قتادة، عن سالم بن أبي الجعد، عن معدان بن أبي طلحة اليعمري، عن ثوبان؛</p>
<p><strong>أن نبي الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;إني لبعقر حوضي أذود الناس لأهل اليمن. أضرب بعصاي حتى يرفض عليهم&#8221;. فسئل عن عرضه فقال &#8220;من مقامي إلى عمان&#8221;. وسئل عن شرابه فقال &#8220;أشد بياضا من البن، وأحلى من العسل. يغت فيه ميزابان يمدانه من الجنة. أحدهما من ذهب والآخر من ورق&#8221;.</strong></p>
<p><strong>37-م- (2301)</strong> وحدثنيه زهير بن حرب حدثنا الحسن بن موسى. حدثنا شيبان عن قتادة. بإسناد هشام. بمثل حديثه. غير أنه قال &#8220;أنا، يوم القيامة، عند عقر الحوض&#8221;.</p>
<p><strong>37-م-2- (2301)</strong> وحدثنا محمد بن بشار. حدثنا يحيى بن حماد. حدثنا شعبة عن قتادة، عن سالم بن أبي الجعد، عن معدان، عن ثوبان، عن النبي صلى الله عليه وسلم. حديث الحوض. فقلت ليحيى بن حماد: هذا حديث سمعته من أبي عوانة. فقال وسمعته أيضا من شعبة فقلت انظر لي فيه. فنظر لي فيه فحدثني به.</p>
<p><strong>38- (2302)</strong> حدثني عبدالرحمن بن سلام الجمحي. حدثنا الربيع (يعني ابن مسلم) عن محمد بن زياد، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;لأذودن عن حوضي رجالا كما تزاد الغريبة من الإبل&#8221;.  </strong></p>
<p><strong>38-م- (2302)</strong> وحدثنيه عبيدالله بن معاذ. حدثنا أبي. حدثنا شعبة عن محمد بن زياد. سمع أبا هريرة يقول: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم. بمثله.</p>
<p><strong>39-   (2303)</strong> وحدثني حرملة بن يحيى. أخبرنا ابن وهب. أخبرني يونس عن ابن شهاب؛ أن أنس بن مالك حدثه؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;قدر حوضي كما بين أيلة وصنعاء من اليمن. وإن فيه من الأباريق كعدد نجوم السماء&#8221;.</strong></p>
<p><strong>40- (2304)</strong> وحدثني محمد بن حاتم. حدثنا عفان بن مسلم الصفار. حدثنا وهيب. قال: سمعت عبدالعزيز بن صهيب يحدث. قال: حدثنا أنس بن مالك؛</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;ليردن علي الحوض رجال ممن صاحبني. حتى إذا رأيتهم ورفعوا إلي، اختلجوا دوني. فلأقولن: أي رب! أصيحابي. أصيحابي. فليقالن لي: إنك لا تدري ما أحدثوا بعدك&#8221;.</strong></p>
<p><strong>40-م- (2304)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وعلي بن حجر. قالا: حدثنا علي بن مسهر. ح وحدثنا أبو كريب. حدثنا ابن فضيل.</p>
<p><strong>جميعا عن المختار بن فلفل، عن أنس، عن النبي صلى الله عليه وسلم. بهذا المعنى. وزاد &#8220;آنيته عدد النجوم&#8221;.</strong></p>
<p><strong>41- (2303)</strong> وحدثنا عاصم بن النضر التيمي وهريم بن عبدالأعلى (واللفظ لعاصم). حدثنا معتمر. سمعت أبي. حدثنا قتادة عن أنس بن مالك،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم. قال &#8220;ما بين ناحيتي حوضي كما بين صنعاء والمدينة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>42- (2303)</strong> وحدثنا هارون بن عبدالله. حدثنا عبدالصمد. حدثنا هشام. ح وحدثنا حسن بن علي الحلواني. حدثنا أبو الوليد الطيالسي. حدثنا أبو عوانة. كلاهما عن قتادة، عن أنس، عن النبي صلى الله عليه وسلم. بمثله. غير أنهما شكا فقالا: أو مثل ما بين المدينة وعمان. وفي حديث ابن عوانة &#8220;ما بين لابتي حوضي&#8221;.</p>
<p><strong>43- (2303)</strong> وحدثني يحيى بن حبيب الحارثي ومحمد بن عبدالله الرزي. قالا: حدثنا خالد بن الحارث عن سعيد، عن قتادة. قال:</p>
<p><strong>قال أنس: قال نبي الله صلى الله عليه وسلم &#8220;ترى فيه أباريق الذهب والفضة كعدد نجوم السماء&#8221;.</strong></p>
<p>43-م- (2303) وحدثنيه زهير بن حرب. حدثنا الحسن بن موسى. حدثنا شيبان عن قتادة. حدثنا أنس بن مالك؛ أن نبي الله صلى الله عليه وسلم قال مثله. وزاد &#8220;أو أكثر من عدد نجوم السماء&#8221;.</p>
<p><strong>44- (2305)</strong> حدثني الوليد بن شجاع بن الوليد السكوني. حدثني أبي (رحمه الله). حدثني زياد بن خيثمة عن سماك بن حرب، عن جابر بن سمرة،</p>
<p><strong>عن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;ألا إني فرط لكم على الحوض. وإن بعد ما بين طرفيه كما بين صنعاء وأيلة.كأن الأباريق فيه النجوم&#8221;.</strong></p>
<p><strong>45- (2305)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد وأبو بكر بن أبي شيبة. قالا: حدثنا حاتم بن إسماعيل عن المهاجر بن مسمار، عن عامر بن سعد بن أبي وقاص. قال: كتبت إلى جابر بن سمرة مع غلامي نافع:</p>
<p><strong> أخبرني بشيء سمعته من رسول الله صلى الله عليه وسلم. قال فكتب إلي: إني سمعته يقول &#8220;أنا الفرط على الحوض&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11347">باب إثبات حوض نبينا صلى الله عليه وسلم وصفاته</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
