<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>البكر &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%a7%d9%84%d8%a8%d9%83%d8%b1/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Sat, 11 Feb 2017 12:24:37 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>باب استحباب نكاح البكر</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-breastfeeding/1404</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 12:24:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الرضاع]]></category>
		<category><![CDATA[البكر]]></category>
		<category><![CDATA[نكاح]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1404</guid>
					<description><![CDATA[<p>(16) باب استحباب نكاح البكر 55 &#8211; (715) حدثنا عبيدالله بن معاذ. حدثنا أبي. حدثنا شعبة عن محارب، عن جابر بن عبدالله. قال: تزوجت امرأة. فقال لي رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;هل تزوجت ؟&#8221; قلت: نعم. قال &#8221; أبكرا أم ثيبا ؟&#8221; قلت: ثيبا. قال &#8220;فأين أنت من العذارى ولعابها ؟&#8221;. قال شعبة: [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-breastfeeding/1404">باب استحباب نكاح البكر</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(16) باب استحباب نكاح البكر</h3>
<p><strong>55 &#8211; (715)</strong> حدثنا عبيدالله بن معاذ. حدثنا أبي. حدثنا شعبة عن محارب، عن جابر بن عبدالله. قال:</p>
<p><strong>تزوجت امرأة. فقال لي رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;هل تزوجت ؟&#8221; قلت: نعم. قال &#8221; أبكرا أم ثيبا ؟&#8221; قلت: ثيبا. قال &#8220;فأين أنت من العذارى ولعابها ؟&#8221;. قال شعبة: فذكرته لعمرو بن دينار. فقال: قد سمعته من جابر. وإنما قال &#8220;فهلا جارية تلاعبها وتلاعبك ؟&#8221;.</strong></p>
<p><strong>56 &#8211; (715)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى وأبو الربيع الزهراني. قال يحيى: أخبرنا حماد بن زيد عن عمرو بن دينار، عن جابر بن عبدالله ؛ أن عبدالله هلك وترك تسع بنات (أو قال: سبع) فتزوجت امرأة ثيبا. فقال لي رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;يا جابر تزوجت ؟&#8221; قال قلت: نعم. قال &#8220;فبكر أم ثيب ؟&#8221; قال قلت: بل ثيب. يا رسول الله قال &#8220;فهلا جارية تلاعبها وتلاعبك&#8221; (أو قال: تضاحكها وتضاحكك) قال قلت له، إن عبدالله هلك وترك تسع بنات (أو سبع) وإني كرهت أن آتيهن أو أجيئهن بمثلهن. فأحببت أن أجيء بامرأة تقوم عليهن وتصلحهن. قال &#8220;فبارك الله لك&#8221; أو قال لي خيرا. وفي رواية أبي الربيع &#8221; تلاعبها وتلاعبك وتضاحكها وتضاحك&#8221;.</p>
<p><strong>(715)</strong> وحدثناه قتيبة بن سعيد. حدثنا سفيان عن عمرو، عن جابر بن عبدالله، قال: قال لي رسول الله صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong>&#8220;هل نكحت يا جابر ؟&#8221; وساق الحديث. إلى قوله: امرأة تقوم عليهن وتمشطهن. قال &#8220;أصبت&#8221; ولم يذكر ما بعده.</strong></p>
<p><strong>57 &#8211; (715)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا هشيم عن سيار، عن الشعبي، عن جابر بن عبدالله. قال:</p>
<p><strong>كنا مع رسول الله صلى الله عليه وسلم في غزاة. فلما أقبلنا تعجلت على بعير لي قطوف. فلحقني راكب خلفي. فنخس بعيري بعنزة كانت معه. فانطلق بعيري كأجود ما أنت راء من الإبل. فالتفت فإذا أنا برسول الله صلى الله عليه وسلم. فقال &#8220;ما يعجلك يا جابر ؟&#8221; قلت: يا رسول الله ! إني حديث عهد بعرس. فقال &#8221; أبكرا تزوجتها أم ثيبا ؟&#8221; قال قلت: بل ثيبا. قال &#8220;هلا جارية تلاعبها وتلاعبك ؟&#8221;. قال: فلما قدمنا المدينة ذهبنا لندخل. فقال &#8220;أمهلوا حتى ندخل ليلا (أي عشاء) كي تمتشط الشعثة وتستحد المغيبة&#8221;. قال: وقال &#8221; إذا قدمت فالكيس! الكيس ! &#8220;.</strong></p>
<p><strong>(715)</strong> حدثنا محمد بن المثنى. حدثنا عبدالوهاب (يعني ابن عبدالمجيد الثقفي). حدثنا عبيدالله عن وهب بن كيسان، عن جابر بن عبدالله. قال:</p>
<p>خ<strong>رجت مع رسول الله صلى الله عليه وسلم في غزاة. فأبطأ بي جملي. فأتى على رسول الله صلى الله عليه وسلم فقال لي &#8220;يا جابر!&#8221; قلت: نعم. قال &#8220;ما شأنك ؟&#8221; قلت: أبطأ بي جملي وأعيا فتخلفت فنزل فحجنه بمحجنه. ثم قال &#8220;اركب&#8221; فركبت. فلقد رأيتني أكفه عن رسول الله صلى الله عليه وسلم. فقال: &#8220;أتزوجت ؟&#8221; فقلت: نعم. فقال &#8220;أبكرا أم ثيبا ؟&#8221; فقلت: بل ثيب. قال: &#8220;فهلا جارية تلاعبها وتلاعبك ؟&#8221; قلت: إن لي أخوات. فأحببت أن أتزوج امرأة تجمعهن وتمشطهن وتقوم عليهن. قال: &#8220;أما إنك قادم. فإذا قدمت فالكيس ! الكيس!&#8221;. ثم قال &#8221; أتبيع جملك ؟&#8221; قلت: نعم. فاشتراه مني بأوقية. ثم قدم رسول الله صلى الله عليه وسلم وقدمت بالغداة. فجئت المسجد فوجدته على باب المسجد. فقال: &#8221; الآن حين قدمت ؟&#8221; قلت: نعم. قال: &#8220;فدع جملك وادخل فصل ركعتين&#8221; قال: فدخلت فصليت ثم رجعت. فأمر بلالا أن يزن لي أوقية. فوزن لي بلال. فأرجح في الميزان. قال فانطلقت. فلما وليت قال &#8221; ادع لي جابرا&#8221; فدعيت. فقلت: الآن يرد على الجمل. ولم يكن شيء أبغض إلي منه. فقال: &#8220;خذ جملك. ولك ثمنه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>58 &#8211; (715)</strong> حدثنا محمد بن عبدالأعلى. حدثنا المعتمر. قال: سمعت أبي. حدثنا أبو نضرة عن جابر بن عبدالله. قال:</p>
<p><strong>كنا في مسير مع رسول الله صلى الله عليه وسلم. وأنا على ناضح. إنما هو في أخريات الناس. قال فضربه رسول الله صلى الله عليه وسلم. أو قال نخسه. (أراه قال) بشيء كان معه. قال: فجعل بعد ذلك يتقدم الناس ينازعني حتى إني لأكفه. قال: فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم: &#8221; أتبيعينه بكذا وكذا ؟ والله يغفر لك&#8221; قال قلت: هو لك. يا نبي الله ! قال: &#8221; أتبيعينه بكذا وكذا؟ والله يغفر لك&#8221; قال قلت: هو لك. يا نبي الله ! قال: وقال لي. &#8221; أتزوجت بعد أبيك ؟&#8221;. قلت: نعم. قال: &#8220;ثيبا أم بكرا ؟&#8221;.</strong></p>
<p><strong>قال قلت: ثيبا. قال: &#8220;فهلا تزوجت بكرا تضاحكك وتضاحكها، وتلاعبك وتلاعبها ؟&#8221;. قال أبو نضرة: فكانت كلمة يقولها المسلمون. افعل كذا وكذا. والله يغفر لك.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-breastfeeding/1404">باب استحباب نكاح البكر</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب قدر ما تستحقه البكر والثيب من إقامة الزوج عندها عقب الزفاف</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-breastfeeding/1396</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 12:09:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الرضاع]]></category>
		<category><![CDATA[البكر]]></category>
		<category><![CDATA[الثيب]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1396</guid>
					<description><![CDATA[<p>(12) باب قدر ما تستحقه البكر والثيب من إقامة الزوج عندها عقب الزفاف 41 &#8211; (1460) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة ومحمد بن حاتم ويعقوب بن إبراهيم (واللفظ لأبي بكر) قالوا: حدثنا يحيى بن سعيد عن سفيان، عن محمد بن أبي بكر، عن عبدالملك بن أبي بكر بن عبدالرحمن بن الحارث بن هشام، عن [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-breastfeeding/1396">باب قدر ما تستحقه البكر والثيب من إقامة الزوج عندها عقب الزفاف</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(12) باب قدر ما تستحقه البكر والثيب من إقامة الزوج عندها عقب الزفاف</h3>
<p><strong>41 &#8211; (1460)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة ومحمد بن حاتم ويعقوب بن إبراهيم (واللفظ لأبي بكر) قالوا: حدثنا يحيى بن سعيد عن سفيان، عن محمد بن أبي بكر، عن عبدالملك بن أبي بكر بن عبدالرحمن بن الحارث بن هشام، عن أبيه، عن أم سلمة ؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم لما تزوج أم سلمة أقام عندها ثلاثا. وقال</p>
<p><strong>&#8220;إنه ليس بك على أهلك هوان. إن شئت سبعت لك. وإن سبعت لك سبعت لنسائي&#8221;.</strong></p>
<p><strong>42 &#8211; (1460)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن عبدالله بن أبي بكر، عن عبدالملك ابن أبي بكر بن عبدالرحمن ؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم حين تزوج أم سلمة، وأصبحت عنده قال لها</p>
<p><strong>&#8220;ليس بك على أهلك هوان. إن شئت سبعت عندك. وإن شئت ثلثت ثم درت&#8221; قالت: ثلث.</strong></p>
<p><strong>(1460)</strong> وحدثنا عبدالله بن مسلمة القعنبي. حدثنا سليمان (يعني ابن بلال) عن عبدالرحمن بن حميد، عن عبدالملك بن أبي بكر، عن أبي بكر بن عبدالرحمن ؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم حين تزوج أم سلمة فدخل عليها، فأراد أن يخرج أخذت بثوبه. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong>&#8220;إن شئت زدتك وحاسبتك به. للبكر سبع وللثيب ثلاث&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(1460)</strong> وحدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا أبو ضمرة عن عبدالرحمن بن حميد، بهذا الإسناد، مثله.</p>
<p><strong>43 &#8211; (1460)</strong> حدثني أبو كريب محمد بن العلاء. حدثنا حفص (يعني ابن غياث) عن عبدالواحد بن أيمن، عن أبي بكر بن عبدالرحمن بن الحارث بن هشام، عن أم سلمة. ذكر ؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم تزوجها. وذكر اشياء، هذا فيه. قال:</p>
<p><strong>&#8220;إن شئت أن أسبع لك وأسبع لنسائي. وإن سبعت لك سبعت لنسائي&#8221;.</strong></p>
<p><strong>44 &#8211; (1461)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى أخبرنا هشيم عن خالد، عن أبي قلابة، عن أنس بن مالك قال:</p>
<p>إذا تزوج البكر على الثيب أقام عندها سبعا. وإذا تزوج الثيب على البكر أقام عندها ثلاثا. قال خالد: ولو قلت: إنه رفعه لصدقت. ولكنه قال: السنة كذلك.</p>
<p><strong>45 &#8211; (1461)</strong> وحدثني محمد بن رافع. حدثنا عبدالرزاق. أخبرنا سفيان عن أيوب وخالد الحذاء، عن أبي قلابة، عن أنس قال: من السنة أن يقيم عند البكر سبعا. قال خالد: ولو شئت قلت: رفعه إلى النبي صلى الله عليه وسلم.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-breastfeeding/1396">باب قدر ما تستحقه البكر والثيب من إقامة الزوج عندها عقب الزفاف</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب استئذان الثيب في النكاح بالنطق، والبكر بالسكوت</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-marriage/11189</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 10:20:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب النكاح]]></category>
		<category><![CDATA[البكر]]></category>
		<category><![CDATA[الثيب]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1341</guid>
					<description><![CDATA[<p>(9) باب استئذان الثيب في النكاح بالنطق، والبكر بالسكوت 64 &#8211; (1419) حدثني عبيدالله بن عمر بن ميسرة القواريري. حدثنا خالد بن الحارث. حدثنا هشام عن يحيى بن أبي كثير. حدثنا أبو سلمة. حدثنا أبو هريرة ؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال: &#8220;لا تنكح الأيم حتى تستأمر. ولا  تنكح البكر حتى تستأذن&#8221; [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-marriage/11189">باب استئذان الثيب في النكاح بالنطق، والبكر بالسكوت</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(9) باب استئذان الثيب في النكاح بالنطق، والبكر بالسكوت</h3>
<p><strong>64 &#8211; (1419)</strong> حدثني عبيدالله بن عمر بن ميسرة القواريري. حدثنا خالد بن الحارث. حدثنا هشام عن يحيى بن أبي كثير. حدثنا أبو سلمة. حدثنا أبو هريرة ؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال:</p>
<p><strong>&#8220;لا تنكح الأيم حتى تستأمر. ولا  تنكح البكر حتى تستأذن&#8221; قالوا: يا رسول الله ! وكيف إذنها ؟ قال &#8221; أن تسكت&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(1419)</strong> وحدثني زهير بن حرب. حدثنا إسماعيل بن إبراهيم. حدثنا الحجاج بن أبي عثمان. ح وحدثنني إبراهيم بن موسى. أخبرنا عيسى (يعني ابن يونس) عن الأوزاعي. ح وحدثني زهير بن حرب. حدثنا حسين بن محمد. حدثنا شيبان. ح وحدثني عمرو الناقد ومحمد بن رافع. قالا: حدثنا عبدالرزاق عن معمر. ح وحدثنا عبدالله بن عبدالرحمن الدارمي. أخبرنا يحيى بن حسان. حدثنا معاوية. كلهم عن يحيى بن أبي كثير. بمثل معنى حديث هشام وإسناده. واتفق لفظ حديث هشام وشيبان ومعاوية بن سلام. في هذا الحديث.</p>
<p><strong>65 &#8211; (1420)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عبدالله بن إدريس عن ابن جريج. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم ومحمد بن رافع. جميعا عن عبدالرزاق (واللفظ لابن رافع) حدثنا عبدالرزاق. أخبرنا ابن جريج. قال: سمعت ابن أبي مليكة يقول: قال ذكوان مولى عائشة: سمعت عائشة تقول: سألت رسول الله صلى الله عليه وسلم عن الجارية ينكحها أهلها. أتستأمر أم لا ؟ فقال لها رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8221; نعم. تستأمر&#8221; فقالت عائشة: فقلت له: فإنها تستحي. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong>&#8220;فذلك إذنها إذا هي سكتت&#8221;.</strong></p>
<p><strong>66 &#8211; (1421)</strong> حدثنا سعيد بن منصور وقتيبة بن سعيد. قالا: حدثنا مالك. ح وحدثنا يحيى بن يحيى (واللفظ له) قال: قلت لمالك  حدثك عبدالله بن الفضل عن نافع بن جبير، عن ابن عباس ؛ أن النبي صلى الله عليه وسلم قال:</p>
<p><strong>&#8220;الأيم أحق بنفسها من وليها. والبكر تستأذن في نفسها. وإذنها صماتها ؟&#8221; قال: نعم.</strong></p>
<p><strong>67 &#8211; (1421)</strong> وحدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا سفيان عن زياد بن سعد، عن عبدالله بن الفضل. سمع نافع بن جبير يخبر عن ابن عباس  أن النبي صلى الله عليه وسلم قال:</p>
<p><strong>&#8220;الثيب أحق بنفسها من وليها. والبكر تستأمر. وإذنها سكوتها&#8221;.</strong></p>
<p><strong>68 &#8211; (1421)</strong> وحدثنا ابن أبي عمر. حدثنا سفيان، بهذا الإسناد. وقال</p>
<p><strong>&#8220;الثيب أحق بنفسها من وليها. والبكر يستأذنها أبوها في نفسها. وإذنها صماتها&#8221; وربما قال &#8220;وصمتها إقرارها&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-marriage/11189">باب استئذان الثيب في النكاح بالنطق، والبكر بالسكوت</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
