<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>القلادة &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%a7%d9%84%d9%82%d9%84%d8%a7%d8%af%d8%a9/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Tue, 14 Feb 2017 13:27:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>باب: كراهة قلادة الوتر في رقبة البعير</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-dress-accessories/2115</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2017 13:27:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب اللباس و الزينة]]></category>
		<category><![CDATA[البعير]]></category>
		<category><![CDATA[القلادة]]></category>
		<category><![CDATA[الوتر]]></category>
		<category><![CDATA[كراهة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2115</guid>
					<description><![CDATA[<p>28 &#8211; باب: كراهة قلادة الوتر في رقبة البعير 105 &#8211; (2115) حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن عبدالله بن أبي بكر، عن عباد بن تميم؛ أن أبا بشير الأنصاري أخبره؛ أنه كان مع رسول الله صلى الله عليه وسلم في بعض أسفاره. قال فأرسل رسول الله صلى الله عليه وسلم رسولا [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-dress-accessories/2115">باب: كراهة قلادة الوتر في رقبة البعير</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>28 &#8211; باب: كراهة قلادة الوتر في رقبة البعير</b></h3>
<p><strong>105 &#8211; (2115)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن عبدالله بن أبي بكر، عن عباد بن تميم؛ أن أبا بشير الأنصاري أخبره؛</p>
<p><strong>أنه كان مع رسول الله صلى الله عليه وسلم في بعض أسفاره. قال فأرسل رسول الله صلى الله عليه وسلم رسولا &#8211; قال عبدالله بن أبي بكر حسبت أنه قال: والناس في مبيتهم &#8211; (لا يبقين في رقبة بعير قلادة من وتر، أو قلادة، إلا قطعت).</strong></p>
<p>قال مالك: أرى ذلك من العين.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-dress-accessories/2115">باب: كراهة قلادة الوتر في رقبة البعير</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب بيع القلادة فيها خرز وذهب</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-musaqat/1523</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 21:11:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب المساقاة]]></category>
		<category><![CDATA[القلادة]]></category>
		<category><![CDATA[ذهب]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1523</guid>
					<description><![CDATA[<p>17 &#8211; باب بيع القلادة فيها خرز وذهب. 89 &#8211; (1591) حدثني أبو الطاهر أحمد بن عمرو بن سرح أخبرنا ابن وهب. أخبرني أبو هانئ الخولاني؛ أنه سمع علي بن رباح اللخمي يقول: سمعت فضالة بن عبيد الأنصاري يقول: أتى رسول الله صلى الله عليه وسلم، وهو بخيبر، بقلادة فيها خرز وذهب وهي من المغانم [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-musaqat/1523">باب بيع القلادة فيها خرز وذهب</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>17 &#8211; باب بيع القلادة فيها خرز وذهب.</b></h3>
<p><strong>89 &#8211; (1591)</strong> حدثني أبو الطاهر أحمد بن عمرو بن سرح أخبرنا ابن وهب. أخبرني أبو هانئ الخولاني؛ أنه سمع علي بن رباح اللخمي يقول: سمعت فضالة بن عبيد الأنصاري يقول:</p>
<p><strong>أتى رسول الله صلى الله عليه وسلم، وهو بخيبر، بقلادة فيها خرز وذهب وهي من المغانم تباع. فأمر رسول الله صلى الله عليه وسلم بالذهب الذي في القلادة فنزع وحده. ثم قال لهم رسول الله صلى الله عليه وسلم (الذهب بالذهب وزنا بوزن).</strong></p>
<p><strong>90 &#8211; (1591)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا ليث عن أبي شجاع سعيد بن يزيد، عن خالد بن أبي عمران، عن حنش الصنعاني، عن فضالة بن عبيد. قال:</p>
<p><strong>اشتريت، يوم خيبر، قلادة بإثني عشر دينارا. فيها ذهب وخرز. ففصلتها. فوجدت فيها أكثر من اثني عشر دينارا. فذكرت ذلك للنبي صلى الله عليه وسلم فقال (لا تباع حتى تفصل).</strong></p>
<p><strong>(1591)</strong> &#8211; حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وأبو كريب. قالا: حدثنا ابن مبارك عن سعيد بن يزيد، بهذا الإسناد، نحوه.</p>
<p><strong>91 &#8211; (1591)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا ليث عن ابن أبي جعفر، عن الجلاح أبي كثير. حدثني حنش الصنعاني عن فضالة بن عبيد. قال:</p>
<p><strong>كنا مع رسول الله صلى الله عليه وسلم يوم خيبر. نبايع اليهود، الوقية الذهب بالدينارين والثلاثة. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم (لا تبيعوا الذهب بالذهب، إلا وزنا بوزن).</strong></p>
<p><strong>92 &#8211; (1591)</strong> حدثني أبو الطاهر. أخبرنا ابن وهب عن قرة بن عبدالرحمن المعافري وعمرو بن الحارث وغيرهما؛ أن عامر بن يحيى المعافري أخبرهم عن حنش؛ أنه قال:</p>
<p><strong>كنا مع فضالة بن عبيد في غزوة. فطارت لي ولأصحابي قلادة فيها ذهب وورق وجوهر. فأردت أن أشتريها. فسألت فضالة بن عبيد فقال: انزع ذهبها فاجعله في كفه. واجعل ذهبك في كفة. ثم لا تأخذن إلا مثلا بمثل. فإني سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول (من كان يؤمن بالله واليوم الآخر فلا يأخذن إلا مثلا بمثل).</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-musaqat/1523">باب بيع القلادة فيها خرز وذهب</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
