<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>الخير &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%a7%d9%84%d8%ae%d9%8a%d8%b1/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Tue, 14 Feb 2017 21:30:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.6</generator>
	<item>
		<title>باب كان النبي صلى الله عليه وسلم أجود الناس بالخير من الريح المرسلة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11350</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2017 21:30:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الفضائل]]></category>
		<category><![CDATA[الخير]]></category>
		<category><![CDATA[ريح]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2289</guid>
					<description><![CDATA[<p>(12) باب كان النبي صلى الله عليه وسلم أجود الناس بالخير من الريح المرسلة 50- (2308) حدثنا منصور بن أبي مزاحم. حدثنا إبراهيم (يعني ابن سعد) عن الزهري. ح وحدثني أبو عمران، محمد بن جعر بن زياد (واللفظ له). أخبرنا إبراهيم عن ابن شهاب، عن عبيدالله بن عبدالله بن عتبه بن مسعود، عن ابن عباس. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11350">باب كان النبي صلى الله عليه وسلم أجود الناس بالخير من الريح المرسلة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> (12) باب كان النبي صلى الله عليه وسلم أجود الناس بالخير من الريح المرسلة </b></h3>
<p><strong>50- (2308)</strong> حدثنا منصور بن أبي مزاحم. حدثنا إبراهيم (يعني ابن سعد) عن الزهري. ح وحدثني أبو عمران، محمد بن جعر بن زياد (واللفظ له). أخبرنا إبراهيم عن ابن شهاب، عن عبيدالله بن عبدالله بن عتبه بن مسعود، عن ابن عباس.</p>
<p><strong>قال: كان رسول الله صلى الله عليه وسلم أجود الناس بالخير. وكان أجود ما يكون في شهر رمضان. إن جبريل عليه السلام كان يلقاه، في كل سنة، في رمضان حتى ينسلخ. فيعرض عليه رسول الله صلى الله عليه وسلم القرآن. فإذا لقيه جبريل كان رسول الله صلى الله عليه وسلم أجود بالخير من الريح المرسلة.</strong></p>
<p><strong>50-م- (2308)</strong> وحدثناه أبو كريب. حدثنا ابن مبارك عن يونس. ح وحدثنا عبد بن حميد. أخبرنا عبدالرزاق. أخبرنا معمر. كلاهما عن الزهري، بهذا الإسناد نحوه.</p>
<hr />
<p>انظر <a href="http://www.nourah.org/islam/bukhari/start-of-revelation">صحيح البخاري</a> ،<a href="http://www.nourah.org/islam/bukhari/start-of-revelation"> بدء الوحي</a> : <a href="http://www.nourah.org/islam/bukhari/">كان رسول الله ﷺ أجود الناس</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11350">باب كان النبي صلى الله عليه وسلم أجود الناس بالخير من الريح المرسلة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب الخيل معقود في نواصيها الخير إلى يوم القيامة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-emirate/11244</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:05:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإمارة]]></category>
		<category><![CDATA[الخير]]></category>
		<category><![CDATA[الخيل]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1874</guid>
					<description><![CDATA[<p>26 &#8211; باب الخيل معقود في نواصيها الخير إلى يوم القيامة 96 &#8211; (1871) حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن نافع، عن ابن عمر؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال (الخيل في نواصيها الخير إلى يوم القيامة). (وحدثنا قتيبة وابن رمح عن الليث بن سعد. ح وحدثنا أبو بكر بن [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-emirate/11244">باب الخيل معقود في نواصيها الخير إلى يوم القيامة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>26 &#8211; باب الخيل معقود في نواصيها الخير إلى يوم القيامة</b></h3>
<p><strong>96 &#8211; (1871)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن نافع، عن ابن عمر؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال (الخيل في نواصيها الخير إلى يوم القيامة).</strong></p>
<p>(وحدثنا قتيبة وابن رمح عن الليث بن سعد. ح وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا علي بن مسهر وعبدالله بن نمير. ح وحدثنا ابن نمير. حدثنا أبي. ح وحدثنا عبيدالله بن سعيد. حدثنا يحيى. كلهم عن عبيدالله. ح وحدثنا هارون بن سعيد الأيلي. حدثنا ابن وهب. حدثني أسامة. كلهم عن نافع، عن ابن عمر، عن النبي صلى الله عليه وسلم. بمثل حديث مالك عن نافع.</p>
<p><strong>97 &#8211; (1872)</strong> وحدثنا نصر بن علي الجهضمي وصالح بن حاتم بن وردان. جميعا عن يزيد. قال الجهضمي: حدثنا يزيد بن زريع. حدثنا يونس بن عبيد. عن عمرو بن سعيد، عن أبي زرعة بن عمرو بن جرير، عن جرير بن عبدالله. قال:</p>
<p><strong>رأيت رسول الله صلى الله عليه وسلم يلوي ناصية فرس بإصبعه، وهو يقول (الخيل معقود بنواصيها الخير إلى يوم القيامة: الأجر والغنيمة).</strong></p>
<p><strong>(1872)</strong> &#8211; وحدثني زهير بن حرب. حدثنا إسماعيل بن إبراهيم. ح وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا وكيع عن سفيان. كلاهما عن يونس، بهذا الإسناد، مثله.</p>
<p><strong>98 &#8211; (1873)</strong> وحدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا أبي. حدثنا زكرياء عن عامر، عن عروة البارقي، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم (الخيل معقود في نواصيها الخير إلى يوم القيامة: الأجر والمغنم).</strong></p>
<p><strong>99 &#8211; (1873)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا ابن فضيل وابن إدريس عن حصين، عن الشعبي، عن عروة البارقي. قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم (الخير معقوص بنواصي الخيل) قال فقيل له: يا رسول الله! بم ذاك؟ قال (الأجر والمغنم إلى يوم القيامة).</strong></p>
<p><strong>(1873)</strong> &#8211; وحدثناه إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا جرير عن حصين، بهذا الإسناد. غير أنه قال: عروة بن الجعد.</p>
<p><strong>م 2 &#8211; (1873)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى وخلف بن هشام وأبو بكر بن أبي شيبة. جميعا عن أبي الأحوص. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم وابن أبي عمر. كلاهما عن سفيان. جميعا عن شبيب بن غرقدة، عن عروة البارقي، عن النبي صلى الله عليه وسلم. ولم يذكر (الأجر والمغنم). وفي حديث سفيان: سمع عروة البارقي. سمع النبي صلى الله عليه وسلم.</p>
<p><strong>م 3 &#8211; (1873)</strong> وحدثنا عبيدالله بن معاذ. حدثنا أبي. ح وحدثنا ابن المثنى وابن بشار. قالا: حدثنا محمد بن جعفر. كلاهما عن شعبة، عن أبي إسحاق، عن العيزار بن حريث، عن عروة بن الجعد، عن النبي صلى الله عليه وسلم بهذا. ولم يذكر (الأجر والمغنم).</p>
<p><strong>100 &#8211; (1874)</strong> وحدثنا عبيدالله بن معاذ. حدثنا أبي. ح وحدثنا محمد ابن المثنى وابن بشار. قالا: حدثنا يحيى بن سعيد. كلاهما عن شعبة، عن أبي التياح، عن أنس بن مالك. قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم (البركة في نواصي الخيل).</strong></p>
<p><strong>(1874)</strong> &#8211; وحدثنا يحيى بن حبيب. حدثنا خالد (يعني ابن الحارث). ح وحدثني محمد بن الوليد. حدثنا محمد بن جعفر. قالا: حدثنا شعبة عن أبي التياح. سمع أنسا يحدث عن النبي صلى الله عليه وسلم، بمثله.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-emirate/11244">باب الخيل معقود في نواصيها الخير إلى يوم القيامة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب فيمن يثنى عليه خير أو شر من الموتى</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/11127</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2017 13:43:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجنائز]]></category>
		<category><![CDATA[الخير]]></category>
		<category><![CDATA[الموتى]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=871</guid>
					<description><![CDATA[<p>(20) باب فيمن يثنى عليه خير أو شر من الموتى. 60 &#8211; (949) وحدثنا يحيى بن أيوب وأبو بكر بن أبي شيبة وزهير بن حرب وعلي بن حجر السعدي. كلهم عن ابن علية (واللفظ ليحيى) قال: حدثنا ابن علية. أخبرنا عبدالعزيز بن صهيب عن أنس بن مالك. قال: مر بجنازة فأثنى عليها خيرا. فقال نبي [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/11127">باب فيمن يثنى عليه خير أو شر من الموتى</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(20) باب فيمن يثنى عليه خير أو شر من الموتى.</h3>
<p><strong>60 &#8211; (949)</strong> وحدثنا يحيى بن أيوب وأبو بكر بن أبي شيبة وزهير بن حرب وعلي بن حجر السعدي. كلهم عن ابن علية (واللفظ ليحيى) قال: حدثنا ابن علية. أخبرنا عبدالعزيز بن صهيب عن أنس بن مالك. قال:</p>
<p><strong>مر بجنازة فأثنى عليها خيرا. فقال نبي الله صلى الله عليه وسلم &#8220;وجبت وجبت وجبت&#8221;. ومر بجنازة فأثنى عليها شرا. فقال نبي الله صلى الله عليه وسلم &#8220;وجبت وجبت وجبت&#8221;. قال عمر: فدى لك أبي وأمي ! مر بجنازة فأثنى عليها خيرا فقلت: وجبت وجبت وجبت. ومر بجنازة فأثنى عليها شرا فقلت: وجبت وجبت وجبت ؟ فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;من أثنيتم عليه خيرا وجبت له الجنة. ومن أثنيتم عليه شرا وجبت له النار. أنتم شهداء الله في الأرض. أنتم شهداء الله في الأرض. أنتم شهداء الله في الأرض .&#8221;</strong></p>
<p><strong>(949)</strong> وحدثني أبو الربيع الزهراني. حدثنا حماد (يعني ابن زيد). ح وحدثني يحيى بن يحيى. أخبرنا جعفر بن سليمان. كلاهما عن ثابت، عن أنس. قال:</p>
<p><strong>مر على النبي صلى الله عليه وسلم بجنازة. فذكر بمعنى حديث عبدالعزيز عن أنس. غير أن حديث عبدالعزيز أتم.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/11127">باب فيمن يثنى عليه خير أو شر من الموتى</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
