<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>عدد &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%b9%d8%af%d8%af/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Mon, 13 Feb 2017 11:47:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.6</generator>
	<item>
		<title>باب عدد غزوات النبي صلى الله عليه وسلم</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/1809</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2017 11:47:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجهاد و السير]]></category>
		<category><![CDATA[النبي]]></category>
		<category><![CDATA[عدد]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1809</guid>
					<description><![CDATA[<p>49 &#8211; باب عدد غزوات النبي صلى الله عليه وسلم 143 &#8211; (1254) حدثنا محمد بن المثنى وابن بشار (واللفظ لابن المثنى) قالا: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن أبي إسحاق؛ أن عبدالله بن يزيد خرج يستسقي بالناس. فصلى ركعتين ثم استسقى. قال: فلقيت يومئذ زيد بن أرقم. وقال: ليس بيني وبينه غير رجل، [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/1809">باب عدد غزوات النبي صلى الله عليه وسلم</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>49 &#8211; باب عدد غزوات النبي صلى الله عليه وسلم</b></h3>
<p><strong>143 &#8211; (1254)</strong> حدثنا محمد بن المثنى وابن بشار (واللفظ لابن المثنى) قالا: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن أبي إسحاق؛</p>
<p><strong>أن عبدالله بن يزيد خرج يستسقي بالناس. فصلى ركعتين ثم استسقى. قال: فلقيت يومئذ زيد بن أرقم. وقال: ليس بيني وبينه غير رجل، أو بيني وبيننه رجل. قال فقلت له: كم غزا رسول الله صلى الله عليه وسلم؟ قال: تسع عشرة. فقلت: كم غزوت أنت معه؟ قال: سبع عشرة غزوة. قال فقلت: فما أول غزوة غزاها؟ قال: ذات العسير أو العشير.</strong></p>
<p><strong>144 &#8211; (1254)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا يحيى بن آدم. حدثنا زهير عن أبي إسحاق، عن زيد بن أرقم، سمعه منه؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم غزا تسع عشرة غزوة. وحج بعد ما هاجر حجة لم يحج غيرها. حجة الوداع.</strong></p>
<p><strong>145 &#8211; (1813)</strong> حدثنا زهير بن حرب. حدثنا روح بن عبادة. حدثنا زكرياء. أخبرنا أبو الزبير؛ أنه سمع جابر بن عبدالله يقول:</p>
<p><strong>غزوت مع رسول الله صلى الله عليه وسلم تسع عشرة غزوة.</strong></p>
<p>قال جابر: لم أشهد بدرا ولا  أحدا. منعني أبي. فلما قتل عبدالله يوم أحد، لم أتخلف عن رسول الله صلى الله عليه وسلم في غزوة قط.</p>
<p><strong>146 &#8211; (1814)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا زيد بن الحباب. ح وحدثنا سعيد بن محمد الجرمي. حدثنا أبو تميلة. قالا جميعا: حدثنا حسين ابن واقد عن عبدالله بن بريدة، عن أبيه، قال:</p>
<p><strong>غزا رسول الله صلى الله عليه وسلم تسع عشرة غزوة. قاتل في ثمان منهن.</strong></p>
<p>ولم يقل أبو بكر منهن. وقال في حديثه: حدثني عبدالله بن بريدة.</p>
<p><strong>147 &#8211; (1814)</strong> وحدثني أحمد بن حنبل. حدثنا معتمر بن سليمان عن كهمس، عن ابن بريدة، عن أبيه؛ أنه قال:</p>
<p>غزا مع رسول الله صلى الله عليه وسلم ست عشرة غزوة.</p>
<p><strong>148 &#8211; (1815)</strong> حدثنا محمد بن عباد. حدثنا حاتم (يعني ابن إسماعيل) عن يزيد (وهو ابن أبي عبيد) قال: سمعت سلمة يقول:</p>
<p><strong>غزوت مع رسول الله صلى الله عليه وسلم سبع غزوات. وخرجت، فيما يبعث من البعوث، تسع غزوات. مرة علينا أبو بكر. ومرة علينا أسامة بن زيد.</strong></p>
<p><strong>(1815)</strong> &#8211; وحدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا حاتم، بهذا الإسناد. غير أنه قال، في كلتيهما: سبع غزوات.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/1809">باب عدد غزوات النبي صلى الله عليه وسلم</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب فضل السنن الراتبة قبل الفرائض وبعدهن، وبيان عددهن</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/11107</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2017 15:00:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب صلاة المسافرين و قصرها]]></category>
		<category><![CDATA[الفرائض]]></category>
		<category><![CDATA[عدد]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=661</guid>
					<description><![CDATA[<p>(15) باب فضل السنن الراتبة قبل الفرائض وبعدهن، وبيان عددهن 101 &#8211; (728) حدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا أبو خالد (يعني سليمان بن حيان) عن داود بن أبي هند، عن النعمان ابن سالم، عن عمرو بن أوس. قال: حدثني عنبسة بن أبي سفيان، في مرضه الذي مات فيه، بحديث يتسار إليه. قال: سمعت [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/11107">باب فضل السنن الراتبة قبل الفرائض وبعدهن، وبيان عددهن</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(15) باب فضل السنن الراتبة قبل الفرائض وبعدهن، وبيان عددهن</h3>
<p><strong>101 &#8211; (728)</strong> حدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا أبو خالد (يعني سليمان بن حيان) عن داود بن أبي هند، عن النعمان ابن سالم، عن عمرو بن أوس. قال: حدثني عنبسة بن أبي سفيان، في مرضه الذي مات فيه، بحديث يتسار إليه. قال: سمعت أم حبيبة تقول: سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;من صلى اثنتي عشرة ركعة في يوم وليلة، بني له بهن بيت في الجنة&#8221;.</p>
<p>قالت أم حبيبة: فما تركتهن منذ سمعتهن من رسول الله صلى الله عليه وسلم.</p>
<p>وقال ابن عنبسة: فما تركتهن منذ سمعتهن من أم حبيبة.</p>
<p>وقال عمرو بن أوس: ما تركتهن منذ سمعتهن من عنبسة.</p>
<p>وقال النعمان بن سالم: ما تركتهن منذ سمعتهن من عمرو بن أوس.</p>
<p><strong>102 &#8211; (728)</strong> حدثني أبو غسان المسمعي. حدثنا بشر بن المفضل. حدثنا داود عن النعمان بن سالم، بهذا الإسناد:</p>
<p><strong>&#8220;من صلى في يوم ثنتي عشرة سجدة، تطوعا، بني له بيت في الجنة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>103 &#8211; (728)</strong> وحدثنا محمد بن بشار. حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن النعمان بن سالم، عن عمرو بن أوس، عن عنبسة بن أبي سفيان، عن أم حبيبة زوج النبي صلى الله عليه وسلم؛ أنها قالت:</p>
<p><strong>سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول: &#8220;ما من عبد مسلم يصلي لله كل يوم ثنتي عشرة ركعة تطوعا، غير فريضة، إلا بني الله له بيتا في الجنة. أو إلا بني له بيت في الجنة&#8221;. قالت أم حبيبة: فما برحت أصليهن بعد.</strong></p>
<p>وقال عمرو: ما برحت أصليهن بعد. وقال النعمان، مثل ذلك.</p>
<p><strong>(728)</strong> وحدثني عبدالرحمن بن بشر وعبدالله بن هاشم العبدي. قالا: حدثنا بهز. حدثنا شعبة قال: النعمان بن سالم أخبرني. قال: سمعت عمرو بن أوس يحدث عن عنبسة، عن أم حبيبة؛ قالت:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;ما من عبد مسلم توضأ فأسبغ الوضوء ثم صلى لله كل يوم&#8221; فذكر بمثله.</strong></p>
<p><strong>104 &#8211; (729)</strong> وحدثني زهير بن حرب وعبيدالله بن سعيد. قالا: حدثنا يحيى (وهو ابن سعيد) عن عبيدالله. قال: أخبرني نافع عن ابن عمر. ح وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا أبو أسامة. حدثنا عبيدالله عن نافع، عن ابن عمر؛ قال:</p>
<p><strong>صليت مع رسول الله صلى الله عليه وسلم قبل الظهر سجدتين. وبعدها سجدتين. وبعد المغرب سجدتين. وبعد العشاء سجدتين. وبعد الجمعة سجدتين. فأما المغرب والعشاء والجمعة. فصليت مع النبي صلى الله عليه وسلم في بيته.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/11107">باب فضل السنن الراتبة قبل الفرائض وبعدهن، وبيان عددهن</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
