<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>الدنيا &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%a7%d9%84%d8%af%d9%86%d9%8a%d8%a7/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2017 18:04:28 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.6</generator>
	<item>
		<title>مقدمة &#8211; كتاب الزهد والرقائق</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-asceticism/2856</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 18:04:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الزهد والرقائق]]></category>
		<category><![CDATA[الدنيا]]></category>
		<category><![CDATA[الكافر]]></category>
		<category><![CDATA[المؤمن]]></category>
		<category><![CDATA[جنة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2856</guid>
					<description><![CDATA[<p>1 &#8211; (2956) حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا عبدالعزيز (يعني الدراوردي) عن العلاء، عن أبيه، عن أبي هريرة، قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;الدنيا سجن المؤمن وجنة الكافر&#8221;. 2 &#8211; (2957) حدثنا عبدالله بن مسلمة بن قعنب. حدثنا سليمان (يعني ابن بلال) عن جعفر، عن أبيه، عن جابر بن عبدالله؛ أن رسول [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-asceticism/2856">مقدمة &#8211; كتاب الزهد والرقائق</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>1 &#8211; (2956)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا عبدالعزيز (يعني الدراوردي) عن العلاء، عن أبيه، عن أبي هريرة، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;الدنيا سجن المؤمن وجنة الكافر&#8221;.</strong></p>
<p><strong>2 &#8211; (2957)</strong> حدثنا عبدالله بن مسلمة بن قعنب. حدثنا سليمان (يعني ابن بلال) عن جعفر، عن أبيه، عن جابر بن عبدالله؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم مر بالسوق، داخلا من بعض العالية، والناس كنفته. فمر بجدي أسك ميت. فتناوله فأخذ بأذنه. ثم قال &#8220;أيكم يحب أن هذا له بدرهم؟&#8221; فقالوا: ما نحب أنه لنا بشئ. وما نصنع به؟ قال &#8220;أتحبون أنه لكم؟&#8221; قالوا: والله! لو كان حيا، كان عيبا فيه، لأنه أسك. فكيف وهو ميت؟ فقال &#8220;فوالله! للدنيا أهون على الله، من هذا عليكم&#8221;.</strong></p>
<p><strong>2-م &#8211; (2957)</strong> حدثني محمد بن المثنى العنزي وإبراهيم بن محمد بن عرعرة السامي. قالا: حدثنا عبدالوهاب (يعنيان الثقفي) عن جعفر، عن أبيه، عن جابر، عن النبي صلى الله عليه وسلم. بمثله. غير أن في حديث الثقفي: فلو كان حيا كان هذا السكك به عيبا.</p>
<p><strong>3 &#8211; (2958)</strong> حدثنا هداب بن خالد. حدثنا همام. حدثنا قتادة عن مطرف، عن أبيه، قال:</p>
<p><strong>أتيت النبي صلى الله عليه وسلم وهو يقرأ: ألهاكم التكاثر. قال &#8220;يقول ابن آدم: مالي. مالي (قال) وهل لك، يا ابن آدم! من مالك إلا ما أكلت فأفنيت، أو لبست فأبليت، أو تصدقت فأمضيت؟&#8221;.</strong></p>
<p><strong>3-م &#8211; (2958)</strong> حدثنا محمد بن المثنى وابن بشار. قالا: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة. وقالا جميعا: حدثنا ابن أبي عدي عن سعيد. ح وحدثنا ابن المثنى. حدثنا معاذ بن هشام. حدثنا أبي. كلهم عن قتادة، عن مطرف، عن أبيه، قال: انتهيت إلى النبي صلى الله عليه وسلم. فذكر بمثل حديث همام.</p>
<p><strong>4 &#8211; (2959)</strong> حدثني سويد بن سعيد. حدثني حفص بن ميسرة عن العلاء، عن أبيه، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;يقول العبد: مالي. مالي. إنما له من ماله ثلاث: ما أكل فأفنى. أو لبس فأبلى. أو أعطى فاقتنى. وما سوى ذلك فهو ذاهب، وتاركه للناس&#8221;.</strong></p>
<p><strong>4-م &#8211; (2959)</strong> وحدثنيه أبو بكر بن إسحاق. أخبرنا ابن أبي مريم. أخبرنا محمد بن جعفر. أخبرني العلاء بن عبدالرحمن، بهذا الإسناد، مثله.</p>
<p><strong>5 &#8211; (2960)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى التميمي وزهير بن حرب. كلاهما عن ابن عيينة. قال يحيى: أخبرنا سفيان بن عيينة عن عبدالله بن أبي بكر. قال: سمعت أنس بن مالك يقول:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;يتبع الميت ثلاثة. فيرجع اثنان ويبقى واحد. يتبعه أهله وماله وعمله. فيرجع أهله، وماله. ويبقى عمله&#8221;.</strong></p>
<p><strong>6 &#8211; (2961)</strong> حدثني حرملة بن يحيى بن عبدالله (يعني ابن حرملة بن عمران التجيبي). أخبرنا ابن وهب. أخبرني يونس عن ابن شهاب، عن عروة بن الزبير؛ أن المسور بن مخرمة أخبره؛ أن عمرو بن عوف، وهو حليف بن عامر بن لؤي، وكان شهد بدرا مع رسول الله صلى الله عليه وسلم، أخبره؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم بعث أبا عبيدة بن الجراح إلى البحرين. يأتي بجزيتها. وكان رسول الله صلى الله عليه وسلم هو صالح أهل البحرين. وأمر عليهم العلاء بن الحضرمي. فقدم أبو عبيدة بمال من البحرين. فسمعت الأنصار بقدوم أبي عبيدة. فوافوا صلاة الفجر مع رسول الله صلى الله عليه وسلم. فلما صلى رسول الله صلى الله عليه وسلم انصرف. فتعرضوا له. فتبسم رسول الله صلى الله عليه وسلم حين رآهم. ثم قال &#8220;أظنكم سمعتم أن أبا عبيدة قدم بشيء من البحرين؟&#8221; فقالوا: أجل. يا رسول الله! قال &#8220;فأبشروا وأملوا ما يسركم. فوالله! ما الفقر أخشى عليكم. ولكني أخشى عليكم أن تبسط الدنيا عليكم كما بسطت على من كان قبلكم. فتنافسوها كما تنافسوها. وتهلككم كما أهلكتهم&#8221;.</strong></p>
<p><strong>6-م &#8211; (2961)</strong> حدثنا الحسن بن علي الحلواني وعبد بن حميد. جميعا عن يعقوب بن إبراهيم بن سعد. حدثنا أبي عن صالح. ح وحدثنا عبدالله بن عبدالرحمن الدارمي. أخبرنا أبو اليمان. أخبرنا شعيب. كلاهما عن الزهري. بإسناد يونس ومثل حديثه. غير أن في حديث صالح &#8220;وتلهيكم كما ألهتهم&#8221;.</p>
<p><strong>7 &#8211; (2962)</strong> حدثنا عمرو بن سواد العامري. أخبرنا عبدالله بن وهب. أخبرني عمرو بن الحارث؛ أن بكر بن سوادة حدثه؛ أن يزيد بن رباح (هو أبو فراس، مولى عبدالله بن عمرو بن العاص) حدثه عن عبدالله بن عمرو بن العاص،</p>
<p><strong>عن رسول الله صلى الله عليه وسلم؛ أنه قال &#8220;إذا فتحت عليكم فارس والروم، أي قوم أنتم؟&#8221; قال عبدالرحمن بن عوف: نقول كما أمرنا الله. قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;أو غير ذلك. تتنافسون. ثم تتحاسدون. ثم تتدابرون. ثم تتباغضون. أو نحو ذلك. ثم تنطلقون في مساكين المهاجرين، فتجعلون بعضهم على رقاب بعض&#8221;.</strong></p>
<p><strong>8 &#8211; (2963)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى وقتيبة بن سعيد (قال قتيبة: حدثنا. وقال يحيى: أخبرنا) المغيرة بن عبدالرحمن الحزامي عن أبي الزناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;إذا نظر أحدكم إلى من فضل عليه في المال والخلق، فلينظر إلى من هو أسفل منه ممن فضل عليه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>8-م &#8211; (2963)</strong> حدثنا محمد بن رافع. حدثنا عبدالرزاق. حدثنا معتمر عن همام بن منبه، عن أبي هريرة، عن النبي صلى الله عليه وسلم. بمثل حديث أبي الزناد. سواء.</p>
<p><strong>9 &#8211; (2963)</strong> وحدثني زهير بن حرب. حدثنا جرير. ح وحدثنا أبو كريب. حدثنا أبو معاوية. ح وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة (واللفظ له). حدثنا أبو معاوية ووكيع عن الأعمش، عن أبي صالح، عن أبي هريرة، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;انظروا إلى من أسفل منكم. ولا تنظروا إلى من هو فوقكم. فهو أجدر أن لا تزدروا نعمة الله&#8221;.</strong></p>
<p>قال أبو معاوية &#8220;عليكم&#8221;.</p>
<p><strong>10 &#8211; (2964)</strong> حدثنا شيبان بن فروخ. حدثنا همام. حدثنا إسحاق بن عبدالله بن أبي طلحة. حدثني عبدالرحمن بن أبي عمرة؛ أن أبا هريرة حدثه؛</p>
<p><strong>أنه سمع النبي صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;إن ثلاثة في بني إسرائيل. أبرص وأقرع وأعمى. فأراد الله أن يبتليهم. فبعث إليهم ملكا. فأتى الأبرص فقال: أي شيء أحب إليك؟ قال: لون حسن وجلد حسن ويذهب عني الذي قد قذرني الناس. قال فمسحه فذهب عنه قذره. وأعطي لونا حسنا وجلدا حسنا. قال: فأي المال أحب إليك؟ قال: الإبل (أو قال البقر. شك إسحاق) &#8211; إلا أن الأبرص أو الأقرع قال أحدهما: الإبل. وقال الآخر البقر &#8211; قال فأعطى ناقة عشراء. فقال: بارك الله لك فيها. قال فأتى الأقرع فقال: أي شيء أحب إليك؟ قال: شعر حسن ويذهب عني هذا الذي قذرني الناس. قال فمسحه فذهب عنه. وأعطي شعرا حسنا. قال: فأي المال أحب إليك؟ قال: البقر. فأعطي بقرة حاملا. فقال: بارك الله لك فيها. قال فأتى الأعمى فقال: أي شيء أحب إليك؟ قال: أن يرد الله إلي بصري فأبصر به الناس. قال فمسحه فرد الله إليه بصره. قال: فأي المال أحب إليك؟ قال: الغنم. فأعطي شاة والدا. فأنتج هذان وولد هذا. قال: فكان لهذا واد من الإبل. ولهذا واد من البقر. ولهذا واد من الغنم. قال ثم إنه أتى الأبرص في صورته وهيئته فقال: رجل مسكين. قد انقطعت بي الحبال في سفري. فلا بلاغ لي اليوم إلا بالله ثم بك. أسألك، بالذي أعطاك اللون الحسن والجلد الحسن والمال، بعيرا أتبلغ عليه في سفري. فقال: الحقوق كثيرة. فقال له: كأني أعرفك. ألم تكن أبرص يقذرك الناس؟ فقيرا فأعطاك الله؟ فقال: إنما ورثت هذا المال كابرا عن كابر. فقال: إن كنت كاذبا، فصيرك الله إلى ما كنت.</strong></p>
<p><strong>قال وأتى الأقرع في صورته فقال له مثل ما قال لهذا. ورد عليه مثل ما رد على هذا. فقال: إن كنت كاذبا فصيرك الله إلى ما كنت.</strong></p>
<p><strong>قال وأتى الأعمى في صورته وهيئته فقال: رجل مسكين وابن سبيل. انقطعت بي الحبال في سفري. فلا بلاغ لي اليوم إلا بالله ثم بك. أسألك، بالذي رد عليك بصرك، شاة أتبلغ بها في سفري. فقال: قد كنت أعمى فرد الله إلي بصري. فخذ ما شئت. ودع ما شئت. فوالله! لا أجهدك اليوم شيئا أخذته لله. فقال: أمسك مالك. فإنما ابتليتم. فقد رضي عنك وسخط على صاحبيك&#8221;.</strong></p>
<p><strong>11 &#8211; (2965)</strong> حدثنا إسحاق بن إبراهيم وعباس بن عبدالعظيم &#8211; واللفظ لإسحاق &#8211; (قال عباس: حدثنا. وقال إسحاق: أخبرنا) أبو بكر الحنفي. حدثنا بكير بن مسمار. حدثني عامر بن سعد قال:</p>
<p><strong>كان سعد بن أبي وقاص في إبله. فجاءه ابنه عمر. فلما رآه سعد قال: أعوذ بالله من شر هذا الراكب. فنزل. فقال له: أنزلت في إبلك وغنمك وتركت الناس يتنازعون الملك بينهم؟ فضرب سعد في صدره فقال: اسكت. سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;إن الله يحب العبد التقي، الغني، الخفي&#8221;.</strong></p>
<p><strong>12 &#8211; (2966)</strong> حدثنا يحيى بن حبيب الحارثي. حدثنا المعتمر. قال: سمعت إسماعيل عن قيس، عن سعد. ح وحدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا أبي وابن بشر. قالا: حدثنا إسماعيل عن قيس، قال:</p>
<p><strong>سمعت سعد بن أبي وقاص يقول: والله! إني لأول رجل من العرب رمى بسهم في سبيل الله. ولقد كنا نغزو مع رسول الله صلى الله عليه وسلم، ما لنا طعام نأكله إلا ورق الحبلة، وهذا السمر. حتى إن أحدنا ليضع كما تضع الشاة. ثم أصبحت بنو أسد تعزرني على الدين. لقد خبت، إذا وضل عملي. ولم يقل ابن نمير: إذا.</strong></p>
<p><strong>13 &#8211; (2966)</strong> وحدثناه يحيى بن يحيى. أخبرنا وكيع عن إسماعيل بن أبي خالد، بهذا الإسناد. وقال: حتى إن كان أحدنا ليضع كما تضع العنز. ما يخلطه بشئ.</p>
<p><strong>14 &#8211; (2967)</strong> حدثنا شيبان بن فروخ. حدثنا سليمان بن المغيرة. حدثنا حميد بن هلال عن خالد بن عمير العدوي. قال:</p>
<p><strong>خطبنا عتبة بن غزوان. فحمد الله وأثنى عليه ثم قال: أما بعد. فإن الدنيا قد آذنت بصرم وولت حذاء. ولم يبقى منها إلا صبابة كصبابة الإناء. يتصابها صاحبها. وإنكم منتقلون منها إلى دار لا زوال لها. فانتقلوا بخير ما بحضرتكم. فإنه قد ذكر لنا أن الحجر يلقى من شفة جهنم. فيهوي فيها سبعين عاما لا يدرك لها قعر. ووالله! لتملأن. أفعجبتم؟ ولقد ذكر لنا أن ما بين مصراعين من مصاريع الجنة مسيرة أربعين سنة. وليأتين عليها يوم وهو كظيظ من الزحام. ولقد رأيتني سابع سبعة مع رسول الله صلى الله عليه وسلم. ما لنا طعام إلا ورق الشجر. حتى تقرحت أشداقنا. فالتقطت بردة فشققتها بيني وبين سعد بن مالك. فاتزرت بنصفها واتزر سعد بنصفها. فما أصبح اليوم منا أحد إلا أصبح أميرا على مصر من الأمصار. وإني أعوذ بالله أن أكون في نفسي عظيما وعند الله صغيرا. وإنها لم تكن نبوة قط إلا تناسخت، حتى يكون آخر عاقبتها ملكا. فستخبرون وتجربون الأمراء بعدنا.</strong></p>
<p><strong>14-م &#8211; (2967)</strong> وحدثني إسحاق بن عمر بن سليط. حدثنا سليمان بن المغيرة. حدثنا حميد بن هلال عن خالد بن عمير. وقد أدرك الجاهلية. قال: خطب عتبة بن غزوان، وكان أميرا على البصرة. فذكر نحو حديث شيبان.</p>
<p><strong>15 &#8211; (2967)</strong> وحدثنا أبو كريب، محمد بن العلاء. حدثنا وكيع عن قرة بن خالد، عن حميد بن هلال، عن خالد بن عمير قال: سمعت عتبة بن غزوان يقول:</p>
<p><strong>لقد رأيتني سابع سبعة مع رسول الله صلى الله عليه وسلم. ما طعامنا إلا ورق الحبلة. حتى قرحت أشداقنا.</strong></p>
<p><strong>16 &#8211; (2968)</strong> حدثنا محمد بن أبي عمر. حدثنا سفيان عن سهيل بن أبي صالح، عن أبيه، عن أبي هريرة قال:</p>
<p><strong>قالوا: يا رسول الله! هل نرى ربنا يوم القيامة؟ &#8220;قال: هل تضارون في رؤية الشمس في الظهيرة، ليست في سحابة؟&#8221; قالوا: لا. قال &#8220;فهل تضارون في رؤية القمر ليلة البدر، ليس في سحابة؟&#8221; قالوا: لا. قال &#8220;فوالذي نفسي بيده! لا تضارون في رؤية ربكم إلا كما تضارون في رؤية أحدهما. قال فيلقى العبد فيقول: أي فل! ألم أكرمك، وأسودك، وأزوجك، وأسخر لك الخيل والإبل، وأذرك ترأس وتربع؟ فيقول: بلى. قال فيقول: أفظننت أنك ملاقي؟ فيقول: لا. فيقول: فإني أنساك كما نسيتني. ثم يلقى الثاني فيقول: أي فل! ألم أكرمك، وأسودك، وأزوجك، وأسخر لك الخيل والإبل، وأذرك ترأس وتربع؟ فيقول: بلى. أي رب! فيقول: أفظننت أنك ملاقي؟ فيقول: لا. فيقول: فإني أنساك كما نسيتني. ثم يلقى الثالث فيقول له مثل ذلك. فيقول: يا رب! آمنت بك وبكتابك وبرسلك وصليت وصمت وتصدقت. ويثني بخير ما استطاع. فيقول: ههنا إذا.</strong></p>
<p><strong>قال ثم يقال له: الآن نبعث شاهدنا عليك. ويتفكر في نفسه: من ذا الذي يشهد علي؟ فيختم على فيه. ويقال لفخذه ولحمه وعظامه: انطقي. فتنطق فخذه ولحمه وعظامه بعمله. وذلك ليعذر من نفسه. وذلك المنافق. وذلك الذي يسخط الله عليه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>17 &#8211; (2969)</strong> حدثنا أبو بكر بن النضر بن أبي النضر. حدثني أبو النضر، هاشم بن القاسم. حدثنا عبيدالله الأشجعي عن سفيان الثوري، عن عبيد المكتب، عن فضيل، عن الشعبي، عن أنس بن مالك قال:</p>
<p><strong>كنا عند رسول الله صلى الله عليه وسلم فضحك فقال &#8220;هل تدرون مما أضحك؟&#8221; قال قلنا: الله ورسوله أعلم. قال &#8220;من مخاطبة العبد ربه. يقول: يا رب! ألم تجرني من الظلم؟ قال يقول: بلى. قال فيقول: فإني لا أجيز على نفسي إلا شاهدا مني. قال فيقول: كفى بنفسك اليوم عليك شهيدا. وبالكرام الكاتبين شهودا. قال فيختم على فيه. فيقال لأركانه: انطقي. قال فتنطق بأعماله. قال ثم يخلى بينه وبين الكلام. قال فيقول: بعدا لكن وسحقا. فعنكن كنت أناضل&#8221;.</strong></p>
<p><strong>18 &#8211; (1055)</strong> حدثني زهير بن حرب. حدثنا محمد بن فضيل عن أبيه، عن عمارة بن القعقاع، عن أبي زرعة، عن أبي هريرة، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;اللهم! اجعل رزق آل محمد قوتا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>19 &#8211; (1055)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وعمرو الناقد وزهير بن حرب وأبو كريب. قالوا: حدثنا وكيع. حدثنا الأعمش عن عمارة بن القعقاع، عن أبي زرعة، عن أبي هريرة، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;اللهم! اجعل رزق آل محمد قوتا&#8221;. وفي رواية عمرو &#8220;اللهم! ارزق&#8221;.</strong></p>
<p><strong>19-م &#8211; (1055)</strong> وحدثناه أبو سعيد الأشج. حدثنا أبو أسامة. قال: سمعت الأعمش، ذكر عن عمارة بن القعقاع، بهذا الإسناد. وقال &#8220;كفافا&#8221;.</p>
<p><strong>20 &#8211; (2970)</strong> حدثنا زهير بن حرب وإسحاق بن إبراهيم (قال إسحاق: أخبرنا. وقال زهير: حدثنا) جرير عن منصور، عن إبراهيم، عن الأسود، عن عائشة، قالت:</p>
<p><strong>ما شبع آل محمد صلى الله عليه وسلم، منذ قدم المدينة، من طعام بر، ثلاث ليال تباعا. حتى قبض.</strong></p>
<p><strong>21 &#8211; (2970)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وأبو كريب وإسحاق بن إبراهيم (قال إسحاق: أخبرنا. وقال الآخران: حدثنا) أبو معاوية عن الأعمش، عن إبراهيم، عن الأسود، عن عائشة قالت:</p>
<p><strong>ما شبع رسول الله صلى الله عليه وسلم ثلاثة أيام تباعا، من خبز بر، حتى مضى لسبيله.</strong></p>
<p><strong>22 &#8211; (2970)</strong> حدثنا محمد بن المثنى ومحمد بن بشار قالا: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن أبي إسحاق قال: سمعت عبدالرحمن بن يزيد يحدث عن الأسود، عن عائشة؛ أنها قالت:</p>
<p><strong>ما شبع آل محمد صلى الله عليه وسلم من خبز شعير، يومين متتابعين، حتى قبض رسول الله صلى الله عليه وسلم.</strong></p>
<p><strong>23 &#8211; (2970)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا وكيع عن سفيان، عن عبدالرحمن بن عابس، عن أبيه، عن عائشة، قالت:</p>
<p><strong>ما شبع آل محمد صلى الله عليه وسلم من خبز بر، فوق ثلاث.</strong></p>
<p><strong>24 &#8211; (2970)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا حفص بن غياث عن هشام بن عروة، عن أبيه، قال: قالت عائشة:</p>
<p><strong>ما شبع آل محمد صلى الله عليه وسلم من خبز البر، ثلاثا، حتى مضى لسبيله.</strong></p>
<p><strong>25 &#8211; (2971)</strong> حدثنا أبو كريب. حدثنا وكيع عن مسعر، عن هلال بن حميد، عن عروة، عن عائشة قالت:</p>
<p><strong>ما شبع آل محمد صلى الله عليه وسلم يومين من خبز بر، إلا وأحدهما تمر.</strong></p>
<p><strong>26 &#8211; (2972)</strong> حدثنا عمرو الناقد. حدثنا عبدة بن سليمان قال: ويحيى بن يمان حدثنا، عن هشام بن عروة، عن أبيه، عن عائشة، قالت:</p>
<p><strong>إن كنا، آل محمد صلى الله عليه وسلم، لنمكث شهرا ما نستوقد بنار. إن هو إلا التمر والماء.</strong></p>
<p><strong>26-م &#8211; (2972)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وأبو كريب. قالا: حدثنا أبو أسامة وابن نمير عن هشام بن عروة، بهذا الإسناد: إن كنا لنمكث. ولم يذكر آل محمد. وزاد أبو كريب في حديثه عن ابن نمير: إلا أن يأتينا اللحيم.</p>
<p><strong>27 &#8211; (2973)</strong> حدثنا أبو كريب، محمد بن العلاء بن كريب. حدثنا أبو أسامة عن هشام، عن أبيه، عن عائشة قالت:</p>
<p><strong>توفي رسول الله صلى الله عليه وسلم وما في رفي من شيء يأكله ذو كبد. إلا شطر شعير في رف لي. فأكلت منه حتى طال علي. فكلته ففني.</strong></p>
<p><strong>28 &#8211; (2972)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. حدثنا عبدالعزيز بن أبي حازم عن أبيه، عن يزيد بن رومان، عن عروة، عن عائشة؛ أنها كانت تقول:</p>
<p><strong>والله! يا ابن أختي! إن كنا لننظر إلى الهلال ثم الهلال ثم الهلال. ثلاثة أهلة في شهرين. وما أوقد في أبيات رسول الله صلى الله عليه وسلم نار. قال قلت: يا خالة! فما كان يعيشكم؟ قالت: الأسودان التمر والماء. إلا أنه قد كان لرسول الله صلى الله عليه وسلم جيران من الأنصار. وكانت لهم منائح. فكانوا يرسلون إلى رسول الله صلى الله عليه وسلم من ألبانها، فيسقيناه.</strong></p>
<p><strong>29 &#8211; (2974)</strong> حدثني أبو الطاهر أحمد. أخبرنا عبدالله بن وهب. أخبرني أبو صخر عن يزيد بن عبدالله بن قسيط. ح وحدثني هارون بن سعيد. حدثنا ابن وهب. أخبرني أبو صخر عن ابن قسيط، عن عروة بن الزبير، عن عائشة، زوج النبي صلى الله عليه وسلم، قالت:</p>
<p><strong>لقد مات رسول الله صلى الله عليه وسلم، وما شبع من خبز وزيت، في يوم واحد، مرتين.</strong></p>
<p><strong>30 &#8211; (2975)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا داود بن عبدالرحمن المكي العطار عن منصور، عن أمه، عن عائشة. ح وحدثنا سعيد بن منصور. حدثنا داود بن عبدالرحمن العطار. حدثني منصور بن عبدالرحمن الحجبي عن أمه، صفية، عن عائشة، قالت:</p>
<p><strong>توفي رسول الله صلى الله عليه وسلم، حين شبع الناس من الأسودين: التمر والماء.</strong></p>
<p><strong>31 &#8211; (2975)</strong> حدثني محمد بن المثنى. حدثنا عبدالرحمن عن سفيان، عن منصور بن صفية، عن أمه، عن عائشة، قالت:</p>
<p><strong>توفي رسول الله صلى الله عليه وسلم وقد شبعنا من الأسودين: الماء والتمر.</strong></p>
<p><strong>31-م &#8211; (2975)</strong> وحدثنا أبو كريب. حدثنا الأشجعي. ح وحدثنا نصر بن علي. حدثنا أبو أحمد. كلاهما عن سفيان، بهذا الإسناد، غير أن في حديثهما عن سفيان: وما شبعنا من الأسودين.</p>
<p><strong>32 &#8211; (2976)</strong> حدثنا محمد بن عباد وابن أبي عمر. قالا: حدثنا مروان (يعنيان الفزاري) عن يزيد (وهو ابن كيسان) عن أبي حازم، عن أبي هريرة قال:</p>
<p><strong>والذي نفسي بيده! (وقال ابن عباد: والذي نفس أبي هريرة بيده!) ما أشبع رسول الله صلى الله عليه وسلم أهله ثلاثة أيام تباعا، من خبز حنطة، حتى فارق الدنيا.</strong></p>
<p><strong>33 &#8211; (2976)</strong> حدثني محمد بن حاتم. حدثنا يحيى بن سعيد عن يزيد بن كيسان. حدثني أبو حازم قال: رأيت أبا هريرة يشير بإصبعه مرارا يقول:</p>
<p><strong>والذي نفس أبي هريرة بيده! ما شبع نبي الله صلى الله عليه وسلم وأهله، ثلاثة أيام تباعا، من خبز حنطة، حتى فارق الدنيا.</strong></p>
<p><strong>34 &#8211; (2977)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد وأبو بكر بن أبي شيبة. قالا: حدثنا أبو الأحوص عن سماك. قال: سمعت النعمان بن بشير يقول:</p>
<p><strong>ألستم في طعام وشراب ما شئتم؟ لقد رأيت نبيكم صلى الله عليه وسلم وما يجد من الدقل، ما يملأ به بطنه.</strong></p>
<p>وقتيبة لم يذكر: به.</p>
<p><strong>35 &#8211; (2977)</strong> حدثنا محمد بن رافع. حدثنا يحيى بن آدم. حدثنا زهير. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا الملائي. حدثنا إسرائيل. كلاهما عن سماك، بهذا الإسناد، نحوه. وزاد في حديث زهير: وما ترضون دون ألوان التمر والزبد.</p>
<p><strong>36 &#8211; (2978)</strong> وحدثنا محمد بن المثنى وابن بشار (واللفظ لابن المثنى). قالا: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن سماك بن حرب. قال: سمعت النعمان يخطب قال:</p>
<p><strong>ذكر عمر ما أصاب الناس من الدنيا. فقال: لقد رأيت رسول الله صلى الله عليه وسلم يظل اليوم يلتوي، ما يجد دقلا يملأ به بطنه.</strong></p>
<p><strong>37 &#8211; (2979)</strong> حدثني أبو الطاهر، أحمد بن عمرو بن سرح. أخبرنا ابن وهب. أخبرني أبو هانئ. سمع أبا عبدالرحمن الحبلي يقول:</p>
<p><strong>سمعت عبدالله بن عمرو بن العاص، وسأله رجل، فقال: ألسنا من فقراء المهاجرين؟ فقال له عبدالله: ألك امرأة تأوي إليها؟ قال: نعم. قال: ألك مسكن تسكنه؟ قال: نعم. قال: فأنت من الأغنياء. قال: فإن لي خادما. قال: فأنت من الملوك.</strong></p>
<p><strong>37-م &#8211; (2979)</strong> قال أبو عبدالرحمن:</p>
<p><strong>وجاء ثلاثة نفر إلى عبدالله بن عمرو بن العاص، وأنا عنده، فقالوا: يا أبا محمد! إنا، والله! ما نقدر على شئ. لا نفقة، ولا دابة، ولا متاع. فقال لهم: ما شئتم. إن شئتم رجعتم إلينا فأعطيناكم ما يسر الله لكم. وإن شئتم ذكرنا أمركم للسلطان. وإن شئتم صبرتم. فإني سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;إن فقراء المهاجرين يسبقون الأغنياء، يوم القيامة، إلى الجنة، بأربعين خريفا&#8221;. قالوا: فإنا نصبر. لا نسأل شيئا.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-asceticism/2856">مقدمة &#8211; كتاب الزهد والرقائق</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب الصفات التي يعرف بها في الدنيا أهل الجنة وأهل النار</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-paradise/11418</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 12:45:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجنة، وصفة نعيمها وأهلها]]></category>
		<category><![CDATA[الجنه]]></category>
		<category><![CDATA[الدنيا]]></category>
		<category><![CDATA[النار]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2790</guid>
					<description><![CDATA[<p>16 &#8211; باب الصفات التي يعرف بها في الدنيا أهل الجنة وأهل النار 63 &#8211; (2865) حدثني أبو غسان المسمعي ومحمد بن المثنى ومحمد بن بشار بن عثمان (واللفظ لأبي غسان وابن المثنى). قالا: حدثنا معاذ بن هشام. حدثني أبي عن قتادة، عن مطرف بن عبدالله بن الشخير، عن عياض بن جمار المجاشعي؛  أن رسول [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-paradise/11418">باب الصفات التي يعرف بها في الدنيا أهل الجنة وأهل النار</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 16 &#8211; باب الصفات التي يعرف بها في الدنيا أهل الجنة وأهل النار</b></h3>
<p><strong>63 &#8211; (2865)</strong> حدثني أبو غسان المسمعي ومحمد بن المثنى ومحمد بن بشار بن عثمان (واللفظ لأبي غسان وابن المثنى). قالا: حدثنا معاذ بن هشام. حدثني أبي عن قتادة، عن مطرف بن عبدالله بن الشخير، عن عياض بن جمار المجاشعي؛</p>
<p><strong> أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال، ذات يوم في خطبته &#8220;ألا إن ربي أمرني أن أعلمكم ما جهلتم مما علمني، يومي هذا. كل مال نحلته عبدا، حلال. وإني خلقت عبادي حنفاء كلهم. وإنهم أتتهم الشياطين فاحتالتهم عن دينهم. وحرمت عليهم ما أحللت لهم. وأمرتهم أن يشركوا بي ما لم أنزل به سلطانا. وإن الله نظر إلى أهل الأرض فمقتهم، عربهم وعجمهم، إلا بقايا من أهل الكتاب. وقال: إنما بعثتك لأبتليك وأبتلي بك. وأنزلت عليك كتابا لا يغسله الماء. تقرؤه نائما ويقظان. وإن الله أمرني أن أحرق قريشا. فقلت: رب! إذا يثلغوا رأسي فيدعوه خبزة. قال: استخرجهم كما استخرجوك. واغزهم نغزك. وأنفق فسننفق عليك. وابعث جيشا نبعث خمسة مثله. وقاتل بمن أطاعك من عصاك. قال: وأهل الجنة ثلاثة: ذو سلطان مقسط متصدق موفق. ورجل رحيم رقيق القلب لكل ذي قربى، ومسلم. وعفيف متعفف ذو عيال. قال: وأهل النار خمسة: الضعيف الذي لا زبر له، الذين هم فيكم تبعا لا يتبعون أهلا ولا مالا. والخائن الذي لا يخفى له طمع، وإن دق إلا خانه. ورجل لا يصبح ولا يمسي إلا وهو يخادعك عن أهلك ومالك&#8221;. وذكر البخل أو الكذب &#8220;والشنظير الفحاش&#8221; ولم يذكر أبو غسان في حديثه &#8220;وأنفق فسننفق عليك&#8221;.</strong></p>
<p><strong>63-م &#8211; (2865)</strong> وحدثناه محمد بن المثنى العنزي. حدثنا محمد بن أبي عدي عن سعيد، عن قتادة، بهذا الإسناد، ولم يذكر في حديثه &#8220;كل مال نحلته عبدا، حلال&#8221;.</p>
<p><strong>63-م 2 &#8211; (2865)</strong> حدثني عبدالرحمن بن بشر العبدي. حدثنا يحيى بن سعيد عن هشام، صاحب الدستوائي. حدثنا قتادة عن مطرف، عن عياض بن حمار؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم خطب ذات يوم. وساق الحديث. وقال في آخره: قال يحيى: قال شعبة عن قتادة. قال: سمعت مطرفا في هذا الحديث.</p>
<p><strong>64 &#8211; (2865)</strong> وحدثني أبو عمار، حسين بن حريث. حدثنا الفضل بن موسى عن الحسين، عن مطر. حدثني قتادة عن مطرف بن عبدالله بن الشخير، عن عياض بن حمار، أخي بني مجاشع، قال:</p>
<p><strong>قام فينا رسول الله صلى الله عليه وسلم ذات يوم خطيبا. فقال &#8220;إن الله أمرني&#8221; وساق في الحديث بمثل حديث هشام عن قتادة. وزاد فيه &#8220;وإن الله أوحى إلى أن تواضعوا حتى لا يفخر أحد على أحد، ولا يبغي أحد على أحد&#8221;. وقال في حديثه &#8220;وهم فيكم تبعا لا يبغون أهلا ولا مالا&#8221;. فقلت: فيكون ذلك؟ يا أبا عبدالله! قال: نعم. والله! لقد أدركتهم في الجاهلية. وإن الرجل ليرعى على الحي، ما به إلا وليدتهم يطؤها.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-paradise/11418">باب الصفات التي يعرف بها في الدنيا أهل الجنة وأهل النار</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب فناء الدنيا، وبيان الحشر يوم القيامة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-paradise/11416</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 12:38:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجنة، وصفة نعيمها وأهلها]]></category>
		<category><![CDATA[الحشر]]></category>
		<category><![CDATA[الدنيا]]></category>
		<category><![CDATA[يوم القيامة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2786</guid>
					<description><![CDATA[<p>14 &#8211; باب فناء الدنيا، وبيان الحشر يوم القيامة 55 &#8211; (2858) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عبدالله بن إدريس. ح وحدثنا ابن نمير. حدثنا أبي ومحمد بن بشر. ح وحدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا موسى بن أعين. ح وحدثني محمد بن رافع. حدثنا أبو أسامة. كلهم عن إسماعيل بن أبي خالد. ح [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-paradise/11416">باب فناء الدنيا، وبيان الحشر يوم القيامة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 14 &#8211; باب فناء الدنيا، وبيان الحشر يوم القيامة</b></h3>
<p><strong>55 &#8211; (2858)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عبدالله بن إدريس. ح وحدثنا ابن نمير. حدثنا أبي ومحمد بن بشر. ح وحدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا موسى بن أعين. ح وحدثني محمد بن رافع. حدثنا أبو أسامة. كلهم عن إسماعيل بن أبي خالد. ح وحدثني محمد بن حاتم (واللفظ له). حدثنا يحيى بن سعيد. حدثنا إسماعيل. حدثنا قيس. قال: سمعت مستوردا، أخا بني فهر، يقول:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;والله! ما الدنيا في الآخرة إلا مثل ما يجعل أحدكم إصبعه هذه &#8211; وأشار يحيى بالسبابة &#8211; في اليم. فلينظر بم يرجع؟&#8221;</strong></p>
<p>وفي حديثهم جميعا، غير يحيى: سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول ذلك.</p>
<p>وفي حديث أبي أسامة: عن المستورد بن شداد، أخي بني فهر.</p>
<p>وفي حديثه أيضا: قال وأشار إسماعيل بالإبهام.</p>
<p><strong>56 &#8211; (2859)</strong> وحدثني زهير بن حرب. حدثنا يحيى بن سعيد عن حاتم بن أبي صغيرة. حدثني ابن أبي مليكة عن القاسم بن محمد، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;يحشر الناس يوم القيامة حفاة عراة غرلا&#8221; قلت: يا رسول الله! النساء والرجال جميعا، ينظر بعضهم إلى بعض؟ قال صلى الله عليه وسلم &#8220;يا عائشة! الأمر أشد من أن ينظر بعضهم إلى بعض&#8221;.</strong></p>
<p><strong>56-م &#8211; (2859)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وابن نمير. قالا: حدثنا أبو خالد الأحمر عن حاتم بن أبي صغيرة، بهذا الإسناد، ولم يذكر في حديثه &#8220;غرلا&#8221;.</p>
<p><strong>57 &#8211; (2860)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وزهير بن حرب وإسحاق بن إبراهيم وابن أبي عمر (قال إسحاق: أخبرنا. وقال الآخرون: حدثنا) سفيان بن عيينة عن عمرو عن سعيد بن جبير، عن ابن عباس.</p>
<p><strong>سمع النبي صلى الله عليه وسلم يخطب وهو يقول &#8220;إنكم ملاقو الله مشاة حفاة عراة غرلا&#8221; ولم يذكر زهير في حديثه: يخطب.</strong></p>
<p><strong>58 &#8211; (2860)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا وكيع. ح وحدثنا عبيدالله بن معاذ. حدثنا أبي. كلاهما عن شعبة. ح وحدثنا محمد بن المثنى ومحمد بن بشار (واللفظ لابن المثنى). قالا: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن المغيرة بن النعمان، عن سعيد بن جبير، عن ابن عباس قال:</p>
<p><strong>قام فينا رسول الله صلى الله عليه وسلم خطيبا بموعظة. فقال &#8220;يا أيها الناس! إنكم تحشرون إلى الله حفاة عراة غرلا. {كما بدأنا أول خلق نعيده، وعدا علينا، إنا كنا فاعلين} [21 /الأنبياء /104] ألا وإن أول الخلائق يكسى، يوم القيامة، إبراهيم (عليه السلام). ألا وإنه سيجاء برجال من أمتي فيؤخذ بهم ذات الشمال. فأقول: يا رب! أصحابي. فيقال: إنك لا تدري ما أحدثوا بعدك. فأقول، كما قال العبد الصالح: {وكنت عليهم شهيدا ما دمت فيهم، فلما توفيتني كنت أنت الرقيب عليهم، وأنت على كل شيء شهيدا* إن تعذبهم فإنهم عبادك، وإن تغفر لهم فإنك أنت العزيز الحكيم} [5 /المائدة /117 و-118] قال فيقال لي: إنهم لم يزالوا مرتدين على أعقابهم منذ فارقتهم&#8221;.</strong></p>
<p>وفي حديث وكيع ومعاذ &#8220;فيقال: إنك لا تدري ما أحدثوا بعدك&#8221;.</p>
<p><strong>59 &#8211; (2861)</strong> حدثني زهير بن حرب. حدثنا أحمد بن إسحاق. ح وحدثني محمد بن حاتم حدثنا بهز. قالا جميعا: حدثنا وهيب. حدثنا عبدالله بن طاوس عن أبيه، عن أبي هريرة،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم. قال &#8220;يحشر الناس ثلاث طرائق راغبين راهبين. واثنان على بعير. وثلاثة على بعير. وأربعة على بعير. وعشرة على بعير. وتحشر بقيتهم النار. تبيت معهم حيث باتوا. وتقيل معهم حيث قالوا: وتصبح معهم حيث أصبحوا. وتمسي معهم حيث أمسوا&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-paradise/11416">باب فناء الدنيا، وبيان الحشر يوم القيامة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب جزاء المؤمن بحسناته في الدنيا والآخرة، وتعجيل حسنات الكافر في الدنيا</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/11405</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 11:49:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب صفة القيامة و الجنة و النار]]></category>
		<category><![CDATA[الاخرة]]></category>
		<category><![CDATA[الدنيا]]></category>
		<category><![CDATA[المؤمن]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2742</guid>
					<description><![CDATA[<p>13 &#8211; باب جزاء المؤمن بحسناته في الدنيا والآخرة، وتعجيل حسنات الكافر في الدنيا 56 &#8211; (2808) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وزهير بن حرب (واللفظ لزهير). قالا: حدثنا يزيد بن هارون. أخبرنا همام بن يحيى عن قتادة، عن أنس بن مالك، قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إن الله لا يظلم [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/11405">باب جزاء المؤمن بحسناته في الدنيا والآخرة، وتعجيل حسنات الكافر في الدنيا</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 13 &#8211; باب جزاء المؤمن بحسناته في الدنيا والآخرة، وتعجيل حسنات الكافر في الدنيا</b></h3>
<p><strong>56 &#8211; (2808)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وزهير بن حرب (واللفظ لزهير). قالا: حدثنا يزيد بن هارون. أخبرنا همام بن يحيى عن قتادة، عن أنس بن مالك، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إن الله لا يظلم مؤمنا حسنة. يعطى بها في الدنيا ويجزى بها في الآخرة. وأما الكافر فيطعم بحسنات ما عمل بها لله في الدنيا. حتى إذا أفضى إلى الآخرة. لم يكن له حسنة يجزى بها&#8221;.</strong></p>
<p><strong>57 &#8211; (2808)</strong> حدثنا عاصم بن النضر التيمي. حدثنا معتمر. قال: سمعت أبي. حدثنا قتادة عن أنس بن مالك؛</p>
<p><strong>أنه حدث عن رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إن الكافر إذا عمل حسنة أطعم بها طعمة من الدنيا. وأما المؤمن فإن الله يدخر له حسناته في الآخرة ويعقبه رزقا في الدنيا، على طاعته&#8221;.</strong></p>
<p><strong>57-م &#8211; (2808)</strong> حدثنا محمد بن عبدالله الرزي. أخبرنا عبدالوهاب بن عطاء عن سعيد، عن قتادة، عن أنس، عن النبي صلى الله عليه وسلم. بمعنى حديثهما.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/11405">باب جزاء المؤمن بحسناته في الدنيا والآخرة، وتعجيل حسنات الكافر في الدنيا</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب صبغ أنعم أهل الدنيا في النار، وصبغ أشدهم بؤسا في الجنة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/11404</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 11:48:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب صفة القيامة و الجنة و النار]]></category>
		<category><![CDATA[الدنيا]]></category>
		<category><![CDATA[النار]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2740</guid>
					<description><![CDATA[<p>12 &#8211; باب صبغ أنعم أهل الدنيا في النار، وصبغ أشدهم بؤسا في الجنة 55 &#8211; (2807) حدثنا عمرو الناقد. حدثنا يزيد بن هارون. أخبرنا حماد بن سلمة عن ثابت البناني، عن أنس بن مالك. قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;يؤتى بأنعم أهل الدنيا، من أهل النار، يوم القيامة. فيصبغ في النار [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/11404">باب صبغ أنعم أهل الدنيا في النار، وصبغ أشدهم بؤسا في الجنة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 12 &#8211; باب صبغ أنعم أهل الدنيا في النار، وصبغ أشدهم بؤسا في الجنة</b></h3>
<p><strong>55 &#8211; (2807)</strong> حدثنا عمرو الناقد. حدثنا يزيد بن هارون. أخبرنا حماد بن سلمة عن ثابت البناني، عن أنس بن مالك. قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;يؤتى بأنعم أهل الدنيا، من أهل النار، يوم القيامة. فيصبغ في النار صبغة. ثم يقال: يا ابن آدم! هل رأيت خيرا قط؟ هل مر بك نعيم قط؟ فيقول: لا. والله! يا رب! ويؤتى بأشد الناس بؤسا في الدنيا، من أهل الجنة. فيصبغ صبغة في الجنة. فيقال له: يا ابن آدم! هل رأيت بؤسا قط؟ هل مر بك شدة قط؟ فيقول: لا. والله! يا رب! ما مر بي بؤس قط. ولا رأيت شدة قط&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/11404">باب صبغ أنعم أهل الدنيا في النار، وصبغ أشدهم بؤسا في الجنة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب فضل دوام الذكر والفكر في أمور الآخرة، والمراقبة، وجواز ترك ذلك في بعض الأوقات، والاشتغال بالدنيا</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-repentance/11400</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 10:13:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب التوبة]]></category>
		<category><![CDATA[الاخرة]]></category>
		<category><![CDATA[الدنيا]]></category>
		<category><![CDATA[الذكر]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2693</guid>
					<description><![CDATA[<p>3 &#8211; باب فضل دوام الذكر والفكر في أمور الآخرة، والمراقبة، وجواز ترك ذلك في بعض الأوقات، والاشتغال بالدنيا 12 &#8211; (2750) حدثنا يحيى بن يحيى التيمي وقطن بن نسير (واللفظ ليحيى). أخبرنا جعفر بن سليمان عن سعيد بن إياس الجريري، عن أبي عثمان النهدي، عن حنظلة الأسيدي قال (وكان من كتاب رسول الله صلى [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-repentance/11400">باب فضل دوام الذكر والفكر في أمور الآخرة، والمراقبة، وجواز ترك ذلك في بعض الأوقات، والاشتغال بالدنيا</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>3 &#8211; باب فضل دوام الذكر والفكر في أمور الآخرة، والمراقبة، وجواز ترك ذلك في بعض الأوقات، والاشتغال بالدنيا</b></h3>
<p><strong>12 &#8211; (2750)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى التيمي وقطن بن نسير (واللفظ ليحيى). أخبرنا جعفر بن سليمان عن سعيد بن إياس الجريري، عن أبي عثمان النهدي، عن حنظلة الأسيدي قال (وكان من كتاب رسول الله صلى الله عليه وسلم) قال:</p>
<p><strong>لقيني أبو بكر فقال: كيف أنت؟ يا حنظلة! قال قلت: نافق حنظلة. قال: سبحان الله! ما تقول؟ قال قلت: نكون عند رسول الله صلى الله عليه وسلم. يذكرنا بالنار والجنة. حتى كأنا رأي عين. فإذا خرجنا من عند رسول الله صلى الله عليه وسلم، عافسنا الأزواج والأولاد والضيعات. فنسينا كثيرا. قال أبو بكر: فوالله! إنا لنلقى مثل هذا. فانطلقت أنا وأبو بكر، حتى دخلنا على رسول الله صلى الله عليه وسلم. قلت: نافق حنظلة. يا رسول الله! فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;وما ذاك؟&#8221; قلت: يا رسول الله! نكون عندك. تذكرنا بالنار والجنة. حتى كأنا رأى عين. فإذا خرجنا من عندك، عافسنا الأزواج والأولاد والضيعات. نسينا كثيرا. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;والذي نفسي بيده! إن لو تدومون على ما تكونون عندي، وفي الذكر، لصافحتكم الملائكة على فرشكم وفي طرقكم. ولكن، يا حنظلة! ساعة وساعة&#8221; ثلاث مرات.</strong></p>
<p><strong>13 &#8211; (2750)</strong> حدثني إسحاق بن منصور. أخبرنا عبدالصمد. سمعت أبي يحدث. حدثنا سعيد الجريري عن أبي عثمان النهدي، عن حنظلة. قال:</p>
<p><strong>كنا عند رسول الله صلى الله عليه وسلم. فوعظنا فذكر النار. قال: ثم جئت إلى البيت فضاحكت الصبيان ولاعبت المرأة. قال فخرجت فلقيت أبا بكر. فذكرت ذلك له. فقال: وأنا قد فعلت مثل ما تذكر. فلقينا رسول الله صلى الله عليه وسلم. فقلت: يا رسول الله! نافق حنظلة. فقال &#8220;مه&#8221; فحدثته بالحديث. فقال أبو بكر: وأنا قد فعلت مثل ما فعل. فقال &#8220;يا حنظلة! ساعة وساعة. ولو كانت ما تكون قلوبكم كما تكون عند الذكر، لصافحتكم الملائكة، حتى تسلم عليكم في الطرق&#8221;.</strong></p>
<p><strong>13-م &#8211; (2750)</strong> حدثني زهير بن حرب. حدثنا الفضل بن دكين. حدثنا سفيان عن سعيد الجريري، عن أبي عثمان النهدي، عن حنظلة التميمي الأسيدي، الكاتب قال: كنا عند النبي صلى الله عليه وسلم. فذكرنا الجنة والنار. فذكر نحو حديثهما.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-repentance/11400">باب فضل دوام الذكر والفكر في أمور الآخرة، والمراقبة، وجواز ترك ذلك في بعض الأوقات، والاشتغال بالدنيا</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب فضل الدعاء باللهم آتنا في الدنيا حسنة، وفي الآخرة حسنة، وقنا عذاب النار</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/2647</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 23:03:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الذكر و الدعاء و التوبة و الإستغفار]]></category>
		<category><![CDATA[الاخرة]]></category>
		<category><![CDATA[الدعاء]]></category>
		<category><![CDATA[الدنيا]]></category>
		<category><![CDATA[النار]]></category>
		<category><![CDATA[حسنة]]></category>
		<category><![CDATA[عذاب]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2647</guid>
					<description><![CDATA[<p>9 &#8211; باب فضل الدعاء باللهم آتنا في الدنيا حسنة، وفي الآخرة حسنة، وقنا عذاب النار 26 &#8211; (2690) حدثني زهير بن حرب. حدثنا إسماعيل (يعني ابن علية) عن عبدالعزيز (وهو ابن صهيب) قال: سأل قتادة أنسا: أي دعوة كان يدعو بها النبي صلى الله عليه وسلم أكثر؟ قال: كان أكثر دعوة يدعو بها يقول [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/2647">باب فضل الدعاء باللهم آتنا في الدنيا حسنة، وفي الآخرة حسنة، وقنا عذاب النار</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 9 &#8211; باب فضل الدعاء باللهم آتنا في الدنيا حسنة، وفي الآخرة حسنة، وقنا عذاب النار</b></h3>
<p><strong>26 &#8211; (2690)</strong> حدثني زهير بن حرب. حدثنا إسماعيل (يعني ابن علية) عن عبدالعزيز (وهو ابن صهيب) قال:</p>
<p><strong>سأل قتادة أنسا: أي دعوة كان يدعو بها النبي صلى الله عليه وسلم أكثر؟ قال: كان أكثر دعوة يدعو بها يقول &#8220;اللهم! آتنا في الدنيا حسنة وفي الآخرة حسنة وقنا عذاب النار&#8221;.</strong></p>
<p>قال وكان أنس، إذا أراد أن يدعو بدعوة، دعا بها. فإذا أراد أن يدعو بدعاء، دعا بها فيه.</p>
<p><strong>27 &#8211; (2690)</strong> حدثنا عبيدالله بن معاذ. حدثنا أبي. حدثنا شعبة عن ثابت، عن أنس، قال:</p>
<p><strong>كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;ربنا آتنا في الدنيا حسنة وفي الآخرة حسنة وقنا عذاب النار&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/2647">باب فضل الدعاء باللهم آتنا في الدنيا حسنة، وفي الآخرة حسنة، وقنا عذاب النار</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب كراهة الدعاء بتعجيل العقوبة في الدنيا</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/2643</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 23:00:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الذكر و الدعاء و التوبة و الإستغفار]]></category>
		<category><![CDATA[الدعاء]]></category>
		<category><![CDATA[الدنيا]]></category>
		<category><![CDATA[تعجيل]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2643</guid>
					<description><![CDATA[<p>7 &#8211; باب كراهة الدعاء بتعجيل العقوبة في الدنيا 23 &#8211; (2688) حدثنا أبو الخطاب، زياد بن يحيى الحساني. حدثنا محمد بن أبي عدي عن حميد، عن ثابت، عن أنس؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم عاد رجلا من المسلمين قد خفت فصار مثل الفرخ. فقال له رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;هل [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/2643">باب كراهة الدعاء بتعجيل العقوبة في الدنيا</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 7 &#8211; باب كراهة الدعاء بتعجيل العقوبة في الدنيا</b></h3>
<p><strong>23 &#8211; (2688)</strong> حدثنا أبو الخطاب، زياد بن يحيى الحساني. حدثنا محمد بن أبي عدي عن حميد، عن ثابت، عن أنس؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم عاد رجلا من المسلمين قد خفت فصار مثل الفرخ. فقال له رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;هل كنت تدعو بشيء أو تسأله إياه؟&#8221; قال: نعم. كنت أقول: اللهم! ما كنت معاقبي به في الآخرة، فعجله لي في الدنيا. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;سبحان الله! لا تطيقه &#8211; أو لا تستطيعه &#8211; أفلا قلت: اللهم! آتنا في الدنيا حسنة وفي الآخرة حسنة وقنا عذاب النار؟&#8221; قال، فدعا الله له. فشفاه.</strong></p>
<p><strong>23-م &#8211; (2688)</strong> حدثناه عاصم بن النضر التيمي. حدثنا خالد بن الحارث. حدثنا حميد. بهذا الإسناد. إلى قوله &#8220;وقنا عذاب النار&#8221; ولم يذكر الزيادة.</p>
<p><strong>24 &#8211; (2688)</strong> وحدثني زهير بن حرب. حدثنا عفان. حدثنا حماد. أخبرنا ثابت عن أنس؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم دخل على رجل من أصحابه يعوده. وقد صار كالفرخ. بمعنى حديث حميد. غير أنه قال &#8220;لا طاقة لك بعذاب الله&#8221; ولم يذكر: فدعا الله له. فشفاه.</strong></p>
<p><strong>24-م &#8211; (2688)</strong> حدثنا محمد بن المثنى وابن بشار. قالا: حدثنا سالم بن نوح العطار عن سعيد بن أبي عروبة، عن قتادة، عن أنس، عن النبي صلى الله عليه وسلم، بهذا الحديث.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/2643">باب كراهة الدعاء بتعجيل العقوبة في الدنيا</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب بشارة من ستر الله تعالى عيبه في الدنيا، بأن يستر عليه في الآخرة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-honor-decency/2532</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 18:03:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب البر و الصلة و الآداب]]></category>
		<category><![CDATA[الاخرة]]></category>
		<category><![CDATA[الدنيا]]></category>
		<category><![CDATA[ستر]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2532</guid>
					<description><![CDATA[<p>21 &#8211; باب بشارة من ستر الله تعالى عيبه في الدنيا، بأن يستر عليه في الآخرة 71 &#8211; (2590) حدثني أمية بن بسطام العيشي. حدثنا يزيد (يعني ابن زريع). حدثنا روح عن سهيل، عن أبيه، عن أبي هريرة، عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;لا يستر الله على عبد في الدنيا، إلا ستره الله [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-honor-decency/2532">باب بشارة من ستر الله تعالى عيبه في الدنيا، بأن يستر عليه في الآخرة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>21 &#8211; باب بشارة من ستر الله تعالى عيبه في الدنيا، بأن يستر عليه في الآخرة</b></h3>
<p><strong>71 &#8211; (2590)</strong> حدثني أمية بن بسطام العيشي. حدثنا يزيد (يعني ابن زريع). حدثنا روح عن سهيل، عن أبيه، عن أبي هريرة،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;لا يستر الله على عبد في الدنيا، إلا ستره الله يوم القيامة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>72 &#8211; (2590)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عفان. حدثنا وهيب. حدثنا سهيل عن أبيه، عن أبي هريرة،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;لا يستر عبد عبدا في الدنيا، إلا ستره الله يوم القيامة&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-honor-decency/2532">باب بشارة من ستر الله تعالى عيبه في الدنيا، بأن يستر عليه في الآخرة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب وجوب امتثال ما قاله شرعا، دون ما ذكره صلى الله عليه وسلم من معايش الدنيا، على سبيل الرأي</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11359</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2017 22:51:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الفضائل]]></category>
		<category><![CDATA[الدنيا]]></category>
		<category><![CDATA[النبي]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2343</guid>
					<description><![CDATA[<p>38 &#8211; باب وجوب امتثال ما قاله شرعا، دون ما ذكره صلى الله عليه وسلم من معايش الدنيا، على سبيل الرأي 139 &#8211; (2361) حدثنا قتيبة بن سعيد الثقفي وأبو كامل الجحدري. وتقاربا في اللفظ. وهذا حديث قتيبة. قالا: حدثنا أبو عوانة عن سماك، عن موسى بن طلحة، عن أبيه. قال: مررت مع رسول الله [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11359">باب وجوب امتثال ما قاله شرعا، دون ما ذكره صلى الله عليه وسلم من معايش الدنيا، على سبيل الرأي</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 38 &#8211; باب وجوب امتثال ما قاله شرعا، دون ما ذكره صلى الله عليه وسلم من معايش الدنيا، على سبيل الرأي</b></h3>
<p><strong>139 &#8211; (2361)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد الثقفي وأبو كامل الجحدري. وتقاربا في اللفظ. وهذا حديث قتيبة. قالا: حدثنا أبو عوانة عن سماك، عن موسى بن طلحة، عن أبيه. قال:</p>
<p><strong>مررت مع رسول الله صلى الله عليه وسلم بقوم على رؤوس النخل. فقال &#8220;ما يصنع هؤلاء؟&#8221; فقالوا: يلقحونه. يجعلون الذكر في الأنثى فيتلقح. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;ما أظن يغني ذلك شيئا&#8221; قال فأخبروا بذلك فتركوه. فأخبر رسول الله صلى الله عليه وسلم بذلك فقال &#8220;إن كان ينفعهم ذلك فليصنعوه. فإني إنما ظننت ظنا. فلا تؤاخذوني بالظن. ولكن إذا حدثتكم عن الله شيئا فخذوا به. فإني لن أكذب على الله عز وجل&#8221;.</strong></p>
<p><strong>140 &#8211; (2362)</strong> حدثنا عبدالله بن الرومي اليمامي وعباس بن عبدالعظيم العنبري وأحمد بن جعفر المعقري. قالوا: حدثنا النضر بن محمد. حدثنا عكرمة (وهو ابن عمار). حدثنا أبو النجاشي. حدثني رافع بن خديج قال:</p>
<p><strong>قدم نبي الله صلى الله عليه وسلم المدينة. وهم يأبرون النخل. يقولون يلقحون النخل. فقال &#8220;ما تصنعون؟&#8221;. قالوا: كنا نصنعه. قال &#8220;لعلكم لو لم تفعلوا كان خيرا&#8221; فتركوه. فنفضت أو فنقصت. قال فذكروا ذلك له فقال &#8220;إنما أنا بشر. إذا أمرتكم بشيء من دينكم فخذوا به. وإذا أمرتكم بشيء من رأي. فإنما أن بشر&#8221; قال عكرمة: أو نحو هذا. قال المعقري: فنفضت. ولم يشك.</strong></p>
<p><strong>141 &#8211; (2363)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وعمرو الناقد. كلاهما عن الأسود بن عامر. قال أبو بكر: حدثنا الأسود بن عامر. حدثنا حماد بن سلمة عن هشام بن عروة، عن أبيه، عن عائشة. وعن ثابت، عن أنس؛</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم مر بقوم يلقحون. فقال &#8220;لو لم تفعلوا لصلح&#8221; قال فخرج شيصا. فمر بهم فقال &#8220;ما لنخلكم؟ &#8221; قالوا: قلت كذا وكذا. قال &#8220;أنتم أعلم بأمر دنياكم&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-virtues/11359">باب وجوب امتثال ما قاله شرعا، دون ما ذكره صلى الله عليه وسلم من معايش الدنيا، على سبيل الرأي</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
