<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>الوتر &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%a7%d9%84%d9%88%d8%aa%d8%b1/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Tue, 14 Feb 2017 13:27:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>باب: كراهة قلادة الوتر في رقبة البعير</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-dress-accessories/2115</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2017 13:27:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب اللباس و الزينة]]></category>
		<category><![CDATA[البعير]]></category>
		<category><![CDATA[القلادة]]></category>
		<category><![CDATA[الوتر]]></category>
		<category><![CDATA[كراهة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2115</guid>
					<description><![CDATA[<p>28 &#8211; باب: كراهة قلادة الوتر في رقبة البعير 105 &#8211; (2115) حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن عبدالله بن أبي بكر، عن عباد بن تميم؛ أن أبا بشير الأنصاري أخبره؛ أنه كان مع رسول الله صلى الله عليه وسلم في بعض أسفاره. قال فأرسل رسول الله صلى الله عليه وسلم رسولا [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-dress-accessories/2115">باب: كراهة قلادة الوتر في رقبة البعير</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>28 &#8211; باب: كراهة قلادة الوتر في رقبة البعير</b></h3>
<p><strong>105 &#8211; (2115)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن عبدالله بن أبي بكر، عن عباد بن تميم؛ أن أبا بشير الأنصاري أخبره؛</p>
<p><strong>أنه كان مع رسول الله صلى الله عليه وسلم في بعض أسفاره. قال فأرسل رسول الله صلى الله عليه وسلم رسولا &#8211; قال عبدالله بن أبي بكر حسبت أنه قال: والناس في مبيتهم &#8211; (لا يبقين في رقبة بعير قلادة من وتر، أو قلادة، إلا قطعت).</strong></p>
<p>قال مالك: أرى ذلك من العين.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-dress-accessories/2115">باب: كراهة قلادة الوتر في رقبة البعير</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب من خاف أن لا يقوم من آخر الليل فليوتر أوله</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/674</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2017 17:39:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب صلاة المسافرين و قصرها]]></category>
		<category><![CDATA[الليل]]></category>
		<category><![CDATA[الوتر]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=674</guid>
					<description><![CDATA[<p>(21) باب من خاف أن لا يقوم من آخر الليل فليوتر أوله 162 &#8211; (755) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا حفص وأبو معاوية عن الأعمش، عن أبي سفيان، عن جابر؛ قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;من خاف أن لا يقوم من آخر الليل فليوتر أوله. ومن طمع أن يقوم آخره [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/674">باب من خاف أن لا يقوم من آخر الليل فليوتر أوله</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(21) باب من خاف أن لا يقوم من آخر الليل فليوتر أوله</h3>
<p><strong>162 &#8211; (755)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا حفص وأبو معاوية عن الأعمش، عن أبي سفيان، عن جابر؛ قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;من خاف أن لا يقوم من آخر الليل فليوتر أوله. ومن طمع أن يقوم آخره فليوتر آخر الليل. فإن صلاة آخر الليل مشهودة. وذلك أفضل&#8221;. وقال أبو معاوية: محضورة.</strong></p>
<p><strong>163 &#8211; (755)</strong> وحدثني سلمة بن شبيب. حدثنا الحسن بن أعين. حدثنا معقل (وهو ابن عبيدالله) عن أبي الزبير، عن جابر؛ قال:</p>
<p><strong>سمعت النبي صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;أيكم خاف أن لا يقوم من آخر الليل فليوتر. ثم ليرقد. ومن وثق بقيام من الليل فليوتر من آخره. فإن قراءة آخر الليل محضورة. وذلك أفضل&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/674">باب من خاف أن لا يقوم من آخر الليل فليوتر أوله</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب صلاة الليل مثنى مثنى، والوتر ركعة من آخر الليل</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/11111</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2017 17:37:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب صلاة المسافرين و قصرها]]></category>
		<category><![CDATA[الليل]]></category>
		<category><![CDATA[الوتر]]></category>
		<category><![CDATA[صلاة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=672</guid>
					<description><![CDATA[<p>(20) باب صلاة الليل مثنى مثنى، والوتر ركعة من آخر الليل 145 &#8211; (749) وحدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن نافع وعبدالله بن دينار، عن ابن عمر؛ أن رجلا سأل رسول الله صلى الله عليه وسلم عن صلاة الليل؟ فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم : &#8220;صلاة الليل مثنى مثنى. فإذا [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/11111">باب صلاة الليل مثنى مثنى، والوتر ركعة من آخر الليل</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(20) باب صلاة الليل مثنى مثنى، والوتر ركعة من آخر الليل</h3>
<p><strong>145 &#8211; (749)</strong> وحدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن نافع وعبدالله بن دينار، عن ابن عمر؛ أن رجلا سأل رسول الله صلى الله عليه وسلم عن صلاة الليل؟ فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم :</p>
<p><strong>&#8220;صلاة الليل مثنى مثنى. فإذا خشي أحدكم الصبح، صلى ركعة واحدة. توتر له ما قد صلى&#8221;.</strong></p>
<p><strong>146 &#8211; (749)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وعمرو الناقد وزهير بن حرب. قال زهير: حدثنا سفيان بن عيينة عن الزهري، عن سالم، عن أبيه. سمع النبي صلى الله عليه وسلم يقول. ح وحدثنا محمد بن عباد (واللفظ له) حدثنا سفيان. حدثنا عمرو عن طاوس، عن ابن عمر. ح وحدثنا الزهري عن سالم، عن أبيه؛ أن رجلا سأل النبي صلى الله عليه وسلم عن صلاة الليل؟ فقال &#8220;مثنى مثنى. فإذا خشيت الصبح فأوتر بركعة&#8221;.</p>
<p><strong>147 &#8211; (749)</strong> وحدثني حرملة بن يحيى. حدثنا عبدالله بن وهب. أخبرني عمرو؛ أن ابن شهاب حدثه؛ أن سالم بن عبدالله ابن عمر وحميد بن عبدالرحمن بن عوف حدثاه، عن عبدالله بن عمر بن الخطاب؛ أنه قال:</p>
<p><strong>قام رجل فقال: يا رسول الله! كيف صلاة الليل؟ قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;صلاة الليل مثنى مثنى. فإذا خفت الصبح فأوتر بواحدة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>148 &#8211; (749)</strong> وحدثني أبو الربيع الزهراني. حدثنا حماد. حدثنا أيوب وبديل عن عبدالله بن شقيق، عن عبدالله بن عمر؛ أن رجلا سأل النبي صلى الله عليه وسلم. وأنا بينه وبين السائل. فقال:</p>
<p><strong>يا رسول الله! كيف صلاة الليل؟ قال &#8220;مثنى مثنى. فإذا خشيت الصبح فصل ركعة. واجعل آخر صلاتك وترا&#8221; ثم سأله رجل، على رأس الحول، وأنا بذلك المكان من رسول الله صلى الله عليه وسلم. فلا أدري، هو ذلك الرجل أو رجل آخر. فقال له مثل ذلك.</strong></p>
<p><strong>(749)</strong> وحدثني أبو كامل. حدثنا حماد. حدثنا أيوب وبديل وعمران بن حدير، عن عبدالله بن شقيق، عن ابن عمر. ح وحدثنا محمد بن عبيد الغبري. حدثنا حماد. حدثنا أيوب والزبير بن الخريت، عن عبدالله بن شقيق، عن ابن عمر؛ قال:</p>
<p><strong>سأل رجل النبي صلى الله عليه وسلم. فذكرا بمثله. وليس في حديثهما: ثم سأله رجل على رأس الحول، وما بعده.</strong></p>
<p><strong>149 &#8211; (750)</strong> وحدثنا هارون بن معروف وسريج بن يونس وأبو كريب. جميعا عن ابن أبي زائدة. قال هارون: حدثنا ابن أبي زائدة. أخبرني عاصم الأحول عن عبدالله بن شقيق، عن ابن عمر؛ أن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;بادروا الصبح بالوتر&#8221;.</p>
<p><strong>150 &#8211; (751)</strong> وحدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا ليث. ح وحدثنا ابن رمح. أخبرنا الليث عن نافع؛ أن ابن عمر قال:</p>
<p><strong>من صلى من الليل فليجعل آخر صلاته وترا. فإن رسول الله صلى الله عليه وسلم كان يأمر بذلك.</strong></p>
<p><strong>151 &#8211; (751)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا أبو أسامة. ح وحدثنا ابن نمير. حدثنا أبي. ح وحدثني زهير بن حرب وابن المثنى. قالا: حدثنا يحيى. كلهم عن عبيدالله، عن نافع، عن ابن عمر، عن النبي صلى الله عليه وسلم؛ قال &#8220;اجعلوا آخر صلاتكم بالليل وترا&#8221;.</p>
<p><strong>152 &#8211; (751)</strong> وحدثني هارون بن عبدالله. حدثنا حجاج بن محمد. قال: قال ابن جريج: أخبرني نافع؛ أن ابن عمر كان يقول:</p>
<p><strong>من صلى من الليل فليجعل آخر صلاته وترا قبل الصبح. كذلك كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يأمرهم.</strong></p>
<p><strong>153 &#8211; (752)</strong> حدثنا شيبان بن فروخ. حدثنا عبدالوارث عن أبي التياح. قال: حدثني أبو مجلز عن ابن عمر؛ قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;الوتر ركعة من آخر الليل&#8221;.</strong></p>
<p><strong>154 &#8211; (752)</strong> وحدثنا محمد بن المثنى وابن بشار. قال ابن المثنى: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن قتادة، عن أبي مجلز؛ قال:</p>
<p><strong>سمعت ابن عمر يحدث عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;الوتر ركعة من آخر الليل&#8221;.</strong></p>
<p><strong>155 &#8211; (753)</strong> وحدثني زهير بن حرب. حدثنا عبدالصمد. حدثنا همام. حدثنا قتادة عن أبي مجلز؛ قال:</p>
<p><strong>سألت ابن عباس عن الوتر؟ فقال: سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;ركعة من آخر الليل&#8221;. وسألت ابن عمر فقال: سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;ركعة من آخر الليل&#8221;.</strong></p>
<p><strong>156 &#8211; (749)</strong> وحدثنا أبو كريب وهارون بن عبدالله. قالا: حدثنا أبو أسامة عن الوليد بن كثير. قال: حدثني عبيدالله بن عبدالله بن عمر؛ أن ابن عمر حدثهم؛ أن رجلا نادى رسول الله صلى الله عليه وسلم وهو في المسجد. فقال:</p>
<p><strong>يا رسول الله! كيف أوتر صلاة الليل؟ فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;من صلى فليصل مثنى مثنى. فإن أحس أن يصبح، سجد سجدة، فأوترت له ما صلى&#8221;.</strong></p>
<p>قال  أبو كريب: عبيدالله بن عبدالله. ولم يقل: ابن عمر.</p>
<p><strong>157 &#8211; (749)</strong> حدثنا خلف بن هشام وأبو كامل. قالا: حدثنا حماد بن زيد عن أنس بن سيرين. قال: سألت ابن عمر، قلت:</p>
<p><strong>أرأيت الركعتين قبل صلاة الغداة أطيل فيهما القراءة؟ قال: كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يصلي من الليل مثنى مثنى ويوتر بركعة. قال قلت: إني لست عن هذا أسألك. قال: إنك لضخم. ألا تدعني أستقرئ لك الحديث؟ كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يصلي من الليل مثنى مثنى. ويوتر بركعة. ويصلي ركعتين قبل الغداة. كأن الأذان بأذنيه.</strong></p>
<p>قال خلف: أرأيت الركعتين قبل الغداة. ولم يذكر: صلاة.</p>
<p><strong>158 &#8211; (749)</strong> وحدثنا ابن المثنى وابن بشار. قالا. حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن أنس بن سيرين؛ قال:</p>
<p><strong>سألت ابن عمر، بمثله. وزاد: ويوتر بركعة من آخر الليل. وفيه: فقال: به به. إنك لضخم.</strong></p>
<p><strong>159 &#8211; (749)</strong> حدثنا محمد بن المثنى. حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة. قال: سمعت عقبة بن حريث قال: سمعت ابن عمر يحدث؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال:</p>
<p><strong>&#8220;صلاة الليل مثنى مثنى. فإذا رأيت أن الصبح يدركك فأوتر بواحدة. فقيل لابن عمر: ما مثنى مثنى؟ قال: أن تسلم في كل ركعتين.</strong></p>
<p><strong>160 &#8211; (754)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عبدالأعلى بن عبدالأعلى عن معمر، عن يحيى بن أبي كثير، عن أبي نضرة، عن أبي سعيد؛ أن النبي صلى الله عليه وسلم قال:</p>
<p><strong>&#8220;أوتروا قبل أن تصبحوا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>161 &#8211; (754)</strong> وحدثني إسحاق بن منصور. أخبرني عبيدالله عن شيبان، عن يحيى. قال: أخبرني أبو نضرة العوقي؛ أن أبا سعيد أخبرهم؛ أنهم سألوا النبي صلى الله عليه وسلم عن الوتر؟ فقال &#8220;أوتروا قبل الصبح&#8221;.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/11111">باب صلاة الليل مثنى مثنى، والوتر ركعة من آخر الليل</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب صلاة الليل وعدد ركعات النبي صلى الله عليه وسلم في الليل، وأن الوتر ركعة، وأن الركعة صلاة صحيحة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/11108</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2017 17:27:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب صلاة المسافرين و قصرها]]></category>
		<category><![CDATA[الليل]]></category>
		<category><![CDATA[الوتر]]></category>
		<category><![CDATA[ركعات]]></category>
		<category><![CDATA[صلاة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=666</guid>
					<description><![CDATA[<p>(17) باب صلاة الليل وعدد ركعات النبي صلى الله عليه وسلم في الليل، وأن الوتر ركعة، وأن الركعة صلاة صحيحة 121 &#8211; (736) حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن ابن شهاب، عن عروة، عن عائشة؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم: كان يصلي بالليل إحدى عشرة ركعة. يوتر منها بواحدة. فإذا [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/11108">باب صلاة الليل وعدد ركعات النبي صلى الله عليه وسلم في الليل، وأن الوتر ركعة، وأن الركعة صلاة صحيحة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(17) باب صلاة الليل وعدد ركعات النبي صلى الله عليه وسلم في الليل، وأن الوتر ركعة، وأن الركعة صلاة صحيحة</h3>
<p><strong>121 &#8211; (736)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن ابن شهاب، عن عروة، عن عائشة؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong>كان يصلي بالليل إحدى عشرة ركعة. يوتر منها بواحدة. فإذا فرغ منها اضطجع على شقه الأيمن. حتى يأتيه المؤذن فيصلي ركعتين خفيفتين.</strong></p>
<p><strong>122 &#8211; (736)</strong> وحدثني حرملة بن يحيى. حدثنا ابن وهب. أخبرني عمرو بن الحارث عن ابن شهاب، عن عروة بن الزبير، عن عائشة زوج النبي صلى الله عليه وسلم؛ قالت:</p>
<p><strong>كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يصلي فيما بين أن يفرغ من صلاة العشاء (وهي التي يدعو الناس العتمة) إلى الفجر، إحدى عشرة ركعة. يسلم بين كل ركعتين. ويوتر بواحدة. فإذا سكت المؤذن من صلاة الفجر، وتبين له الفجر، وجاءه المؤذن قام فركع ركعتين خفيفتين. ثم اضطجع على شقه الأيمن. حتى يأتيه المؤذن للإقامة.</strong></p>
<p><strong>(736)</strong> وحدثنيه حرملة. أخبرنا ابن وهب. أخبرني يونس عن ابن شهاب، بهذا الإسناد. وساق حرملة الحديث بمثله. غير أنه لم يذكر: وتبين له الفجر، وجاءه المؤذن ولم يذكر: الإقامة. وسائر الحديث، بمثل حديث عمرو، سواء.</p>
<p><strong>123 &#8211; (737)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وأبو كريب. قالا: حدثنا عبدالله بن نمير. ح وحدثنا ابن نمير. حدثنا أبي. حدثنا هشام عن أبيه، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يصلي من الليل ثلاث عشرة ركعة. يوتر من ذلك بخمس. لا يجلس في شيء إلا في آخرها.</strong></p>
<p><strong>(737)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عبدة بن سليمان. ح وحدثناه أبو كريب. حدثنا وكيع وأبو أسامة. كلهم عن هشام، بهذا الإسناد.</p>
<p>124 &#8211; (737) وحدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا ليث عن يزيد بن أبي حبيب، عن عراك بن مالك، عن عروة؛ أن عائشة أخبرته؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong>كان يصلي ثلاث عشرة ركعة، بركعتي الفجر.</strong></p>
<p><strong>125 &#8211; (738)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن سعيد بن أبي سعيد المقبري، عن أبي سلمة بن عبدالرحمن؛ أنه سأل عائشة:</p>
<p><strong>كيف كانت صلاة رسول الله صلى الله عليه وسلم في رمضان؟ قالت: ما كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يزيد في رمضان، ولا في غيره، على إحدى عشرة ركعة. يصلي أربعا فلا تسأل عن حسنهن وطولهن. ثم يصلي أربعا فلا تسأل عن حسنهن وطولهن. ثم يصلي ثلاثا. فقالت عائشة: فقلت: يا رسول الله! أتنام قبل أن توتر؟ فقال &#8220;يا عائشة! إن عيني تنامان ولا ينام قلبي&#8221;.</strong></p>
<p><strong>126 &#8211; (738)</strong> وحدثنا محمد بن المثنى. حدثنا ابن أبي عدي. حدثنا هشام عن يحيى عن أبي سلمة؛ قال:</p>
<p><strong>سألت عائشة عن صلاة رسول الله صلى الله عليه وسلم؟ فقالت: كان يصلي ثلاث عشرة ركعة. يصلي ثمان ركعات ثم يوتر. ثم يصلي ركعتين وهو جالس. فإذا أراد أن يركع قام فركع. ثم يصلي ركعتين بين النداء والإقامة، من صلاة الصبح.</strong></p>
<p><strong>(738)</strong> وحدثني زهير بن حرب. حدثنا حسين بن محمد. حدثنا شيبان عن يحيى. قال: سمعت أبا سلمة. ح وحدثني يحيى بن بشر الحريري. حدثنا معاوية (يعني ابن سلام) عن يحيى بن أبي كثير.</p>
<p>قال: أخبرني أبو سلمة أنه سأل عائشة عن صلاة رسول الله صلى الله عليه وسلم، بمثله. غير أن في حديثهما: تسع ركعات قائما. يوتر منهن.</p>
<p><strong>127 &#8211; (738)</strong> وحدثنا عمرو الناقد. حدثنا سفيان بن عيينة عن عبدالله بن أبي لبيد. سمع أبا سلمة قال: أتيت عائشة فقلت:</p>
<p><strong>أي أمه! أخبرني عن صلاة رسول الله صلى الله عليه وسلم. فقالت: كانت صلاته، في شهر رمضان وغيره، ثلاث عشرة ركعة بالليل. منها ركعتا الفجر.</strong></p>
<p><strong>128 &#8211; (738)</strong> حدثنا ابن نمير. حدثنا أبي. حدثنا حنظلة عن القاسم بن محمد. قال: سمعت عائشة تقول:</p>
<p><strong>كانت صلاة رسول الله صلى الله عليه وسلم من الليل عشر ركعات. ويوتر بسجدة. ويركع ركعتي  الفجر. فتلك ثلاث عشرة ركعة.</strong></p>
<p><strong>129 &#8211; (739)</strong> وحدثنا أحمد بن يونس. حدثنا زهير. حدثنا أبو إسحاق. ح وحدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا أبو خيثمة عن أبي إسحاق. قال:</p>
<p><strong>سألت الأسود بن يزيد عما حدثته عائشة عن صلاة رسول الله صلى الله عليه وسلم؟ قالت: كان ينام أول الليل ويحي آخره. ثم إن كانت له حاجة إلى أهله قضى حاجته. ثم ينام. فإذا كان عند النداء الأول (قالت) وثب. (ولا والله! ما قالت: قام) فأفاض عليه الماء. (ولا والله! ما قالت: اغتسل. وأنا أعلم ما تريد) وإن لم يكن جنبا توضأ وضوء الرجل للصلاة. ثم صلى الركعتين.</strong></p>
<p><strong>130 &#8211; (740)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وأبو كريب. قالا: حدثنا يحيى بن آدم. حدثنا عمار بن رزيق عن أبي إسحاق، عن الأسود، عن عائشة؛ قالت:</p>
<p><strong>كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يصلي من الليل. حتى يكون آخر صلاته الوتر.</strong></p>
<p><strong>131 &#8211; (741)</strong> حدثني هناد بن السري. حدثنا أبو الأحوص عن أشعث، عن أبيه، عن مسروق. قال:</p>
<p><strong>سألت عائشة عن عمل رسول الله صلى الله عليه وسلم؟ فقالت: كان يحب الدائم. قال قلت: أي حين كان يصلي؟ فقالت: كان إذا سمع الصارخ، قام فصلى.</strong></p>
<p><strong>132 &#8211; (742)</strong> حدثنا أبو كريب. أخبرنا ابن بشر عن مسعر، عن سعد، عن أبي سلمة، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>ما ألفى رسول الله صلى الله عليه وسلم السحر الأعلى في بيتي، أو عندي، إلا نائما.</strong></p>
<p><strong>133 &#8211; (743)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة ونصر بن علي وابن أبي عمر. قال أبو بكر. حدثنا سفيان بن عيينة عن أبي النضر، عن أبي سلمة، عن عائشة؛ قالت:</p>
<p><strong>كان النبي صلى الله عليه وسلم إذا صلى ركعتي الفجر، فإن كنت مستيقظة، حدثني. وإلا اضطجع.</strong></p>
<p><strong>(743)</strong> وحدثنا ابن أبي عمر. حدثنا سفيان عن زياد بن سعد، عن ابن أبي عتاب، عن أبي سلمة، عن عائشة، عن النبي صلى الله عليه وسلم، مثله.</p>
<p><strong>134 &#8211; (744)</strong> وحدثنا زهير بن حرب. حدثنا جرير عن الأعمش، عن تميم بن سلمة، عن عروة بن الزبير، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يصلي من الليل. فإذا أوتر قال &#8220;قومي، فأوتري. يا عائشة!&#8221;.</strong></p>
<p><strong>135 &#8211; (744)</strong> وحدثني هارون بن سعيد الأيلي. حدثنا ابن وهب. أخبرني سليمان بن بلال عن ربيعة بن أبي عبدالرحمن، عن القاسم بن محمد. عن عائشة؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong>كان يصلي صلاته بالليل وهي معترضة بين يديه. فإذا بقي الوتر أيقظها فأوترت.</strong></p>
<p><strong>136 &#8211; (745)</strong> وحدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا سفيان بن عيينة عن أبي يعفور (واسمه واقد، ولقبه وقدان). ح وحدثنا أبو بكر ابن أبي شيبة وأبو كريب. قالا: حدثنا أبو معاوية عن الأعمش. كلاهما عن مسلم، عن مسروق، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>من كل الليل قد أوتر رسول الله صلى الله عليه وسلم. فانتهى وتره إلى السحر.</strong></p>
<p><strong>137 &#8211; (745)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وزهير بن حرب. قالا: حدثنا وكيع عن سفيان، عن أبي حصين، عن يحيى بن وثاب، عن مسروق، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>من كل الليل قد أوتر رسول الله صلى الله عليه وسلم. من أول الليل وأوسطه وآخره. فانتهى وتره إلى السحر.</strong></p>
<p><strong>138 &#8211; (745)</strong> حدثني علي بن حجر. حدثنا حسان (قاضي كرمان) عن سعيد بن مسروق، عن أبي الضحى، عن مسروق، عن عائشة. قالت.</p>
<p><strong>كل الليل قد أوتر رسول الله صلى الله عليه وسلم. فانتهى وتره إلى آخر الليل.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/11108">باب صلاة الليل وعدد ركعات النبي صلى الله عليه وسلم في الليل، وأن الوتر ركعة، وأن الركعة صلاة صحيحة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
