<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>خطبة &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%ae%d8%b7%d8%a8%d8%a9/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Sat, 11 Feb 2017 10:14:37 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>باب تحريم الخطبة على خطبة أخيه حتى يأذن أو يترك</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-marriage/11186</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 10:14:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب النكاح]]></category>
		<category><![CDATA[الأخ]]></category>
		<category><![CDATA[خطبة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1335</guid>
					<description><![CDATA[<p>(6) باب تحريم الخطبة على خطبة أخيه حتى يأذن أو يترك 49 &#8211; (1412) وحدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا ليث. ح وحدثنا ابن رمح. أخبرنا الليث عن نافع، عن ابن عمر،، عن النبي صلى الله عليه وسلم قال: &#8220;لا يبع بعضكم على بيع بعض. ولا  يخطب بعضكم على خطبة بعض&#8221;. 50 &#8211;  (1412) وحدثني زهير [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-marriage/11186">باب تحريم الخطبة على خطبة أخيه حتى يأذن أو يترك</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(6) باب تحريم الخطبة على خطبة أخيه حتى يأذن أو يترك</h3>
<p><strong>49 &#8211; (1412)</strong> وحدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا ليث. ح وحدثنا ابن رمح. أخبرنا الليث عن نافع، عن ابن عمر،، عن النبي صلى الله عليه وسلم قال:</p>
<p><strong>&#8220;لا يبع بعضكم على بيع بعض. ولا  يخطب بعضكم على خطبة بعض&#8221;.</strong></p>
<p><strong>50 &#8211;  (1412)</strong> وحدثني زهير بن حرب ومحمد بن المثنى. جميعا عن يحيى القطان. قال زهير: حدثنا يحيى عن عبيدالله. أخبرني نافع عن ابن عمر، عن النبي صلى الله عليه وسلم، قال:</p>
<p><strong>&#8220;لا يبع الرجل على بيع أخيه، ولا  يخطب على خطبة أخيه، إلا أن يأذن له&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(1412)</strong> وحدثناه أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا علي بن مسهر عن عبيدالله، بهذا الإسناد.</p>
<p><strong>(1412)</strong> وحدثنيه أبو كامل الجحدري. حدثنا حماد. حدثنا أيوب عن نافع، بهذا الإسناد.</p>
<p><strong>51 &#8211; (1413)</strong> وحدثني عمرو الناقد وزهير بن حرب وابن أبي عمر. قال زهير: حدثنا سفيان بن عيينة عن الزهري، عن سعيد، عن أبي هريرة ؛ أن النبي صلى الله عليه وسلم نهى أن يبيع حاضر لباد. أو يتناجشوا. أو يخطب الرجل على خطبه أخيه. أو يبيع على بيع أخيه. ولا  تسأل المرأة طلاق أختها لتكتفيء ما في إنائها. أو ما في صحفتها.</p>
<p>زاد عمرو في روايته: ولا  يسم الرجل على سوم أخيه.</p>
<p><strong>52 &#8211; (1413)</strong> وحدثني حرملة بن يحيى. أخبرنا ابن وهب. أخبرني يونس عن ابن شهاب. حدثني سعيد بن المسيب ؛ أن أبا هريرة قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم. لا تناجشوا. ولا  يبع المرء على بيع أخيه. ولا  يبع حاضر لباد. ولا  يخطب المرء على خطبة أخيه. ولا  تسأل المرأة طلاق الأخرى لتكتفيء ما في إنائها&#8221;.</strong></p>
<p><strong>53 &#8211; (1413)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عبدالأعلى. ح وحدثني محمد بن رافع. حدثنا عبدالرزاق. جميعا عن معمر، عن الزهري، بهذا الإسناد، مثله. غير أن في حديث معمر &#8220;ولا يزد الرجل على بيع أخيه&#8221;.</p>
<p><strong>54 &#8211; (1413)</strong> حدثنا يحيى بن أيوب وقتيبة وابن حجر. جميعا عن إسماعيل بن جعفر. قال ابن أيوب: حدثنا إسماعيل. أخبرني العلاء عن أبيه، عن أبي هريرة ؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال:</p>
<p><strong>&#8220;لا يسم المسلم على سوم أخيه، ولا  يخطب على خطبته&#8221;.</strong></p>
<p><strong>55 &#8211; (1413)</strong> وحدثني أحمد بن إبراهيم الدورقي. حدثنا عبدالصمد. حدثنا شعبة عن العلاء وسهيل عن أبيهما، عن أبي هريرة، عن النبي صلى الله عليه وسلم. ح وحدثناه محمد بن المثنى. حدثنا عبدالصمد. حدثنا شعبة عن الأعمش، عن أبي صالح، عن أبي هريرة،، عن النبي صلى الله عليه وسلم. إلا أنهم قالوا:</p>
<p><strong>&#8220;على سوم أخيه، وخطبه أخيه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>56 &#8211; (1414)</strong> وحدثني أبو الطاهر. أخبرنا عبدالله بن وهب عن الليث وغيره، عن يزيد بن أبي حبيب، عن عبدالرحمن بن شماسة  أنه سمع عقبة بن عامر على المنبر يقول: إن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال:</p>
<p><strong>&#8220;المؤمن أخو المؤمن. فلا يحل للمؤمن أن يبتاع على بيع أخيه. ولا  يخطب على خطبة أخيه حتى يذر&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-marriage/11186">باب تحريم الخطبة على خطبة أخيه حتى يأذن أو يترك</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب التحية والامام يخطب.</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-for-prayer/785</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2017 00:07:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجمعة]]></category>
		<category><![CDATA[الإمام]]></category>
		<category><![CDATA[خطبة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=785</guid>
					<description><![CDATA[<p>(14) باب التحية والامام يخطب. 54 &#8211; (875) وحدثنا أبو الربيع الزهراني وقتيبة بن سعيد. قالا: حدثنا حماد (وهو ابن زيد) عن عمرو بن دينار، عن جابر بن عبدالله ؛ قال: بينا النبي صلى الله عليه وسلم يخطب يوم الجمعة، إذ جاء رجل. فقال له النبي صلى الله عليه وسلم &#8220;أصليت ؟ يا فلان!&#8221; قال: [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-for-prayer/785">باب التحية والامام يخطب.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(14) باب التحية والامام يخطب.</h3>
<p><strong>54 &#8211; (875)</strong> وحدثنا أبو الربيع الزهراني وقتيبة بن سعيد. قالا: حدثنا حماد (وهو ابن زيد) عن عمرو بن دينار، عن جابر بن عبدالله ؛ قال:</p>
<p><strong>بينا النبي صلى الله عليه وسلم يخطب يوم الجمعة، إذ جاء رجل. فقال له النبي صلى الله عليه وسلم &#8220;أصليت ؟ يا فلان!&#8221; قال: لا. قال: &#8220;قم فاركع&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(875)</strong> حدثنا أو بكر بن أبي شيبة ويعقوب الدورقي عن ابن علية، عن أيوب، عن عمرو، عن جابر، عن النبي صلى الله عليه وسلم. كما قال حماد. ولم يذكر الركعتين.</p>
<p><strong>55 &#8211; (875)</strong> وحدثنا قتيبة بن سعيد وإسحاق بن إبراهيم. (قال قتيبة: حدثنا. وقال إسحاق: أخبرنا سفيان) عن عمرو، سمع جابر بن عبدالله يقول:</p>
<p><strong>دخل رجل المسجد، ورسول الله صلى الله عليه وسلم يخطب، يوم الجمعة. فقال &#8220;أصليت ؟  &#8220;قال: لا. قال &#8220;قم فصل الركعتين&#8221;. وفي رواية قتيبة قال &#8220;صل ركعتين&#8221;.</strong></p>
<p><strong>56 &#8211; (875)</strong> وحدثني محمد بن رافع وعبد بن حميد. قال ابن رافع: حدثنا عبدالرزاق. أخبرنا ابن جريج. أخبرني عمرو بن دينار ؛ أنه سمع جابر بن عبدالله يقول:</p>
<p><strong>جاء رجل والنبي صلى الله عليه وسلم على المنبر، يوم الجمعة، يخطب. فقال له &#8220;أركعت ركعتين ؟&#8221; قال: لا. فقال &#8220;اركع&#8221;.</strong></p>
<p><strong>57 &#8211; (875)</strong> حدثنا محمد بن بشار. حدثنا محمد (وهو ابن جعفر) حدثنا شعبة عن عمرو ؛ قال: سمعت جابر بن عبدالله؛</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم خطب فقال &#8220;إذا جاء أحدكم يوم الجمعة، وقد خرج الإمام، فليصل ركعتين&#8221;.</strong></p>
<p><strong>58 &#8211; (875)</strong> وحدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا ليث. ح وحدثنا أحمد بن رمح. أخبرنا الليث عن أبي الزبير، عن جابر ؛ أنه قال</p>
<p><strong>&#8220;جاء سليك الغطفاني  يوم الجمعة. ورسول الله صلى الله عليه وسلم قاعد على المنبر. فقعد سليك قبل أن يصلي. فقال له النبي صلى الله عليه وسلم &#8220;أركعت ركعتين&#8221; قال: لا. قال &#8220;قم فاركعهما&#8221;.</strong></p>
<p><strong>59 &#8211; (875)</strong> وحدثنا إسحاق بن إبراهيم وعلي بن خشرم. كلاهما عن عيسى بن يونس. قال ابن خشرم: أخبرنا عيسى عن الأعمش، عن أبي سفيان، عن جابر بن عبدالله ؛ قال:</p>
<p><strong>جاء سليك الغطفاني يوم الجمعة، ورسول الله صلى الله عليه وسلم يخطب، فجلس. فقال له &#8220;يا سليك ! قم فاركع ركعتين. وتجوز فيهما&#8221;. ثم قال &#8220;إذا جاء أحدكم، يوم الجمعة، والإمام يخطب، فليركع ركعتين، وليتجوز فيهما&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-for-prayer/785">باب التحية والامام يخطب.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
