<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>كتاب الحج &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Sat, 11 Feb 2017 04:47:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.4</generator>
	<item>
		<title>باب: الإدلاج من المحصب</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3971</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 04:47:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الحج]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=3971</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 150 &#8211; باب: الإدلاج من المحصب. 1682 &#8211; حدثنا عمرو بن حفص: حدثنا أبي: حدثنا الأعمش: حدثني إبراهيم، عن الأسود، عن عائشة رضي الله عنها قالت: حاضت صفية ليلة النفر، فقالت: ما أراني حابستكم، قال النبي صلى الله عليه وسلم: (عقري حلقي، أطافت يوم النحر). قيل: نعم، قال: (فانفري). قال أبو عبد الله: وزادني [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3971">باب: الإدلاج من المحصب</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 150 &#8211; باب: الإدلاج من المحصب.</p>
<p><strong>1682 &#8211;</strong> حدثنا عمرو بن حفص: حدثنا أبي: حدثنا الأعمش: حدثني إبراهيم، عن الأسود، عن عائشة رضي الله عنها قالت:</p>
<p><strong>حاضت صفية ليلة النفر، فقالت: ما أراني حابستكم، قال النبي صلى الله عليه وسلم: (عقري حلقي، أطافت يوم النحر). قيل: نعم، قال: (فانفري).</strong></p>
<p>قال أبو عبد الله: وزادني محمد: حدثنا محاضر: حدثنا الأعمش، عن إبراهيم، عن الأسود، عن عائشة رضي الله عنها قالت:</p>
<p><strong>خرجنا مع رسول الله صلى الله عليه وسلم لا نذكر إلا الحج، فلما قدمنا، أمرنا أن نحل، فلما كانت ليلة النفر حاضت صفية بنت حيي، فقال النبي صلى الله عليه وسلم: (حلقي عقري، ما أراها إلا حابستكم). ثم قال: (كنت طفت يوم النحر). قالت: نعم، قال: (فانفري). قلت: يا رسول الله، إني لم أكن أحللت، قال: (فاعتمري من التنعيم). فخرج معها أخوها، فلقيناه مدلجا، فقال: (موعدك مكان كذا وكذا).</strong></p>
<hr />
<p>[ش أخرجه مسلم في الحج، باب: بيان وجوه الإحرام..، رقم: 1211.</p>
<p>(لم أكن أحللت) أي حين قدمت مكة لأني متمتعة بل كنت قارنة، أي ولم أعتمر عمرة مستقلة. (مدلجا) سائرا من آخر الليل، من الإدلاج: وهو السير في آخر الليل، والإدلاج: السير في أول الليل].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3971">باب: الإدلاج من المحصب</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: التجارة أيام الموسم، والبيع في أسواق الجاهلية</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3969</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 04:46:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الحج]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=3969</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 149 &#8211; باب: التجارة أيام الموسم، والبيع في أسواق الجاهلية. 1681 &#8211; حدثنا عثمان بن الهيثم: أخبرنا ابن جريج: قال عمرو بن دينار: قال ابن عباس رضي الله عنهما: كان ذو المجاز وعكاظ متجر الناس في الجاهلية، فلما جاء الإسلام كأنهم كرهوا ذلك، حتى نزلت: {ليس عليكم جناح أن تبتغوا فضلا من ربكم}. في [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3969">باب: التجارة أيام الموسم، والبيع في أسواق الجاهلية</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 149 &#8211; باب: التجارة أيام الموسم، والبيع في أسواق الجاهلية.</p>
<p><strong>1681 &#8211;</strong> حدثنا عثمان بن الهيثم: أخبرنا ابن جريج: قال عمرو بن دينار: قال ابن عباس رضي الله عنهما:</p>
<p><strong>كان ذو المجاز وعكاظ متجر الناس في الجاهلية، فلما جاء الإسلام كأنهم كرهوا ذلك، حتى نزلت: {ليس عليكم جناح أن تبتغوا فضلا من ربكم}. في مواسم الحج.</strong></p>
<hr />
<p>[ش (ذو المجاز) اسم سوق للعرب في الجاهلية، كان إلى جانب عرفة، وقيل في منى. (عكاظ) اسم سوق كان بناحية مكة. (متجر) مكان تجارتهم. (جناح) إثم. (تبتغوا) تطلبوا. (فضلا) رزقا منه وعطاء وربحا في التجارة. /البقرة: 198/. (في مواسم الحج) هذه الجملة ليست من القراءة المتواترة، بل هي قراءة ابن عباس رضي الله عنهما، وهي تفسير منه للآية على ما يبدو].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3969">باب: التجارة أيام الموسم، والبيع في أسواق الجاهلية</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: من نزل بذي طوى إذا رجع من مكة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3967</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 04:46:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الحج]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=3967</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 148 &#8211; باب: من نزل بذي طوى إذا رجع من مكة. 1680 &#8211; وقال محمد بن عيسى: حدثنا حماد، عن أيوب، عن نافع، عن ابن عمر رضي الله عنهما: أنه كان إذا أقبل بات بذي طوى، حتى إذا أصبح دخل، وإذا نفر مر بذي طوى وبات بها حتى يصبح، وكان يذكر أن النبي صلى [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3967">باب: من نزل بذي طوى إذا رجع من مكة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 148 &#8211; باب: من نزل بذي طوى إذا رجع من مكة.</p>
<p><strong>1680 &#8211;</strong> وقال محمد بن عيسى: حدثنا حماد، عن أيوب، عن نافع، عن ابن عمر رضي الله عنهما:</p>
<p><strong>أنه كان إذا أقبل بات بذي طوى، حتى إذا أصبح دخل، وإذا نفر مر بذي طوى وبات بها حتى يصبح، وكان يذكر أن النبي صلى الله عليه وسلم كان يفعل ذلك.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3967">باب: من نزل بذي طوى إذا رجع من مكة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: النزول بذي طوى قبل أن يدخل مكة، والنزول بالبطحاء التي بذي الحليفة، إذا رجع من مكة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3965</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 04:45:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الحج]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=3965</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 147 &#8211; باب: النزول بذي طوى قبل أن يدخل مكة، والنزول بالبطحاء التي بذي الحليفة، إذا رجع من مكة. 1678 &#8211; حدثنا إبراهيم بن المنذر: حدثنا أبو ضمرة: حدثنا موسى بن عقبة، عن نافع: أن ابن عمر رضي الله عنهما: كان يبيت بذي طوى، بين الثنيتين، ثم يدخل من الثنية التي بأعلى مكة، وكان [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3965">باب: النزول بذي طوى قبل أن يدخل مكة، والنزول بالبطحاء التي بذي الحليفة، إذا رجع من مكة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 147 &#8211; باب: النزول بذي طوى قبل أن يدخل مكة، والنزول بالبطحاء التي بذي الحليفة، إذا رجع من مكة.</p>
<p><strong>1678 &#8211;</strong> حدثنا إبراهيم بن المنذر: حدثنا أبو ضمرة: حدثنا موسى بن عقبة، عن نافع:</p>
<p><strong>أن ابن عمر رضي الله عنهما: كان يبيت بذي طوى، بين الثنيتين، ثم يدخل من الثنية التي بأعلى مكة، وكان إذا قدم مكة، حاجا أو معتمرا، لم ينخ ناقته إلا عند باب المسجد، ثم يدخل، فيأتي الركن الأسود، فيبدأ به، ثم يطوف سبعا: ثلاثا سعيا وأربعا مشيا، ثم ينصرف، فيصلي سجدتين، ثم ينطلق قبل أن يرجع إلى منزله، فيطوف بين الصفا والمروة، وكان إذا صدر عن الحج أو العمرة أناخ بالبطحاء، التي بذي الحليفة، التي كان النبي صلى الله عليه وسلم ينيخ بها.</strong></p>
<p><strong>1679 &#8211;</strong> حدثنا عبد الله بن عبد الوهاب: حدثنا خالد بن الحارث قال: سئل عبيد الله عن المحصب، فحدثنا عبيد الله، عن نافع قال:</p>
<p><strong>نزل بها رسول الله صلى الله عليه وسلم، وعمر، وابن عمر. وعن نافع: أن ابن عمر رضي الله عنهما كان يصلي بها، يعني المحصب، الظهر والعصر، أحسبه قال: والمغرب، قال خالد: لا شك في العشاء، ويهجع هجعة، ويذكر ذلك عن النبي صلى الله عليه وسلم.</strong></p>
<hr />
<p>[ش (بذي طوى) موضع بأسفل مكة. (الثنيتين) تثنية ثنية، وهي الطريق إلى الجبل. (سجدتين) ركعتين سنة الطواف. (صدر) رجع متوجها إلى المدينة].</p>
<p>[ش (عن المحصب) أي عن النزول به. (يهجع هجعة) ينام نومة، من الهجوع وهو النوم. (لا أشك في العشاء) أي إنما حصل شكه في ذكر المغرب لا في العشاء].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3965">باب: النزول بذي طوى قبل أن يدخل مكة، والنزول بالبطحاء التي بذي الحليفة، إذا رجع من مكة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: المحصب</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3963</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 04:45:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الحج]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=3963</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 146 &#8211; باب: المحصب. 1676 &#8211; حدثنا أبو نعيم: حدثنا سفيان، عن هشام، عن أبيه، عن عائشة رضي الله عنها قالت: إنما كان منزلا ينزله النبي صلى الله عليه وسلم، ليكون أسمح لخروجه، تعني بالأبطح. &#160; 1677 &#8211; حدثنا علي بن عبد الله: حدثنا سفيان: قال عمرو، عن عطاء، عن ابن عباس رضي الله [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3963">باب: المحصب</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 146 &#8211; باب: المحصب.</p>
<p><strong>1676 &#8211;</strong> حدثنا أبو نعيم: حدثنا سفيان، عن هشام، عن أبيه، عن عائشة رضي الله عنها قالت:</p>
<p><strong>إنما كان منزلا ينزله النبي صلى الله عليه وسلم، ليكون أسمح لخروجه، تعني بالأبطح.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>1677 &#8211;</strong> حدثنا علي بن عبد الله: حدثنا سفيان: قال عمرو، عن عطاء، عن ابن عباس رضي الله عنهما قال:</p>
<p><strong>ليس التحصيب بشيء، إنما هو منزل نزله رسول الله صلى الله عليه وسلم.</strong></p>
<hr />
<p>[ش أخرجه مسلم في الحج، باب: استحباب النزول بالمحصب يوم النفر، رقم: 1311.</p>
<p>(إنما كان منزل ينزله) أي محصب موضع ينزل فيه، ليكون الخروج أسهل عند السفر إلى المدينة].</p>
<p>[ش أخرجه مسلم في الحج، باب: استحباب النزول بالمحصب يوم النفر، رقم: 1312.</p>
<p>(ليس التحصيب بشيء) أي النزول في المحصب ليس من مناسك الحج المطلوب فعلها بشيء].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3963">باب: المحصب</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: من صلى العصر يوم النفر بالأبطح</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3961</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 04:42:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الحج]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=3961</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 145 &#8211; باب: من صلى العصر يوم النفر بالأبطح. 1674 &#8211; حدثنا محمد بن المثنى: حدثنا إسحق بن يوسف: حدثنا سفيان الثوري، عن عبد العزيز بن رفيع قال: سألت أنس بن مالك: أخبرني بشيء عقلته عن النبي صلى الله عليه وسلم: أين صلى الظهر يوم التروية؟ قال: بمنى، قلت: فأين صلى العصر يوم النفر؟ [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3961">باب: من صلى العصر يوم النفر بالأبطح</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 145 &#8211; باب: من صلى العصر يوم النفر بالأبطح.</p>
<p><strong>1674 &#8211;</strong> حدثنا محمد بن المثنى: حدثنا إسحق بن يوسف: حدثنا سفيان الثوري، عن عبد العزيز بن رفيع قال:</p>
<p><strong>سألت أنس بن مالك: أخبرني بشيء عقلته عن النبي صلى الله عليه وسلم: أين صلى الظهر يوم التروية؟ قال: بمنى، قلت: فأين صلى العصر يوم النفر؟ قال: بالأبطح، افعل كما يفعل أمراؤك.</strong></p>
<p><strong>1675 &#8211;</strong> حدثنا عبد المتعال بن طالب: حدثنا ابن وهب قال: أخبرني عمرو بن الحارث: أن قتادة حدثه، عن أنس بن مالك رضي الله عنه حدثه:</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم أنه صلى الظهر والعصر، والمغرب والعشاء، ورقد رقدة بالمحصب، ثم ركب إلى البيت فطاف به.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3961">باب: من صلى العصر يوم النفر بالأبطح</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: إذا حاضت المرأة بعدما أفاضت</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3958</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 04:42:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الحج]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=3958</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 144 &#8211; باب: إذا حاضت المرأة بعدما أفاضت. 1670 &#8211; حدثنا عبد الله بن يوسف: أخبرنا مالك، عن عبد الرحمن بن القاسم، عن أبيه، عن عائشة رضي الله عنها: أن صفية بنت حيي، زوج النبي صلى الله عليه وسلم، حاضت، فذكرت ذلك لرسول الله صلى الله عليه وسلم، فقال: (أحابستنا هي). قالوا: إنها قد [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3958">باب: إذا حاضت المرأة بعدما أفاضت</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 144 &#8211; باب: إذا حاضت المرأة بعدما أفاضت.</p>
<p><strong>1670 &#8211;</strong> حدثنا عبد الله بن يوسف: أخبرنا مالك، عن عبد الرحمن بن القاسم، عن أبيه، عن عائشة رضي الله عنها:</p>
<p><strong>أن صفية بنت حيي، زوج النبي صلى الله عليه وسلم، حاضت، فذكرت ذلك لرسول الله صلى الله عليه وسلم، فقال: (أحابستنا هي). قالوا: إنها قد أفاضت، قال: (فلا إذا).</strong></p>
<p><strong>1671/1672 &#8211;</strong> حدثنا أبو النعمان: حدثنا حماد، عن أيوب، عن عكرمة:</p>
<p><strong>أن أهل المدينة سألوا ابن عباس رضي الله عنهما، عن امرأة طافت، ثم حاضت، قال لهم: تنفر، قالوا: لا نأخذ بقولك وندع قول زيد، قال: إذا قدمتم المدينة فسلوا، فقدموا المدينة، فسألوا، فكان فيمن سألوا أم سليم، فذكرت حديث صفية.</strong></p>
<p>رواه خالد وقتادة، عن عكرمة.</p>
<p><strong>(1672) &#8211;</strong> حدثنا مسلم: حدثنا وهيب: حدثنا ابن طاوس، عن أبيه، عن ابن عباس رضي الله عنهما قال:</p>
<p><strong>رخص للحائض أن تنفر إذا أفاضت.</strong></p>
<p><strong>قال: وسمعت ابن عمر يقول: إنها لا تنفر، ثم سمعته يقول بعد: إن النبي صلى الله عليه وسلم رخص لهن.</strong></p>
<p><strong>1673 &#8211;</strong> حدثنا أبو النعمان: حدثنا أبوعوانة، عن منصور، عن إبراهيم، عن الأسود، عن عائشة رضي الله عنها قالت:</p>
<p><strong>خرجنا مع النبي صلى الله عليه وسلم، ولا نرى إلا الحج، فقدم النبي صلى الله عليه وسلم فطاف بالبيت، وبين الصفا والمروة ولم يحل، وكان معه الهدي، فطاف من كان معه من نسائه وأصحابه، وحل منهم من لم يكن معه الهدي، فحاضت هي، فنسكنا مناسكنا من حجنا، فلما كان ليلة الحصبة، ليلة النفر، قالت: يا رسول الله، كل أصحابك يرجع بحج وعمرة غيري، قال: (ما كنت تطوفين بالبيت ليالي قدمنا). قالت: لا، قال: (فاخرجي مع أخيك إلى التنعيم، فأهلي بعمرة، وموعدك مكان كذا وكذا). فخرجت مع عبد الرحمن إلى التنعيم، فأهللت بعمرة، وحاضت صفية بنت حيي،فقال النبي صلى الله عليه وسلم: (عقري حلقي، إنك لحابستنا، أما كنت طفت يوم النحر). قالت: بلى، قال: (فلا بأس، انفري). فلقيته مصعدا على أهل مكة، وأنا منهبطة، أو مصعدة وهو منهبط.</strong></p>
<p><strong>وقال مسدد: قلت: لا. تابعه جرير، عن منصور، في قوله: لا.</strong></p>
<hr />
<p>[ش (قال) أي طاوس].</p>
<p>[ش (طافت) طواف الإفاضة. (تنفر) تذهب من مكة دون طواف وداع].</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3958">باب: إذا حاضت المرأة بعدما أفاضت</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: طواف الوداع</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3957</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 04:41:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الحج]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=3957</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 143 &#8211; باب: طواف الوداع. 1668 &#8211; حدثنا مسدد: حدثنا سفيان، عن ابن طاوس، عن أبيه، عن ابن عباس رضي الله عنهما قال: أمر الناس أن يكون آخر عهدهم بالبيت، إلا أنه خفف عن الحائض. &#160; 1669 &#8211; حدثنا أصبغ بن الفرج: أخبرنا ابن وهب، عن عمرو بن الحارث، عن قتادة: أن أنس بن [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3957">باب: طواف الوداع</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 143 &#8211; باب: طواف الوداع.</p>
<p><strong>1668 &#8211;</strong> حدثنا مسدد: حدثنا سفيان، عن ابن طاوس، عن أبيه، عن ابن عباس رضي الله عنهما قال:</p>
<p><strong>أمر الناس أن يكون آخر عهدهم بالبيت، إلا أنه خفف عن الحائض.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>1669 &#8211;</strong> حدثنا أصبغ بن الفرج: أخبرنا ابن وهب، عن عمرو بن الحارث، عن قتادة: أن أنس بن مالك رضي الله عنه حدثه:</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم صلى الظهر والعصر، والمغرب والعشاء، ثم رقد رقدة بالمحصب، ثم ركب إلى البيت فطاف به.</strong></p>
<p>تابعه الليث: حدثني خالد، عن سعيد، عن قتادة: أن أنس بن مالك رضي الله عنه حدثه: عن النبي صلى الله عليه وسلم.</p>
<hr />
<p>[ش أخرجه مسلم في الحج، باب: وجوب طواف الوداع وسقوطه عن الحائض، رقم: 1328.</p>
<p>(آخر عهدهم بالبيت) آخر ما يفعلونه &#8211; في آخر وقت من أوقات مجيئهم &#8211; أن يطوفوا بالبيت طواف الوداع، قبل مغادرتهم مكة إلى أوطانهم].</p>
<p>[ش (رقد) نام. (بالمحصب) مكان متسع بين مكة ومنى، بين الجبلين إلى المقابر].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3957">باب: طواف الوداع</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: الطيب عند رمي الجمار، والحلق قبل الإفاضة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3955</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 04:40:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الحج]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=3955</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 142 &#8211; باب: الطيب عند رمي الجمار، والحلق قبل الإفاضة. 1667 &#8211; حدثنا علي بن عبد الله: حدثنا سفيان: حدثنا عبد الرحمن بن القاسم: أنه سمع أباه، وكان أفضل أهل زمانه، يقول: سمعت عائشة رضي الله عنها تقول: طيبت رسول الله صلى الله عليه وسلم بيدي هاتين، حين أحرم، ولحله حين أحل، قبل أن [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3955">باب: الطيب عند رمي الجمار، والحلق قبل الإفاضة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 142 &#8211; باب: الطيب عند رمي الجمار، والحلق قبل الإفاضة.</p>
<p><strong>1667 &#8211;</strong> حدثنا علي بن عبد الله: حدثنا سفيان: حدثنا عبد الرحمن بن القاسم: أنه سمع أباه، وكان أفضل أهل زمانه، يقول: سمعت عائشة رضي الله عنها تقول:</p>
<p><strong>طيبت رسول الله صلى الله عليه وسلم بيدي هاتين، حين أحرم، ولحله حين أحل، قبل أن يطوف، وبسطت يديها.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3955">باب: الطيب عند رمي الجمار، والحلق قبل الإفاضة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: الدعاء عند الجمرتين</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3951</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 01:47:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الحج]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=3951</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 141 &#8211; باب: الدعاء عند الجمرتين. 1666 &#8211; وقال محمد: حدثنا عثمان بن عمر: أخبرنا يونس، عن الزهري:  أن رسول الله صلى الله عليه وسلم كان إذا رمى الجمرة التي تلي مسجد منى، يرميها بسبع حصيات، يكبر كلما رمى بحصاة، ثم تقدم أمامها، فوقف مستقبل القبلة، رافعا يديه يدعو، وكان يطيل الوقوف، ثم يأتي [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3951">باب: الدعاء عند الجمرتين</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 141 &#8211; باب: الدعاء عند الجمرتين.</p>
<p><strong>1666 &#8211;</strong> وقال محمد: حدثنا عثمان بن عمر: أخبرنا يونس، <strong>عن الزهري:</strong></p>
<p><strong> أن رسول الله صلى الله عليه وسلم كان إذا رمى الجمرة التي تلي مسجد منى، يرميها بسبع حصيات، يكبر كلما رمى بحصاة، ثم تقدم أمامها، فوقف مستقبل القبلة، رافعا يديه يدعو، وكان يطيل الوقوف، ثم يأتي الجمرة الثانية فيرميها بسبع حصيات، يكبر كلما رمى بحصاة، ثم ينحدر ذات اليسار، مما يلي الوادي، فيقف مستقبل القبلة رافعا يديه يدعو، ثم يأتي الجمرة التي تلي عند العقبة، فيرميها بسبع حصيات، يكبر عند كل حصاة، ثم ينصرف ولا يقف عندها.</strong></p>
<p>قال الزهري: سمعت سالم بن عبد الله يحدث مثل هذا، عن أبيه، عن النبي صلى الله عليه وسلم، وكان ابن عمر يفعله.</p>
<p>[ر:1664]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/3951">باب: الدعاء عند الجمرتين</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
