<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>الله &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%a7%d9%84%d9%84%d9%87/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2017 17:28:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.6</generator>
	<item>
		<title>باب في الدجال وهو أهون على الله عز وجل</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-sedition-doomsday-signs/2841</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 17:28:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الفتن وأشراط الساعة]]></category>
		<category><![CDATA[الدجال]]></category>
		<category><![CDATA[الله]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2841</guid>
					<description><![CDATA[<p>22 &#8211; باب في الدجال وهو أهون على الله عز وجل 114 &#8211; (2939) حدثنا شهاب بن عباد العبدي. حدثنا إبراهيم بن حميد الرؤاسي عن إسماعيل بن أبي خالد، عن قيس بن أبي حازم، عن المغيرة بن شعبة، قال: ما سأل أحد النبي صلى الله عليه وسلم عن الدجال أكثر مما سألت. قال &#8220;وما ينصبك [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-sedition-doomsday-signs/2841">باب في الدجال وهو أهون على الله عز وجل</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>22 &#8211; باب في الدجال وهو أهون على الله عز وجل</b></h3>
<p><strong>114 &#8211; (2939)</strong> حدثنا شهاب بن عباد العبدي. حدثنا إبراهيم بن حميد الرؤاسي عن إسماعيل بن أبي خالد، عن قيس بن أبي حازم، عن المغيرة بن شعبة، قال:</p>
<p><strong>ما سأل أحد النبي صلى الله عليه وسلم عن الدجال أكثر مما سألت. قال &#8220;وما ينصبك منه؟ إنه لا يضرك&#8221; قال قلت: يا رسول الله! إنهم يقولون: إن معه الطعام والأنهار. قال &#8220;هو أهون على الله من ذلك&#8221;</strong></p>
<p><strong>115 &#8211; (2939)</strong> حدثنا سريج بن يونس. حدثنا هشيم عن إسماعيل، عن قيس، عن المغيرة بن شعبة، قال:</p>
<p><strong>ما سأل النبي صلى الله عليه وسلم عن الدجال أكثر مما سألته. قال &#8220;وما سؤالك؟&#8221; قال قلت: إنهم يقولون: معه جبال من خبز ولحم، ونهر من ماء. قال &#8220;هو أهون على الله من ذلك&#8221;.</strong></p>
<p><strong>115-م &#8211; (2939)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وابن نمير. قالا: حدثنا وكيع. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا جرير. ح وحدثنا ابن أبي عمر. حدثنا سفيان. ح وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا يزيد بن هارون. ح وحدثني محمد بن رافع. حدثنا أبو أسامة. كلهم عن إسماعيل، بهذا الإسناد، نحو حديث إبراهيم بن حميد. وزاد في حديث يزيد: فقال لي &#8220;أي بني&#8221;.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-sedition-doomsday-signs/2841">باب في الدجال وهو أهون على الله عز وجل</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب الأمر بحسن الظن بالله تعالى، عند الموت</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-paradise/11421</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 12:56:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجنة، وصفة نعيمها وأهلها]]></category>
		<category><![CDATA[الظن]]></category>
		<category><![CDATA[الله]]></category>
		<category><![CDATA[حسن]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2796</guid>
					<description><![CDATA[<p>19 &#8211; باب الأمر بحسن الظن بالله تعالى، عند الموت 81 &#8211; (2877) حدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا يحيى بن زكرياء عن الأعمش، عن أبي سفيان، عن جابر. قال: سمعت النبي صلى الله عليه وسلم، قبل وفاته بثلاث، يقول &#8220;لا يموتن أحدكم إلا وهو يحسن بالله الظن&#8221;. 81-م &#8211; (2877) وحدثنا عثمان بن أبي شيبة. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-paradise/11421">باب الأمر بحسن الظن بالله تعالى، عند الموت</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 19 &#8211; باب الأمر بحسن الظن بالله تعالى، عند الموت</b></h3>
<p><strong>81 &#8211; (2877)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا يحيى بن زكرياء عن الأعمش، عن أبي سفيان، عن جابر. قال:</p>
<p><strong>سمعت النبي صلى الله عليه وسلم، قبل وفاته بثلاث، يقول &#8220;لا يموتن أحدكم إلا وهو يحسن بالله الظن&#8221;.</strong></p>
<p><strong>81-م &#8211; (2877)</strong> وحدثنا عثمان بن أبي شيبة. حدثنا جرير. ح وحدثنا أبو كريب. حدثنا أبو معاوية. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا عيسى بن يونس وأبو معاوية. كلهم عن الأعمش، بهذا الإسناد، مثله.</p>
<p><strong>82 &#8211; (2877)</strong> وحدثني أبو داود، سليمان بن معبد. حدثنا أبو النعمان، عارم. حدثنا مهدي بن ميمون. حدثنا واصل عن أبي الزبير، عن جابر بن عبدالله الأنصاري، قال:</p>
<p><strong>سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم، قبل موته بثلاثة أيام، يقول &#8220;لا يموتن أحدكم إلا وهو يحسن الظن بالله عز وجل&#8221;.</strong></p>
<p><strong>83 &#8211; (2878)</strong> وحدثنا قتيبة بن سعيد وعثمان بن أبي شيبة. قالا: حدثنا جرير عن الأعمش، عن أبي سفيان، عن جابر. قال:</p>
<p><strong>سمعت النبي صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;يبعث كل عبد على ما مات عليه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>83-م &#8211; (2878)</strong> حدثنا أبو بكر بن نافع. حدثنا عبدالرحمن بن مهدي عن سفيان، عن الأعمش، بهذا الإسناد، مثله. وقال: عن النبي صلى الله عليه وسلم. ولم يقل: سمعت.</p>
<p><strong>84 &#8211; (2879)</strong> وحدثني حرملة بن يحيى التجيبي. أخبرنا ابن وهب. أخبرني يونس عن ابن شهاب. أخبرني حمزة بن عبدالله بن عمر؛ أن عبدالله بن عمر قال:</p>
<p><strong>سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;إذا أراد الله بقوم عذابا، أصاب العذاب من كان فيهم، ثم بعثوا على أعمالهم&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-paradise/11421">باب الأمر بحسن الظن بالله تعالى، عند الموت</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب لا أحد أصبر على أذى، من الله عز وجل</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/2734</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 11:44:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب صفة القيامة و الجنة و النار]]></category>
		<category><![CDATA[الله]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2734</guid>
					<description><![CDATA[<p>9 &#8211; باب لا أحد أصبر على أذى، من الله عز وجل 49 &#8211; (2804) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا أبو معاوية وأبو أسامة عن الأعمش، عن سعيد بن جبير، عن أبي عبدالرحمن السلمي، عن أبي موسى. قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;لا أحد أصبر على أذى يسمعه من الله [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/2734">باب لا أحد أصبر على أذى، من الله عز وجل</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 9 &#8211; باب لا أحد أصبر على أذى، من الله عز وجل</b></h3>
<p><strong>49 &#8211; (2804)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا أبو معاوية وأبو أسامة عن الأعمش، عن سعيد بن جبير، عن أبي عبدالرحمن السلمي، عن أبي موسى. قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;لا أحد أصبر على أذى يسمعه من الله عز وجل. إنه يشرك به، ويجعل له الولد، ثم هو يعافيهم ويرزقهم&#8221;.</strong></p>
<p><strong>49-م &#8211; (2804)</strong> حدثنا محمد بن عبدالله بن نمير وأبو سعيد الأشج. قالا: حدثنا وكيع. حدثنا الأعمش. حدثنا سعيد بن جبير عن أبي عبدالرحمن السلمي، عن أبي موسى، عن النبي صلى الله عليه وسلم. بمثله. إلا قوله &#8220;ويجعل له الولد&#8221; فإنه لم يذكره.</p>
<p><strong>50 &#8211; (2804)</strong> وحدثني عبيدالله بن سعيد. حدثنا أبو أسامة عن الأعمش. حدثنا سعيد بن جبير عن أبي عبدالرحمن السلمي. قال: قال عبدالله بن قيس:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;ما أحد أصبر على أذى يسمعه من الله تعالى. إنهم يجعلون له ندا، ويجعلون له ولدا، وهو مع ذلك يرزقهم ويعافيهم ويعطيهم&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/2734">باب لا أحد أصبر على أذى، من الله عز وجل</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب في قوله تعالى: {وما كان الله ليعذبهم وأنت فيهم}، الآية</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/2726</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 11:24:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب صفة القيامة و الجنة و النار]]></category>
		<category><![CDATA[الله]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2726</guid>
					<description><![CDATA[<p>5 &#8211; باب في قوله تعالى: {وما كان الله ليعذبهم وأنت فيهم}، الآية 37 &#8211; (2796) حدثنا عبيدالله بن معاذ العنبري. حدثنا أبي. حدثنا شعبة عن عبدالحميد الزيادي؛ أنه سمع أنس بن مالك يقول: قال أبو جهل: اللهم! إن كان هذا هو الحق من عندك فأمطر علينا حجارة من السماء أو ائتنا بعذاب أليم. فنزلت: [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/2726">باب في قوله تعالى: {وما كان الله ليعذبهم وأنت فيهم}، الآية</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>5 &#8211; باب في قوله تعالى: {وما كان الله ليعذبهم وأنت فيهم}، الآية</b></h3>
<p><strong>37 &#8211; (2796)</strong> حدثنا عبيدالله بن معاذ العنبري. حدثنا أبي. حدثنا شعبة عن عبدالحميد الزيادي؛ أنه سمع أنس بن مالك يقول:</p>
<p><strong>قال أبو جهل: اللهم! إن كان هذا هو الحق من عندك فأمطر علينا حجارة من السماء أو ائتنا بعذاب أليم. فنزلت: {وما كان الله ليعذبهم وأنت فيهم وما كان الله معذبهم وهم يستغفرون* وما لهم ألا يعذبهم الله وهم يصدون عن المسجد الحرام} [8 /الأنفال /33 و-34] إلى آخر الآية.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-heaven-hell-description/2726">باب في قوله تعالى: {وما كان الله ليعذبهم وأنت فيهم}، الآية</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب غيرة الله تعالى، وتحريم الفواحش</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-repentance/2700</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 10:20:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب التوبة]]></category>
		<category><![CDATA[الله]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2700</guid>
					<description><![CDATA[<p>6 &#8211; باب غيرة الله تعالى، وتحريم الفواحش 32 &#8211; (2760) حدثنا عثمان بن أبي شيبة وإسحاق بن إبراهيم (قال إسحاق: أخبرنا. وقال عثمان: حدثنا) جرير عن الأعمش، عن أبي وائل، عن عبدالله، قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;ليس أحد أحب إليه المدح من الله. من أجل ذلك مدح نفسه. وليس أحد [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-repentance/2700">باب غيرة الله تعالى، وتحريم الفواحش</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 6 &#8211; باب غيرة الله تعالى، وتحريم الفواحش</b></h3>
<p><strong>32 &#8211; (2760)</strong> حدثنا عثمان بن أبي شيبة وإسحاق بن إبراهيم (قال إسحاق: أخبرنا. وقال عثمان: حدثنا) جرير عن الأعمش، عن أبي وائل، عن عبدالله، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;ليس أحد أحب إليه المدح من الله. من أجل ذلك مدح نفسه. وليس أحد أغير من الله، من أجل ذلك حرم الفواحش&#8221;.</strong></p>
<p><strong>33 &#8211; (2760)</strong> حدثنا محمد بن عبدالله بن نمير وأبو كريب. قالا: حدثنا أبو معاوية. ح وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة (واللفظ له). حدثنا عبدالله بن نمير وأبو معاوية عن الأعمش، عن شقيق، عن عبدالله، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;لا أحد أغير من الله، ولذلك حرم الفواحش ما ظهر منها وما بطن. ولا أحد أحب إليه المدح من الله&#8221;.</strong></p>
<p><strong>34 &#8211; (2760)</strong> حدثنا محمد بن المثنى وابن بشار. قالا: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن عمرو بن مرة. قال: سمعت أبا وائل يقول: سمعت عبدالله بن مسعود يقول (قلت له: آنت سمعته من عبدالله؟ قال: نعم. ورفعه)؛</p>
<p><strong>أنه قال &#8220;لا أحد أغير من الله. ولذلك حرم الفواحش ما ظهر منها وما بطن. ولا أحد أحب إليه المدح من الله، ولذلك مدح نفسه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>35 &#8211; (2760)</strong> حدثنا عثمان بن أبي شيبة وزهير بن حرب وإسحاق بن إبراهيم (قال إسحاق: أخبرنا. وقال الآخران: حدثنا) جرير عن الأعمش، عن مالك بن الحارث، عن عبدالرحمن بن يزيد، عن عبدالله بن مسعود، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;ليس أحد أحب إليه المدح من الله عز وجل. من أجل ذلك مدح نفسه. وليس أحد أغير من الله. من أجل ذلك حرم الفواحش. وليس أحد أحب إليه العذر من الله. من أجل ذلك أنزل الكتاب وأرسل الرسل&#8221;.</strong></p>
<p><strong>36 &#8211; (2761)</strong> حدثنا عمرو الناقد. حدثنا إسماعيل بن إبراهيم بن علية عن حجاج بن أبي عثمان. قال: قال يحيى: وحدثني أبو سلمة عن أبي هريرة قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إن الله يغار. وإن المؤمن يغار. وغيرة الله أن يأتي المؤمن ما حرم عليه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(2762)</strong> قال يحيى: وحدثني أبو سلمة؛ أن عروة بن الزبير حدثه؛ أن أسماء بنت أبي بكر حدثته؛</p>
<p><strong>أنها سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;ليس شيء أغير من الله عز وجل&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(2761)</strong> حدثنا محمد بن المثنى. حدثنا أبو داود. حدثنا أبان بن يزيد وحرب بن شداد عن يحيى بن أبي كثير، عن أبي سلمة، عن أبي هريرة، عن النبي صلى الله عليه وسلم. بمثل رواية حجاج. حديث أبي هريرة خاصة. ولم يذكر حديث أسماء.</p>
<p><strong>37 &#8211; (2762)</strong> وحدثنا محمد بن أبي بكر المقدمي. حدثنا بشر بن المفضل عن هشام، عن يحيى بن أبي كثير، عن أبي سلمة، عن عروة، عن أسماء،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم؛ أنه قال &#8220;لا شيء أغير من الله عز وجل&#8221;.</strong></p>
<p><strong>38 &#8211; (2761)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا عبدالعزيز (يعني ابن محمد) عن العلاء، عن أبيه، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;المؤمن يغار. والله أشد غيرا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>38-م &#8211; (2761)</strong> وحدثنا محمد بن المثنى. حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة قال: سمعت العلاء، بهذا الإسناد.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-repentance/2700">باب غيرة الله تعالى، وتحريم الفواحش</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب في سعة رحمة الله تعالى، وأنها سبقت غضبه</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-repentance/11401</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 10:17:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب التوبة]]></category>
		<category><![CDATA[الله]]></category>
		<category><![CDATA[رحمة]]></category>
		<category><![CDATA[غضب]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2695</guid>
					<description><![CDATA[<p>4 &#8211; باب في سعة رحمة الله تعالى، وأنها سبقت غضبه 14 &#8211; (2751) حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا المغيرة (يعني الحزامي) عن أبي زناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة؛ أن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;لما خلق الله الخلق، كتب في كتابه، فهو عنده فوق العرش: إن رحمتي تغلب غضبي&#8221;. 15 &#8211; (2751) [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-repentance/11401">باب في سعة رحمة الله تعالى، وأنها سبقت غضبه</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 4 &#8211; باب في سعة رحمة الله تعالى، وأنها سبقت غضبه</b></h3>
<p><strong>14 &#8211; (2751)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا المغيرة (يعني الحزامي) عن أبي زناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;لما خلق الله الخلق، كتب في كتابه، فهو عنده فوق العرش: إن رحمتي تغلب غضبي&#8221;.</strong></p>
<p><strong>15 &#8211; (2751)</strong> حدثني زهير بن حرب. حدثنا سفيان بن عيينة عن أبي الزناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم &#8220;قال الله عز وجل: سبقت رحمتي غضبي&#8221;.</strong></p>
<p><strong>16 &#8211; (2751)</strong> حدثنا علي بن خشرم. أخبرنا أبو ضمرة عن الحارث بن عبدالرحمن، عن عطاء بن ميناء، عن أبي هريرة، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;لما قضى الله الخلق، كتب في كتابه على نفسه، فهو موضوع عنده: إن رحمتي تغلب غضبي&#8221;.</strong></p>
<p><strong>17 &#8211; (2752)</strong> حدثنا حرملة بن يحيى التجيبي. أخبرنا ابن وهب. أخبرني يونس عن ابن شهاب؛ أن سعيد بن المسيب أخبره؛ أن أبا هريرة قال:</p>
<p><strong>سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;جعل الله الرحمة مائة جزء. فأمسك عنده تسعة وتسعين. وأنزل في الأرض جزءا واحدا. فمن ذلك الجزء تتراحم الخلائق. حتى ترفع الدابة حافرها عن ولدها، خشية أن تصيبه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>18 &#8211; (2752)</strong> حدثنا يحيى بن أيوب وقتيبة وابن حجر. قالوا: حدثنا إسماعيل (يعنون ابن جعفر) عن العلاء، عن أبيه، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;خلق الله مائة رحمة. فوضع واحدة بين خلقه. وخبأ عنده مائة، إلا واحدة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>19 &#8211; (2752)</strong> حدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا أبي. حدثنا عبدالملك عن عطاء، عن أبي هريرة،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;إن لله مائة رحمة. أنزل منها رحمة واحدة بين الجن والإنس والبهائم والهوام. فبها يتعاطفون. وبها يتراحمون. وبها تعطف الوحش على ولدها. وأخر الله تسعا وتسعين رحمة. يرحم بها عباده يوم القيامة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>20 &#8211; (2753)</strong> حدثني الحكم بن موسى. حدثنا معاذ بن معاذ. حدثنا سليمان التيمي. حدثنا أبو عثمان النهدي عن سلمان الفارسي، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إن لله مائة رحمة. فمنها رحمة بها يتراحم الخلق بينهم. وتسعة وتسعون ليوم القيامة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>20-م &#8211; (2753)</strong> وحدثناه محمد بن عبدالأعلى. حدثنا المعتمر عن أبيه، بهذا الإسناد.</p>
<p><strong>21 &#8211; (2753)</strong> حدثنا ابن نمير. حدثنا أبو معاوية عن داود بن أبي هند، عن أبي عثمان، عن سلمان، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إن الله خلق، يوم خلق السماوات والأرض، مائة رحمة. كل رحمة طباق ما بين السماء والأرض. فجعل منها في الأرض رحمة. فبها تعطف الوالدة على ولدها. والوحش والطير بعضها على بعض. فإذا كان يوم القيامة، أكملها بهذه الرحمة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>22 &#8211; (2754)</strong> حدثني الحسن بن علي الحلواني ومحمد بن سهل التميمي (واللفظ لحسن). حدثنا ابن أبي مريم. حدثنا أبو غسان. حدثني زيد بن أسلم عن أبيه، عن عمر بن الخطاب؛ أنه قال:</p>
<p><strong>قدم على رسول الله صلى الله عليه وسلم بسبي. فإذا امرأة من السبي، تبتغي، إذا وجدت صبيا في السبي، أخذته فألصقته ببطنها وأرضعته. فقال لنا رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;أترون هذه المرأة طارحة ولدها في النار؟&#8221; قلنا: لا. والله! وهي تقدر على أن تطرحه. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;لله أرحم بعباده من هذه بولدها&#8221;.</strong></p>
<p><strong>23 &#8211; (2755)</strong> حدثنا يحيى بن أيوب وقتيبة وابن حجر. جميعا عن إسماعيل بن جعفر. قال ابن أيوب: حدثنا إسماعيل. أخبرني العلاء عن أبيه، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;لو يعلم المؤمن ما عند الله من العقوبة، ما طمع بجنته أحد. ولو يعلم الكافر ما عند الله من الرحمة، ما قنط من جنته أحد&#8221;.</strong></p>
<p><strong>24 &#8211; (2756)</strong> حدثني محمد بن مرزوق بن بنت مهدي بن ميمون. حدثنا روح. حدثنا مالك عن أبي الزناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;قال رجل، لم يعمل حسنة قط، لأهله: إذا مات فحرقوه. ثم اذروا نصفه في البر ونصفه في البحر. فوالله! لئن قدر الله عليه ليعذبنه عذابا لا يعذبه أحدا من العالمين. فلما مات الرجل فعلوا ما أمرهم. فأمر الله البر فجمع ما فيه. وأمر البحر فجمع ما فيه. ثم قال: لم فعلت هذا؟ قال: من خشيتك. يا رب! وأنت أعلم. فغفر الله له&#8221;.</strong></p>
<p><strong>25 &#8211; (2756)</strong> حدثنا محمد بن رافع وعبد بن حميد (قال عبد: أخبرنا. وقال ابن رافع &#8211; واللفظ له &#8211; حدثنا) عبدالرزاق. أخبرنا معمر قال: قال لي الزهري: ألا أحدثك بحديثين عجيبين؟ قال الزهري: أخبرني حميد بن عبدالرحمن عن أبي هريرة،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;أسرف رجل على نفسه. فلما حضره الموت أوصى بنيه فقال: إذا أنا مت فأحرقوني. ثم اسحقوني. ثم اذروني في الريح في البحر. فوالله! لئن قدر علي ربي، ليعذبني عذابا ما عذبه به أحد. قال ففعلوا ذلك به. فقال للأرض: أدي ما أخذت. فإذا هو قائم. فقال له: ما حملك على ما صنعت؟ فقال: خشيتك. يا رب! &#8211; أو قال &#8211; مخافتك. فغفر له بذلك&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(2619)</strong> قال الزهري: وحدثني حميد عن أبي هريرة،</p>
<p><strong>عن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;دخلت امرأة النار في هرة ربطتها. فلا هي أطعمتها. ولا هي أرسلتها تأكل من خشاش الأرض. حتى ماتت هزلا&#8221;.</strong></p>
<p>قال الزهري: ذلك، لئلا يتكل رجل، ولا ييأس رجل.</p>
<p><strong>26 &#8211; (2756)</strong> حدثني أبو الربيع، سليمان بن داود. حدثنا محمد بن حرب. حدثني الزبيدي. قال الزهري: حدثني حميد بن عبدالرحمن بن عوف عن أبي هريرة. قال:</p>
<p><strong>سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;أسرف عبد على نفسه&#8221; بنحو حديث معمر. إلى قوله &#8220;فغفر الله له&#8221;. ولم يذكر حديث المرأة في قصة الهرة. وفي حديث الزبيدي قال &#8220;فقال الله عز وجل، لكل شيء أخذ منه شيئا: أد ما أخذت منه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>27 &#8211; (2757)</strong> حدثني عبيدالله بن معاذ العنبري. حدثنا أبي. حدثنا شعبة عن قتادة. سمع عقبة بن عبدالغافر يقول: سمعت أبا سعيد الخدري يحدث عن النبي صلى الله عليه وسلم؛</p>
<p><strong>&#8220;أن رجلا فيمن كان قبلكم. راشه الله مالا وولدا. فقال لولده: لتفعلن ما آمركم به. أو لأولين ميراثي غيركم. إذا أنا مت، فأحرقوني (وأكثر علمي أنه قال) ثم إسحاقوني. واذروني في الريح. فإني لم أبتهر عند الله خيرا، وإن الله يقدر على أن يعذبني. قال فأخذ منهم ميثاقا. ففعلوا ذلك به. وربي! فقال الله: ما حملك على ما فعلت؟ فقال: مخافتك. قال فما تلافاه غيرها&#8221;.</strong></p>
<p><strong>28 &#8211; (2757)</strong> وحدثناه يحيى بن حبيب الحارثي. حدثنا معتمر بن سليمان قال: قال لي أبي: حدثنا قتادة. ح وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا الحسن بن موسى. حدثنا شيبان بن عبدالرحمن. ح وحدثنا ابن المثنى. حدثنا أبو الوليد. حدثنا أبو عوانة. كلاهما عن قتادة. ذكروا جميعا بإسناد شعبة نحو حديثه. وفي حديث شيبان وأبي عوانة &#8220;أن رجلا من الناس رغسه الله مالا وولدا&#8221;. وفي حديث التيمي &#8220;فإنه لم يبتئر عند الله خيرا&#8221; قال فسرها قتادة: لم يدخر عند الله خيرا. وفي حديث شيبان &#8220;فإنه. والله! ما ابتأر عند الله خيرا&#8221;. وفي حديث أبي عوانة &#8220;ما امتأر&#8221; بالميم.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-repentance/11401">باب في سعة رحمة الله تعالى، وأنها سبقت غضبه</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب فضل سبحان الله وبحمده</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/2676</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 23:56:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الذكر و الدعاء و التوبة و الإستغفار]]></category>
		<category><![CDATA[الله]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2676</guid>
					<description><![CDATA[<p>22 &#8211; باب فضل سبحان الله وبحمده 84 &#8211; (2731) حدثنا زهير بن حرب. حدثنا حبان بن هلال. حدثنا وهيب. حدثنا سعيد الجريري عن أبي عبدالله الجسري، عن ابن الصامت، عن أبي ذر؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم سئل: أي الكلام أفضل؟ قال &#8220;ما اصطفى الله لملائكته أو لعباده: سبحان الله وبحمده&#8221;. 85 [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/2676">باب فضل سبحان الله وبحمده</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 22 &#8211; باب فضل سبحان الله وبحمده</b></h3>
<p><strong>84 &#8211; (2731)</strong> حدثنا زهير بن حرب. حدثنا حبان بن هلال. حدثنا وهيب. حدثنا سعيد الجريري عن أبي عبدالله الجسري، عن ابن الصامت، عن أبي ذر؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم سئل: أي الكلام أفضل؟ قال &#8220;ما اصطفى الله لملائكته أو لعباده: سبحان الله وبحمده&#8221;.</strong></p>
<p><strong>85 &#8211; (2731)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا يحيى بن أبي بكير عن شعبة، عن الجريري، عن أبي عبدالله الجسري، من عنزة، عن عبدالله بن الصامت، عن أبي ذر، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;ألا أخبرك بأحب الكلام إلى الله؟&#8221; قلت: يا رسول الله! أخبرني بأحب الكلام إلى الله. فقال &#8220;إن أحب الكلام إلى الله، سبحان الله وبحمده&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/2676">باب فضل سبحان الله وبحمده</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/2639</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 22:55:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الذكر و الدعاء و التوبة و الإستغفار]]></category>
		<category><![CDATA[الله]]></category>
		<category><![CDATA[لقاء]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2639</guid>
					<description><![CDATA[<p>5 &#8211; باب من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه 14 &#8211; (2683) حدثنا هداب بن خالد. حدثنا همام. حدثنا قتادة عن أنس بن مالك، عن عبادة بن الصامت؛ أن نبي الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/2639">باب من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 5 &#8211; باب من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه</b></h3>
<p><strong>14 &#8211; (2683)</strong> حدثنا هداب بن خالد. حدثنا همام. حدثنا قتادة عن أنس بن مالك، عن عبادة بن الصامت؛</p>
<p><strong>أن نبي الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>14-م &#8211; (2683)</strong> وحدثنا محمد بن المثنى وابن بشار. قالا: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن قتادة. قال: سمعت أنس بن مالك يحدث عن عبادة بن الصامت، عن النبي صلى الله عليه وسلم. مثله.</p>
<p><strong>15 &#8211; (2684)</strong> حدثنا محمد بن عبدالله الرزي. حدثنا خالد بن الحارث الهجيمي. حدثنا سعيد عن قتادة، عن زرارة، عن سعد بن هشام، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه&#8221; فقلت: يا نبي الله! أكراهية الموت؟ فكلنا نكره الموت. فقال &#8220;ليس كذلك. ولكن المؤمن إذا بشر برحمة الله ورضوانه وجنته، أحب لقاء الله، فأحب الله لقاءه. وإن الكافر إذا بشر بعذاب الله وسخطه، كره لقاء الله، وكره الله لقاءه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>15-م &#8211; (2684)</strong> حدثناه محمد بن بشار. حدثنا محمد بن بكر. حدثنا سعيد عن قتادة، بهذا الإسناد.</p>
<p><strong>16 &#8211; (2684)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا علي بن مسهر عن زكرياء، عن الشعبي، عن شريح بن هانئ، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه. والموت قبل لقاء الله&#8221;.</strong></p>
<p><strong>16-م &#8211; (2684)</strong> حدثناه إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا عيسى بن يونس. حدثنا زكرياء عن عامر. حدثني شريح بن هانئ؛ أن عائشة أخبرته؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال. بمثله.</p>
<p><strong>17 &#8211; (2685)</strong> حدثنا سعيد بن عمرو الأشعثي. أخبرنا عبثر عن مطرف، عن عامر، عن شريح بن هانئ، عن أبي هريرة، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه&#8221; قال فأتيت عائشة فقلت: يا أم المؤمنين! سمعت أبا هريرة يذكر عن رسول الله صلى الله عليه وسلم حديثا. إن كان كذلك فقد هلكنا. فقالت: إن الهالك من هلك بقول رسول الله صلى الله عليه وسلم. وما ذاك؟ قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله كره الله لقاءه&#8221; وليس منا أحد إلا وهو يكره الموت. فقالت: قد قاله رسول الله صلى الله عليه وسلم. وليس بالذي تذهب إليه. ولكن إذا شخص البصر، وحشرج الصدر، واقشعر الجلد، وتشنجت الأصابع. فعند ذلك، من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه.</strong></p>
<p><strong>17-م &#8211; (2685)</strong> وحدثناه إسحاق بن إبراهيم الحنظلي. أخبرني جرير عن مطرف. بهذا الإسناد. نحو حديث عبثر.</p>
<p><strong>18 &#8211; (2686)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وأبو عامر الأشعري وأبو كريب. قالوا: حدثنا أبو أسامة عن بريد، عن أبي بردة، عن أبي موسى،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/2639">باب من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب في أسماء الله تعالى، وفضل من أحصاها</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/2633</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 22:48:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الذكر و الدعاء و التوبة و الإستغفار]]></category>
		<category><![CDATA[الله]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2633</guid>
					<description><![CDATA[<p>2 &#8211; باب في أسماء الله تعالى، وفضل من أحصاها 5 &#8211; (2677) حدثنا عمرو الناقد وزهير بن حرب وابن أبي عمر. جميعا عن سفيان (واللفظ لعمرو). حدثنا سفيان بن عيينة عن أبي الزناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة، عن النبي صلى الله عليه وسلم، قال &#8220;لله تسعة وتسعون اسما. من حفظها دخل الجنة. وإن [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/2633">باب في أسماء الله تعالى، وفضل من أحصاها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 2 &#8211; باب في أسماء الله تعالى، وفضل من أحصاها</b></h3>
<p><strong>5 &#8211; (2677)</strong> حدثنا عمرو الناقد وزهير بن حرب وابن أبي عمر. جميعا عن سفيان (واللفظ لعمرو). حدثنا سفيان بن عيينة عن أبي الزناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم، قال &#8220;لله تسعة وتسعون اسما. من حفظها دخل الجنة. وإن الله وتر يحب الوتر&#8221;. وفي الرواية ابن أبي عمر &#8220;من أحصاها&#8221;.</strong></p>
<p><strong>6 &#8211; (2677)</strong> حدثني محمد بن رافع. حدثنا عبدالرزاق. حدثنا معمر عن أيوب، عن ابن سيرين، عن أبي هريرة. وعن همام بن منبه، عن أبي هريرة،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;إن لله تسعة وتسعين اسما. مائة إلا واحد. من أحصاها دخل الجنة&#8221;.</strong></p>
<p>وزاد همام عن أبي هريرة، عن النبي صلى الله عليه وسلم &#8220;إنه وتر. يحب الوتر&#8221;.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/2633">باب في أسماء الله تعالى، وفضل من أحصاها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب إذا أحب الله عبدا، حببه إلى عباده</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-honor-decency/2593</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 21:34:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب البر و الصلة و الآداب]]></category>
		<category><![CDATA[العبد]]></category>
		<category><![CDATA[الله]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2593</guid>
					<description><![CDATA[<p>48 &#8211; باب إذا أحب الله عبدا، حببه إلى عباده 157 &#8211; (2637) حدثنا زهير بن حرب. حدثنا جرير عن سهيل، عن أبيه، عن أبي هريرة. قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إن الله، إذا أحب عبدا، دعا جبريل فقال: إني أحب فلانا فأحبه. قال فيحبه جبريل. ثم ينادي في السماء فيقول: إن [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-honor-decency/2593">باب إذا أحب الله عبدا، حببه إلى عباده</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 48 &#8211; باب إذا أحب الله عبدا، حببه إلى عباده</b></h3>
<p><strong>157 &#8211; (2637)</strong> حدثنا زهير بن حرب. حدثنا جرير عن سهيل، عن أبيه، عن أبي هريرة. قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إن الله، إذا أحب عبدا، دعا جبريل فقال: إني أحب فلانا فأحبه. قال فيحبه جبريل. ثم ينادي في السماء فيقول: إن الله يحب فلانا فأحبوه. فيحبه أهل السماء. قال ثم يوضع له القبول في الأرض. وإذا أبغض عبدا دعا جبريل فيقول: إني أبغض فلانا فأبغضه. قال فيبغضه جبريل. ثم ينادي في أهل السماء: إن الله يبغض فلانا فأبغضوه. قال فيبغضونه. ثم توضع له البغضاء في الأرض&#8221;.</strong></p>
<p><strong>157-م &#8211; (2637)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا يعقوب (يعني ابن عبدالرحمن القاري). وقال قتيبة: حدثنا عبدالعزيز (يعني الدراوردي). ح وحدثناه سعيد بن عمرو الأشعثي. أخبرنا عبثر عن العلاء بن المسيب. ح وحدثني هارون بن سعيد الأيلي. حدثنا ابن وهب. حدثني مالك (وهو ابن أنس). كلهم عن سهيل، بهذا الإسناد. غير أن حديث العلاء بن المسيب ليس فيه ذكر البغض.</p>
<p><strong>158 &#8211; (2637)</strong> حدثني عمرو الناقد. حدثنا يزيد بن هارون. أخبرنا عبدالعزيز بن عبدالله بن أبي سلمة، الماجشون عن سهيل بن أبي صالح. قال:</p>
<p><strong>كنا بعرفة. فمر عمر بن عبدالعزيز وهو على الموسم. فقام الناس ينظرون إليه. فقلت لأبي: يا أبت! إني أرى الله يحب عمر بن عبدالعزيز. قال: وما ذاك؟ قلت: لما له من الحب في قلوب الناس. فقال: بأبيك! أنت سمعت أبا هريرة يحدث عن رسول الله صلى الله عليه وسلم. ثم ذكر بمثل حديث جرير عن سهيل.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-honor-decency/2593">باب إذا أحب الله عبدا، حببه إلى عباده</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
