<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>بسملة &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%a8%d8%b3%d9%85%d9%84%d8%a9/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Mon, 06 Feb 2017 11:58:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>باب حجة من قال: البسملة آية من أول كل سورة، سوى براءة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/11078</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Feb 2017 11:58:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الصلاة]]></category>
		<category><![CDATA[آية]]></category>
		<category><![CDATA[براءة]]></category>
		<category><![CDATA[بسملة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=420</guid>
					<description><![CDATA[<p>(14) باب حجة من قال: البسملة آية من أول كل سورة، سوى براءة 53 &#8211; (400) حدثنا علي بن حجز السعدي. حدثنا علي بن مسهر. أخبرنا المختار بن فلفل عن أنس بن مالك. ح وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة (واللفظ له) حدثنا علي بن مسهر عن المختار عن أنس؛ قال: بينا رسول الله صلى [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/11078">باب حجة من قال: البسملة آية من أول كل سورة، سوى براءة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(14) باب حجة من قال: البسملة آية من أول كل سورة، سوى براءة</h3>
<p><strong>53 &#8211; (400)</strong> حدثنا علي بن حجز السعدي. حدثنا علي بن مسهر. أخبرنا المختار بن فلفل عن أنس بن مالك. ح وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة (واللفظ له) حدثنا علي بن مسهر عن المختار عن أنس؛ قال:</p>
<p><strong>بينا رسول الله صلى الله عليه وسلم ذات يوم بين أظهرنا، إذ أغفى إغفاءة. ثم رفع رأسه متبسما. فقلنا: ما أضحكك يا رسول الله! قال &#8220;أنزلت علي آنفا سورة&#8221;. فقرأ &#8220;{بسم الله الرحمن الرحيم. إنا أعطيناك الكوثر. فصل لربك وانحر. إن شانئك هو الأبتر}&#8221; ثم قال &#8220;أتدرون ما الكوثر؟&#8221; فقلنا: الله ورسوله أعلم. قال &#8220;فإنه نهر وعدنيه ربي عز وجل. عليه خير كثير. و حوض ترد عليه أمتي يوم القيامة. آنيته عدد النجوم. فيختلج العبد منهم. فأقول: رب! إنه من أمتي. فيقول: ما تدري ما أحدثت بعدك&#8221;.</strong></p>
<p>زاد ابن حجر في حديثه: بين أظهرنا في المسجد. وقال &#8220;ما أحدث بعدك&#8221;.</p>
<p><strong>(400)</strong> حدثنا أبو كريب محمد بن العلاء. أخبرنا ابن فضيل عن مختار بن فلفل. قال: سمعت أنس بن مالك يقول: أغفى رسول الله صلى الله عليه وسلم إغفاءة. بنحو حديث ابن مسهر. غير أنه قال &#8220;نهر وعدنيه ربي عز وجل في الجنة. عليه حوض&#8221; ولم يذكر &#8220;آنيته عدد النجوم&#8221;.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/11078">باب حجة من قال: البسملة آية من أول كل سورة، سوى براءة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب حجة من قال لا يجهر بالبسملة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/418</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Feb 2017 11:56:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الصلاة]]></category>
		<category><![CDATA[بسملة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=418</guid>
					<description><![CDATA[<p>(13) باب حجة من قال لا يجهر بالبسملة 50 &#8211; (399) حدثنا محمد بن المثنى وابن بشار. كلاهما عن غندر. قال ابن المثنى. حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة. قال: سمعت قتادة يحدث عن أنس قال: صليت مع رسول الله صلى الله عليه وسلم، وأبي بكر، وعمر، وعثمان، فلم أسمع أحدا منهم يقرأ بسم الله [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/418">باب حجة من قال لا يجهر بالبسملة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(13) باب حجة من قال لا يجهر بالبسملة</h3>
<p><strong>50 &#8211; (399)</strong> حدثنا محمد بن المثنى وابن بشار. كلاهما عن غندر. قال ابن المثنى. حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة. قال:</p>
<p><strong>سمعت قتادة يحدث عن أنس قال: صليت مع رسول الله صلى الله عليه وسلم، وأبي بكر، وعمر، وعثمان، فلم أسمع أحدا منهم يقرأ بسم الله الرحمن الرحيم.</strong></p>
<p><strong>51 &#8211; (399)</strong> حدثنا محمد بن المثنى. حدثنا أبو داود. حدثنا شعبة، في هذا الإسناد. وزاد: قال شعبة: فقلت لقتادة:</p>
<p>أسمعته من أنس؟ نعم. نحن سألناه عنه.</p>
<p><strong>52 &#8211; (399)</strong> حدثنا محمد بن مهران الرازي. حدثنا الوليد بن مسلم. حدثنا الأوزاعي عن عبدة؛ أن عمر بن الخطاب كان يجهر بهؤلاء الكلمات يقول:</p>
<p><strong>سبحانك اللهم وبحمدك. تبارك اسمك وتعالى جدك. ولا إله غيرك.</strong></p>
<p>وعن قتادة أنه كتب إليه يخبره عن أنس بن مالك؛ أنه حدثه قال: صليت خلف النبي صلى الله عليه وسلم، وأبي بكر وعمر وعثمان. فكانوا يستفتحون بالحمد لله رب العالمين. لا يذكرون بسم الله الرحمن الرحم. في أول قراءة، ولا في آخرها.</p>
<p><strong>(399)</strong> حدثنا محمد بن مهران. حدثنا الوليد بن مسلم عن الأوزاعي. أخبرني إسحاق بن عبدالله بن أبي طلحة؛ أنه سمع أنس بن مالك يذكر ذلك.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/418">باب حجة من قال لا يجهر بالبسملة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
