<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>النحر &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%a7%d9%84%d9%86%d8%ad%d8%b1/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Fri, 10 Feb 2017 17:05:01 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>باب استحباب طواف الإفاضة يوم النحر</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/1242</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Feb 2017 17:05:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الحج]]></category>
		<category><![CDATA[الإفاضة]]></category>
		<category><![CDATA[النحر]]></category>
		<category><![CDATA[طواف]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1242</guid>
					<description><![CDATA[<p>(58) باب استحباب طواف الإفاضة يوم النحر 335 &#8211; (1308) حدثني محمد بن رافع. حدثنا عبدالرزاق. أخبرنا عبيدالله بن عمر عن نافع، عن ابن عمر ؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم أفاض يوم النحر. ثم رجع فصلى الظهر بمنى. قال نافع: فكان ابن عمر يفيض يوم النحر. ثم يرجع فيصلي الظهر بمنى. ويذكر [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/1242">باب استحباب طواف الإفاضة يوم النحر</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(58) باب استحباب طواف الإفاضة يوم النحر</h3>
<p><strong>335 &#8211; (1308)</strong> حدثني محمد بن رافع. حدثنا عبدالرزاق. أخبرنا عبيدالله بن عمر عن نافع، عن ابن عمر ؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم أفاض يوم النحر. ثم رجع فصلى الظهر بمنى. قال نافع: فكان ابن عمر يفيض يوم النحر. ثم يرجع فيصلي الظهر بمنى. ويذكر أن النبي صلى الله عليه وسلم فعله.</p>
<p><strong>336 &#8211; (1309)</strong> حدثني زهير بن حرب. حدثنا إسحاق بن يوسف الأزرق. أخبرنا سفيان عن عبدالعزيز بن رفيع. قال:</p>
<p><strong>سألت أنس بن مالك. قلت: أخبرني عن شيء عقلته عن رسول الله صلى الله عليه وسلم. أين صلى الظهر يوم التروية ؟ قال: بمنى. قلت: فأين صلى العصر يوم النفر ؟ قال: بالأبطح. ثم قال: افعل ما يفعل امراؤك.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/1242">باب استحباب طواف الإفاضة يوم النحر</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب من حلق قبل النحر، أو نحر قبل الرمي</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/1240</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Feb 2017 17:04:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الحج]]></category>
		<category><![CDATA[النحر]]></category>
		<category><![CDATA[حلق]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1240</guid>
					<description><![CDATA[<p>(57) باب من حلق قبل النحر، أو نحر قبل الرمي 327 &#8211; (1306) حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن ابن شهاب، عن عيسى بن طلحة بن عبيدالله، عن عبدالله بن عمرو بن العاص. قال: وقف رسول الله صلى الله عليه وسلم، في حجة الوداع، بمنى، للناس يسألونه. فجاء رجل فقال: يا رسول [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/1240">باب من حلق قبل النحر، أو نحر قبل الرمي</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(57) باب من حلق قبل النحر، أو نحر قبل الرمي</h3>
<p><strong>327 &#8211; (1306)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن ابن شهاب، عن عيسى بن طلحة بن عبيدالله، عن عبدالله بن عمرو بن العاص. قال:</p>
<p><strong>وقف رسول الله صلى الله عليه وسلم، في حجة الوداع، بمنى، للناس يسألونه. فجاء رجل فقال: يا رسول الله ! لم أشعر، فحلقت قبل أن أنحر. فقال &#8220;اذبح ولا  حرج&#8221; ثم جاءه رجل آخر فقال: يا رسول الله ! لم أشعر فنحرت قبل أن أرمي. فقال &#8220;ارم ولا  حرج&#8221;. قال: فما سئل رسول الله صلى الله عليه وسلم عن شيء قدم ولا  أخر، إلا قال &#8220;افعل ولا  حرج&#8221;.</strong></p>
<p><strong>328 &#8211; (1306)</strong> وحدثني حرملة بن يحيى. أخبرنا ابن وهب. أخبرني يونس عن ابن شهاب. حدثني عيسى بن طلحة التيمي ؛ أنه سمع عبدالله بن عمرو بن العاص يقول:</p>
<p><strong>وقف رسول الله صلى الله عليه وسلم على راحلته. فطفق ناس يسألونه. فيقول القائل منهم: يا رسول الله ! إني لم أكن أشعر أن الرمي قبل النحر، فنحرت قبل الرمي. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;فارم ولا  حرج&#8221; قال: وطفق آخر يقول: إني لم أشعر أن النحر قبل الحلق، فحلقت قبل أن أنحر. فيقول &#8220;انحر ولا  حرج&#8221; قال: فما سمعته يسأل يومئذ عن أمر، مما ينسى المرء ويجهل، من تقديم بعض الأمور قبل بعض، وأشباهها، إلا قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;افعلوا ذلك ولا  حرج&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(1306)</strong> حدثنا حسن الحلواني. حدثنا يعقوب. حدثنا أبي عن صالح، عن ابن شهاب. بمثل حديث يونس عن الزهري إلى آخره.</p>
<p><strong>329 &#8211; (1306)</strong> وحدثنا علي بن خشرم. أخبرنا عيسى عن ابن جريج. قال: سمعت ابن شهاب يقول: حدثني عيسى بن طلحة. حدثني عبدالله بن عمرو بن العاص ؛ أن النبي صلى الله عليه وسلم ؛ بينا هو يخطب يوم النحر، فقام إليه رجل فقال:</p>
<p><strong>ما كنت أحسب، يا رسول الله ! أن كذا وكذا، قبل كذا وكذا. ثم جاء لآخر فقال: يا رسول الله ! كنت أحسب أن كذا، قبل كذا وكذا. لهؤلاء الثلاث. قال &#8220;افعل ولا  حرج&#8221;.</strong></p>
<p><strong>330 &#8211; (1306)</strong> وحدثناه عبد بن حميد. حدثنا محمد بن بكر. ح وحدثني سعيد بن يحيى الأموي. حدثني أبي. جميعا عن ابن جريج، بهذا الإسناد. أما رواية ابن أبي بكر فكرواية عيسى. إلا قوله: لهؤلاء الثلاث. فإنه لم يذكر ذلك. وأما يحيى الأموي ففي روايته: حلقت قبل أن أنحر. نحرت قبل أن أرمي. وأشباه ذلك.</p>
<p><strong>331 &#8211; (1306)</strong> وحدثناه أبو بكر بن أبي شيبة وزهير بن حرب. قال أبو بكر: حدثنا ابن عيينة عن الزهري، عن عيسى بن طلحة  عن عبدالله بن عمرو. قال:</p>
<p><strong>أتى النبي صلى الله عليه وسلم رجل فقال: حلقت قبل أن أذبح. قال &#8220;فاذبح ولا  حرج&#8221; قال: ذبحت قبل أن أرمي. قال &#8220;ارم ولا  حرج&#8221;.</strong></p>
<p><strong>332 &#8211; (1306)</strong> وحدثنا ابن أبي عمر وعبد بن حميد عن عبدالرزاق، عن معمر، عن الزهري، بهذا الإسناد:</p>
<p><strong>رأيت رسول الله صلى الله عليه وسلم على ناقة بمنى. فجاءه رجل. بمعنى حديث ابن عيينة.</strong></p>
<p><strong>333 &#8211; (1306)</strong> وحدثني محمد بن عبدالله بن قهزاذ. حدثنا علي بن الحسن عن عبدالله بن المبارك. أخبرنا محمد بن أبي حفصة عن الزهري، عن عيسى بن طلحة، عن عبدالله بن عمرو بن العاص قال:</p>
<p><strong>سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم، وأتاه رجل يوم النحر، وهو واقف عند الجمرة. فقال: يا رسول الله ! إني حلقت قبل الرمي. فقال &#8220;ارم ولا  حرج&#8221; وأتاه آخر فقال: إني ذبحت قبل أن أرمي. قال &#8220;ارم ولا  حرج&#8221; وأتاه آخر فقال: إني أفضت إلى البيت قبل أن أرمي. قال &#8220;ارم ولا  حرج&#8221;. قال: فما رأيته سئل يومئذ عن شيء، إلا قال &#8220;افعلوا ولا  حرج&#8221;.</strong></p>
<p><strong>334 &#8211; (1307)</strong> حدثني محمد بن حاتم. حدثنا بهز. حدثنا وهيب. حدثنا عبدالله بن طاوس عن أبيه، عن ابن عباس ؛ أن النبي صلى الله عليه وسلم قيل له: في الذبح، والحلق، والرمي، والتقديم، والتأخير، فقال &#8220;لاحرج&#8221;.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/1240">باب من حلق قبل النحر، أو نحر قبل الرمي</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب بيان أن السنة يوم النحر أن يرمي ثم ينحر ثم يحلق، والابتداء في الحلق بالجانب الأيمن من رأس المحلوق</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/1238</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Feb 2017 17:01:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الحج]]></category>
		<category><![CDATA[الحلق]]></category>
		<category><![CDATA[الرمي]]></category>
		<category><![CDATA[النحر]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1238</guid>
					<description><![CDATA[<p>(56) باب بيان أن السنة يوم النحر أن يرمي ثم ينحر ثم يحلق، والابتداء في الحلق بالجانب الأيمن من رأس المحلوق 323 &#8211; (1305) حدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا حفص بن غياث عن هشام، عن محمد بن سيرين، عن أنس بن مالك ؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم أتى منى. فأتى الجمرة فرماها. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/1238">باب بيان أن السنة يوم النحر أن يرمي ثم ينحر ثم يحلق، والابتداء في الحلق بالجانب الأيمن من رأس المحلوق</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(56) باب بيان أن السنة يوم النحر أن يرمي ثم ينحر ثم يحلق، والابتداء في الحلق بالجانب الأيمن من رأس المحلوق</h3>
<p><strong>323 &#8211; (1305)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا حفص بن غياث عن هشام، عن محمد بن سيرين، عن أنس بن مالك ؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم أتى منى. فأتى الجمرة فرماها. ثم أتى منزله بمنى ونحر. ثم قال للحلاق &#8220;خذ&#8221; وأشار إلى جانبه الأيمن. ثم الأيسر. ثم جعل يعطيه الناس.</p>
<p><strong>324 &#8211; (1305)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وابن نمير وأبو كريب. قالوا: أخبرنا حفص بن غياث عن هشام، بهذا الإسناد. أما أبو بكر فقال في روايته، للحلاق &#8220;ها&#8221; وأشار بيده إلى الجانب الأيمن هكذا. فقسم شعره بين من يليه. قال: ثم أشار إلى الحلاق وإلى الجانب الأيسر. فحلقه فأعطاه أم سليم. وأما في رواية أبي كريب قال: فبدأ بالشق الأيمن. فوزعه الشعرة والشعرتين بين الناس. ثم قال بالأيسر فصنع به مثل ذلك. ثم قال &#8220;ههنا أبو طلحة&#8221; ؟ فدفعه إلى أبي طلحة.</p>
<p><strong>325 &#8211; (1305)</strong> وحدثنا محمد بن المثنى. حدثنا عبدالأعلى. حدثنا هشام عن محمد، عن أنس بن مالك ؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم رمى جمرة العقبة. ثم انصرف إلى البدن فنحرها. والحجّام جالس. وقال بيده عن رأسه. فحلق شقه الأيمن فقسمه فيمن يليه. ثم قال &#8220;احلق الشق الآخر&#8221; فقال &#8220;أين أبو طلحة ؟&#8221; فأعطاه إياه.</p>
<p><strong>326 &#8211; (1305)</strong> وحدثنا ابن أبي عمر. حدثنا سفيان. سمعت هشام بن حسان يخبر عن ابن سيرين، عن أنس بن مالك. قال:</p>
<p><strong>لما رمى رسول الله صلى الله عليه وسلم الجمرة. ونحر نسكه وحلق. ناول الحالق شقه الأيمن فحلقه. ثم دعا أبا طلحة الأنصاري فأعطاه إياه. ثم ناوله الشق الأيسر. فقال &#8220;احلق&#8221; فحلقه. فأعطاه أبا طلحة. فقال &#8220;اقسمه بين الناس&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/1238">باب بيان أن السنة يوم النحر أن يرمي ثم ينحر ثم يحلق، والابتداء في الحلق بالجانب الأيمن من رأس المحلوق</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب استحباب رمي جمرة العقبة يوم النحر راكبا. وبيان قوله صلى الله تعالى عليه وسلم &#034;لتأخذوا مناسككم&#034;</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/11160</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Feb 2017 16:55:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الحج]]></category>
		<category><![CDATA[النحر]]></category>
		<category><![CDATA[جمرة]]></category>
		<category><![CDATA[رمي]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1227</guid>
					<description><![CDATA[<p>(51) باب استحباب رمي جمرة العقبة يوم النحر راكبا. وبيان قوله صلى الله تعالى عليه وسلم &#8220;لتأخذوا مناسككم&#8221; 310 &#8211; (1297) حدثنا إسحاق بن إبراهيم وعلي بن خشرم. جميعا عن عيسى بن يونس. قال ابن خشرم: أخبرنا عيسى عن ابن جريج. أخبرني أبو الزبير ؛ أنه سمع جابرا يقول: رأيت النبي صلى الله عليه وسلم [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/11160">باب استحباب رمي جمرة العقبة يوم النحر راكبا. وبيان قوله صلى الله تعالى عليه وسلم &quot;لتأخذوا مناسككم&quot;</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(51) باب استحباب رمي جمرة العقبة يوم النحر راكبا. وبيان قوله صلى الله تعالى عليه وسلم &#8220;لتأخذوا مناسككم&#8221;</h3>
<p><strong>310 &#8211; (1297)</strong> حدثنا إسحاق بن إبراهيم وعلي بن خشرم. جميعا عن عيسى بن يونس. قال ابن خشرم: أخبرنا عيسى عن ابن جريج. أخبرني أبو الزبير ؛ أنه سمع جابرا يقول:</p>
<p><strong>رأيت النبي صلى الله عليه وسلم يرمي على راحلته يوم النحر، ويقول &#8221; لتأخذوا مناسككم. فإني لا أدري لعلي لا أحج بعد حجتي هذه &#8220;.</strong></p>
<p><strong>311 &#8211; (1298)</strong> وحدثني سلمة بن شبيب. حدثنا الحسن بن أعين. حدثنا معقل عن زيد بن أبي أنيسة، عن يحيى بن حصين، عن جدته أم الحصين. قال: سمعتها تقول:</p>
<p><strong>حججت مع رسول الله صلى الله عليه وسلم حجة الوداع. فرأيته حين رمى جمرة العقبة وانصرف وهو على راحلته. ومعه بلال وأسامة. أحدهما يقود به راحلته. والآخر رافع ثوبه على رأس رسول الله صلى الله عليه وسلم من الشمس. قالت: فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم قولا كثيرا. ثم سمعته يقول &#8221; إن أمّر عليكم عبد مجدّع (حسبتها قالت) أسود، يقودكم بكتاب الله تعالى، فاسمعوا له وأطيعوا &#8220;.</strong></p>
<p><strong>312 &#8211; (1298)</strong> وحدثني أحمد بن حنبل. حدثنا محمد بن سلمة عن أبي عبدالرحيم، عن زيد بن أبي أنيسة، عن يحيى بن الحصين، عن أم الحصين جدته. قالت:</p>
<p><strong>حججت مع رسول الله صلى الله عليه وسلم حجة الوداع. فرأيت أسامة وبلالا. وأحدهما آخذ بخطام ناقة النبي صلى الله عليه وسلم. والآخر رافع ثوبه يستره من الحر. حتى رمى جمرة العقبة.</strong></p>
<p>قال مسلم: واسم أبي عبدالرحيم، خالد بن أبي يزيد. وهو خال محمد بن سلمة. روى عنه وكيع وحجّاج الأعور.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/11160">باب استحباب رمي جمرة العقبة يوم النحر راكبا. وبيان قوله صلى الله تعالى عليه وسلم &quot;لتأخذوا مناسككم&quot;</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
