<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>الكفار &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%a7%d9%84%d9%83%d9%81%d8%a7%d8%b1/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2017 22:01:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>باب معنى كل مولود يولد على الفطرة، وحكم موت أطفال الكفار وأطفال المسلمين</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-destiny/2611</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 22:01:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب القدر]]></category>
		<category><![CDATA[الفطرة]]></category>
		<category><![CDATA[الكفار]]></category>
		<category><![CDATA[المسلمين]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2611</guid>
					<description><![CDATA[<p>6 &#8211; باب معنى كل مولود يولد على الفطرة، وحكم موت أطفال الكفار وأطفال المسلمين 22 &#8211; (2658) حدثنا حاجب بن الوليد. حدثنا محمد بن حرب عن الزبيدي، عن الزهري. أخبرني سعيد بن المسيب عن أبي هريرة؛ أنه كان يقول: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;ما من مولود إلا يولد على الفطرة. فأبواه [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-destiny/2611">باب معنى كل مولود يولد على الفطرة، وحكم موت أطفال الكفار وأطفال المسلمين</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>6 &#8211; باب معنى كل مولود يولد على الفطرة، وحكم موت أطفال الكفار وأطفال المسلمين</b></h3>
<p><strong>22 &#8211; (2658)</strong> حدثنا حاجب بن الوليد. حدثنا محمد بن حرب عن الزبيدي، عن الزهري. أخبرني سعيد بن المسيب عن أبي هريرة؛ أنه كان يقول:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;ما من مولود إلا يولد على الفطرة. فأبواه يهودانه وينصرانه ويمجسانه. كما تنتج البهيمة بهيمة جمعاء. هل تحسون فيها من جدعاء؟&#8221; ثم يقول أبو هريرة: واقرؤا إن شئتم: {فطرة الله التي فطر الناس عليها لا تبديل لخلق الله}. الآية [30 /الروم /30].</strong></p>
<p><strong>22-م &#8211; (2658)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عبدالأعلى. ح وحدثنا عبد بن حميد. أخبرنا عبدالرزاق. كلاهما عن معمر، عن الزهري، بهذا الإسناد. وقال &#8220;كما تنتج البهيمة بهيمة&#8221;. ولم يذكر: جمعاء.</p>
<p><strong>22-م 2 &#8211; (2658)</strong> حدثني أبو الطاهر وأحمد بن عيسى. قالا: حدثنا ابن وهب. أخبرني يونس بن يزيد عن ابن شهاب؛ أن أبا سلمة بن عبدالرحمن أخبره؛ أن أبا هريرة قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;ما من مولود إلا يولد على الفطرة&#8221;. ثم يقول: اقرؤا: {فطرة الله التي فطر الناس عليها لا تبديل لخلق الله ذلك الدين القيم} [30/الروم/30].</strong></p>
<p><strong>23 &#8211; (2658)</strong> حدثنا زهير بن حرب. حدثنا جرير عن الأعمش، عن أبي صالح، عن أبي هريرة، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;ما من مولود إلا يلد على الفطرة. فأبواه يهودانه وينصرانه ويشركانه&#8221; فقال رجل: يا رسول الله! أرأيت لو مات قبل ذلك؟ قال &#8220;الله أعلم بما كانوا عاملين&#8221;.</strong></p>
<p><strong>23-م &#8211; (2658)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وأبو كريب. قالا: حدثنا أبو معاوية. ح وحدثنا ابن نمير. حدثنا أبي. كلاهما عن الأعمش، بهذا الإسناد.</p>
<p><strong>وفي حديث ابن نمير &#8220;ما من مولود يولد إلا وهو على الملة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>وفي رواية أبي بكر عن أبي معاوية &#8220;إلا على هذه الملة، حتى يبين عنه لسانه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>وفي رواية أبي كريب عن أبي معاوية &#8220;ليس من مولود يولد إلا على الفطرة. حتى يعبر عنه لسانه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>24 &#8211; (2658)</strong> حدثنا محمد بن رافع. حدثنا عبدالرزاق. حدثنا معمر عن همام بن منبه. قال: هذا ما حدثنا أبو هريرة عن رسول الله صلى الله عليه وسلم. فذكر أحاديث منها:</p>
<p><strong>وقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;من يولد يولد على هذه الفطرة. فأبواه يهودانه وينصرانه. كما تنتجون الإبل. فهل تجدون فيها جدعاء ؟ حتى تكونوا أنتم تجدعونها&#8221; قالوا: يا رسول الله! أفرأيت من يموت صغيرا؟ قال &#8220;الله أعلم بما كانوا عاملين&#8221;.</strong></p>
<p><strong>25 &#8211; (2658)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا عبدالعزيز (يعني الدراوردي) عن العلاء، عن أبيه، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;كل إنسان تلده أمه على الفطرة. وأبواه، بعد، يهودانه وينصرانه ويمجسانه. فإن كانا مسلمين فمسلم. كل إنسان تلده أمه يلكزه الشيطان في حضنيه، إلا مريم وابنها&#8221;.</strong></p>
<p><strong>26 &#8211; (2659)</strong> حدثنا أبو الطاهر. أخبرنا ابن وهب. أخبرني ابن أبي ذئب ويونس عن ابن شهاب، عن عطاء بن يزيد، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم سئل عن أولاد المشركين. فقال &#8220;الله أعلم بما كانوا عاملين&#8221;.</strong></p>
<p><strong>26-م &#8211; (2659)</strong> حدثنا عبد بن حميد. أخبرنا عبدالرزاق. أخبرنا معمر. ح وحدثنا عبدالله بن عبدالرحمن بن بهرام. أخبرنا أبو اليمان. أخبرنا شعيب. ح وحدثنا سلمة بن شبيب. حدثنا الحسن بن أعين. حدثنا معقل (وهو ابن عبيدالله). كلهم عن الزهري. بإسناد يونس وابن أبي ذئب. مثل حديثهما. غير أن في حديث شعيب ومعقل: سئل عن ذراري المشركين.</p>
<p><strong>27 &#8211; (2659)</strong> حدثنا ابن أبي عمر. حدثنا سفيان عن أبي الزناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة قال:</p>
<p><strong>سئل رسول الله صلى الله عليه وسلم عن أطفال المشركين. من يموت منهم صغيرا. فقال &#8220;الله أعلم بما كانوا عاملين&#8221;.</strong></p>
<p><strong>28 &#8211; (2660)</strong> وحدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا أبو عوانة عن أبي بشر، عن سعيد بن جبير، عن ابن عباس. قال:</p>
<p><strong>سئل رسول الله صلى الله عليه وسلم عن أطفال المشركين؟ قال &#8220;الله أعلم بما كانوا عاملين، إذ خلقهم&#8221;.</strong></p>
<p><strong>29 &#8211; (2661)</strong> حدثنا عبدالله بن مسلمة بن قعنب. حدثنا معتمر بن سليمان عن أبيه، عن رقبة بن مسقلة، عن أبي إسحاق، عن سعيد بن جبير، عن ابن عباس، عن أبي بن كعب، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إن الغلام الذي قتله الخضر طبع كافرا. ولو عاش لأرهق أبويه طغيانا وكفرا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>30 &#8211; (2662)</strong> حدثني زهير بن حرب. حدثنا جرير عن العلاء بن المسيب، عن فضيل بن عمرو، عن عائشة بنت طلحة، عن عائشة أم المؤمنين، قالت:</p>
<p><strong>توفي صبي. فقلت: طوبى له. عصفور من عصافير الجنة. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;أو لا تدرين أن الله خلق الجنة وخلق النار. فخلق لهذه أهلا، ولهذه أهلا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>31 &#8211; (2662)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا وكيع عن طلحة بن يحيى، عن عمته، عن عائشة بنت طلحة، عن عائشة أم المؤمنين قالت:</p>
<p><strong>دعي رسول الله صلى الله عليه وسلم إلى جنازة صبي من الأنصار. فقلت: يا رسول الله! طوبى لهذا. عصفور من عصافير الجنة! لم يعمل السوء ولم يدركه. قال &#8220;أو غير ذلك، يا عائشة! إن الله خلق للجنة أهلا. خلقهم لها وهم في أصلاب آبائهم. وخلق للنار أهلا. خلقهم لها وهم في أصلاب آبائهم&#8221;.</strong></p>
<p><strong>31-م &#8211; (2662)</strong> حدثنا محمد بن الصباح. حدثنا إسماعيل بن زكرياء عن طلحة بن يحيى. ح وحدثني سليمان بن معبد. حدثنا الحسين بن حفص. ح وحدثني إسحاق بن منصور. أخبرنا محمد بن يوسف. كلاهما عن سفيان الثوري، عن طلحة بن يحيى. بإسناد وكيع. نحو حديثه.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-destiny/2611">باب معنى كل مولود يولد على الفطرة، وحكم موت أطفال الكفار وأطفال المسلمين</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب النهي أن يسافر بالمصحف إلى أرض الكفار إذا خيف وقوعه بأيديهم</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-emirate/11243</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2017 13:33:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإمارة]]></category>
		<category><![CDATA[السفر]]></category>
		<category><![CDATA[الكفار]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1870</guid>
					<description><![CDATA[<p>24 &#8211; باب النهي أن يسافر بالمصحف إلى أرض الكفار إذا خيف وقوعه بأيديهم. 92 &#8211; (1869) حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن نافع، عن عبدالله بن عمر. قال: نهى رسول الله صلى الله عليه وسلم أن يسافر بالقرآن إلى أرض العدو. 93 &#8211; (1869) وحدثنا قتيبة. حدثنا ليث. ح وحدثنا ابن [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-emirate/11243">باب النهي أن يسافر بالمصحف إلى أرض الكفار إذا خيف وقوعه بأيديهم</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>24 &#8211; باب النهي أن يسافر بالمصحف إلى أرض الكفار إذا خيف وقوعه بأيديهم.</b></h3>
<p><strong>92 &#8211; (1869)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن نافع، عن عبدالله بن عمر. قال:</p>
<p><strong>نهى رسول الله صلى الله عليه وسلم أن يسافر بالقرآن إلى أرض العدو.</strong></p>
<p><strong>93 &#8211; (1869)</strong> وحدثنا قتيبة. حدثنا ليث. ح وحدثنا ابن ومح. أخبرنا الليث عن نافع، عن عبدالله بن عمر،</p>
<p><strong>عن رسول الله صلى الله عليه وسلم؛ أنه كان ينهى أن يسافر بالقرآن إلى أرض العدو. مخافة أن يناله العدو.</strong></p>
<p><strong>94 &#8211;</strong> وحدثنا أبو الربيع العتكي وأبو كامل. قالا: حدثنا حماد عن أيوب، عن نافع، عن ابن عمر. قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم (لا تسافروا بالقرآن. فإني لا آمن أن يناله العدو).</strong></p>
<p>قال أيوب: فقد ناله العدو وخاصموكم به.</p>
<p><strong>(1869)</strong> &#8211; حدثني زهير بن حرب. حدثنا إسماعيل (يعني ابن علية). ح وحدثنا ابن أبي عمر. حدثنا سفيان والثقفي. كلهم عن أيوب. ح وحدثنا ابن رافع. حدثنا ابن أبي فديك. أخبرنا الضحاك (يعني ابن عثمان). جميعا عن نافع، عن ابن عمر، عن النبي صلى الله عليه وسلم.</p>
<p><strong>في حديث ابن علية والثقفي (فإني أخاف). وفي حديث سفيان وحديث الضحاك بن عثمان (مخافة أن يناله العدو).</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-emirate/11243">باب النهي أن يسافر بالمصحف إلى أرض الكفار إذا خيف وقوعه بأيديهم</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب كتب النبي صلى الله عليه وسلم إلى ملوك الكفار يدعوهم إلى الله عز وجل</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/1763</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2017 09:56:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجهاد و السير]]></category>
		<category><![CDATA[الكفار]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1763</guid>
					<description><![CDATA[<p>27 &#8211; باب كتب النبي صلى الله عليه وسلم إلى ملوك الكفار يدعوهم إلى الله عز وجل 75 &#8211; (1774) حدثني يوسف بن حماد المعني حدثنا عبدالأعلى عن سعيد، عن قتادة، عن أنس؛ أن نبي الله صلى الله عليه وسلم كتب إلى كسرى، وإلى قيصر، وإلى النجاشي، وإلى كل جبار، يدعوهم إلى الله تعالى. وليس [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/1763">باب كتب النبي صلى الله عليه وسلم إلى ملوك الكفار يدعوهم إلى الله عز وجل</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>27 &#8211; باب كتب النبي صلى الله عليه وسلم إلى ملوك الكفار يدعوهم إلى الله عز وجل</b></h3>
<p><strong>75 &#8211; (1774)</strong> حدثني يوسف بن حماد المعني حدثنا عبدالأعلى عن سعيد، عن قتادة، عن أنس؛</p>
<p><strong>أن نبي الله صلى الله عليه وسلم كتب إلى كسرى، وإلى قيصر، وإلى النجاشي، وإلى كل جبار، يدعوهم إلى الله تعالى. وليس بالنجاشي الذي صلى عليه النبي صلى الله عليه وسلم.</strong></p>
<p><strong>(1774)</strong> &#8211; وحدثناه محمد بن عبدالله الرزي. حدثنا عبدالوهاب بن عطاء عن سعيد، عن قتادة. حدثنا أنس بن مالك عن النبي صلى الله عليه وسلم بمثله. ولم يقل: وليس بالنجاشي الذي صلى عليه النبي صلى الله عليه وسلم.</p>
<p>2 م &#8211; (1774) وحدثنيه نصر بن علي الجهضمي. أخبرني أبي. حدثني خالد بن قيس عن قتادة، عن أنس. ولم يذكر: وليس بالنجاشي الذي صلى عليه النبي صلى الله عليه وسلم.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/1763">باب كتب النبي صلى الله عليه وسلم إلى ملوك الكفار يدعوهم إلى الله عز وجل</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب جواز قطع أشجار الكفار وتحريقها</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/1726</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Feb 2017 21:39:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجهاد و السير]]></category>
		<category><![CDATA[الكفار]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1726</guid>
					<description><![CDATA[<p>10 &#8211; باب جواز قطع أشجار الكفار وتحريقها 29 &#8211; (1746) حدثنا يحيى بن يحيى ومحمد بن رمح. قالا: أخبرنا الليث. ح وحدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا ليث عن نافع، عن عبدالله؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم حرق نخل بني النضير وقطع. وهي البويرة. زاد قتيبة وابن رمح في حديثهما: فأنزل الله عز [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/1726">باب جواز قطع أشجار الكفار وتحريقها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>10 &#8211; باب جواز قطع أشجار الكفار وتحريقها</b></h3>
<p><strong>29 &#8211; (1746)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى ومحمد بن رمح. قالا: أخبرنا الليث. ح وحدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا ليث عن نافع، عن عبدالله؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم حرق نخل بني النضير وقطع. وهي البويرة.</strong></p>
<p><strong>زاد قتيبة وابن رمح في حديثهما: فأنزل الله عز وجل: {ما قطعتم من لينة أو تركتموها قائمة على أصولها فبإذن الله وليخزي الفاسقين} [59 /الحشر / 5].</strong></p>
<p><strong>30 &#8211; (1746)</strong> حدثنا سعيد بن منصور وهناد بن السري. قالا: حدثنا ابن المبارك عن موسى بن عقبة، عن نافع، عن ابن عمر؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قطع نخل بني النضير، وحرق. ولها يقول حسان:</strong></p>
<p><strong>وهان على سراة بني لؤي * حريق بالبويرة مستطير</strong></p>
<p><strong>وفي ذلك نزلت: {ما قطعتم من لينة أو تركتموها قائمة على أصولها}. الآية.</strong></p>
<p><strong>31 &#8211; (1746)</strong> وحدثنا سهل بن عثمان. أخبرني عقبة بن خالد السكوني عن عبيدالله، عن نافع، عن عبدالله بن عمر. قال:</p>
<p><strong>حرق رسول الله صلى الله عليه وسلم نخل بني النضير.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/1726">باب جواز قطع أشجار الكفار وتحريقها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب جواز الإغارة على الكفار الذين بلغتهم دعوة الإسلام، من غير تقدم الإعلام بالإغارة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/11226</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Feb 2017 20:51:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجهاد و السير]]></category>
		<category><![CDATA[الإغارة]]></category>
		<category><![CDATA[الكفار]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1707</guid>
					<description><![CDATA[<p>1 &#8211; باب جواز الإغارة على الكفار الذين بلغتهم دعوة الإسلام، من غير تقدم الإعلام بالإغارة 1 &#8211; (1730) حدثنا يحيى بن يحيى التميمي. حدثنا سليم بن أخضر عن ابن عون. قال: كتبت إلى نافع أسأله عن الدعاء قبل القتال؟ قال: فكتب إلي: إنما كان ذلك في أول الإسلام. قد أغار رسول الله صلى الله [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/11226">باب جواز الإغارة على الكفار الذين بلغتهم دعوة الإسلام، من غير تقدم الإعلام بالإغارة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>1 &#8211; باب جواز الإغارة على الكفار الذين بلغتهم دعوة الإسلام، من غير تقدم الإعلام بالإغارة</b></h3>
<p><strong>1 &#8211; (1730)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى التميمي. حدثنا سليم بن أخضر عن ابن عون. قال: كتبت إلى نافع أسأله عن الدعاء قبل القتال؟ قال: فكتب إلي:</p>
<p><strong>إنما كان ذلك في أول الإسلام. قد أغار رسول الله صلى الله عليه وسلم على بني المصطلق وهم غارون. وأنعامهم تسقى على الماء. فقتل مقاتلتهم وسبى سبيهم وأصاب يومئذ. (قال يحيى: أحسبه قال) جويرية. (أو قال البتة) ابنة الحارث.</strong></p>
<p>وحدثني هذا الحديث عبدالله بن عمر. وكان في ذاك الجيش.</p>
<p><strong>(1730)</strong> &#8211; وحدثنا محمد بن المثنى. حدثنا ابن أبي عدي عن ابن عون، بهذا الإسناد، مثله. وقال: جويرية بنت الحارث. ولم يشك.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/11226">باب جواز الإغارة على الكفار الذين بلغتهم دعوة الإسلام، من غير تقدم الإعلام بالإغارة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
