<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>حرام &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%ad%d8%b1%d8%a7%d9%85/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2017 21:24:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.4</generator>
	<item>
		<title>باب استحباب الشفاعة فيما ليس بحرام</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-honor-decency/2585</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 21:24:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب البر و الصلة و الآداب]]></category>
		<category><![CDATA[الشفاعة]]></category>
		<category><![CDATA[حرام]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2585</guid>
					<description><![CDATA[<p>44 &#8211; باب استحباب الشفاعة فيما ليس بحرام 145 &#8211; (2627) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا علي بن مسهر وحفص بن غياث عن بريد بن عبدالله، عن أبي بردة، عن أبي موسى. قال: كان رسول الله صلى الله عليه وسلم، إذا أتاه طالب حاجة، أقبل على جلسائه فقال &#8220;اشفعوا فلتؤجروا. وليقض الله على [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-honor-decency/2585">باب استحباب الشفاعة فيما ليس بحرام</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 44 &#8211; باب استحباب الشفاعة فيما ليس بحرام</b></h3>
<p><strong>145 &#8211; (2627)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا علي بن مسهر وحفص بن غياث عن بريد بن عبدالله، عن أبي بردة، عن أبي موسى. قال:</p>
<p><strong>كان رسول الله صلى الله عليه وسلم، إذا أتاه طالب حاجة، أقبل على جلسائه فقال &#8220;اشفعوا فلتؤجروا. وليقض الله على لسان نبيه ما أحب&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-honor-decency/2585">باب استحباب الشفاعة فيما ليس بحرام</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب من فضائل عبدالله بن عمرو بن حرام، والد جابر، رضي الله تعالى عنهما</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/2415</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 12:36:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب فضائل الصحابة رضي الله تعالى عنهم]]></category>
		<category><![CDATA[حرام]]></category>
		<category><![CDATA[عبدالله]]></category>
		<category><![CDATA[عمرو]]></category>
		<category><![CDATA[فضائل]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2415</guid>
					<description><![CDATA[<p>26 &#8211; باب من فضائل عبدالله بن عمرو بن حرام، والد جابر، رضي الله تعالى عنهما 129 &#8211; (2471) حدثنا عبيدالله بن عمر القواريري وعمرو الناقد. كلاهما عن سفيان. قال عبيدالله: حدثنا سفيان بن عيينة قال: سمعت ابن المنكدر يقول: سمعت جابر بن عبدالله يقول: لما كان يوم أحد، جيء بأبي مسجى، وقد مثل به. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/2415">باب من فضائل عبدالله بن عمرو بن حرام، والد جابر، رضي الله تعالى عنهما</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 26 &#8211; باب من فضائل عبدالله بن عمرو بن حرام، والد جابر، رضي الله تعالى عنهما</b></h3>
<p><strong>129 &#8211; (2471)</strong> حدثنا عبيدالله بن عمر القواريري وعمرو الناقد. كلاهما عن سفيان. قال عبيدالله: حدثنا سفيان بن عيينة قال: سمعت ابن المنكدر يقول: سمعت جابر بن عبدالله يقول:</p>
<p><strong>لما كان يوم أحد، جيء بأبي مسجى، وقد مثل به. قال فأردت أن أرفع الثوب، فنهاني قومي. ثم أردت أن أرفع الثوب، فنهاني قومي. فرفعه رسول الله صلى الله عليه وسلم، أو أمر به فرفع. فسمع صوت باكية أو صائحة. فقال &#8220;من هذه؟&#8221; فقالوا: بنت عمرو، أو أخت عمرو. فقال &#8220;ولم تبكي؟ فما زالت الملائكة تظله بأجنحتها حتى رفع&#8221;.</strong></p>
<p><strong>130 &#8211; (2471)</strong> حدثنا محمد بن المثنى. حدثنا وهب بن جرير. حدثنا شعبة عن محمد بن المنكدر، عن جابر بن عبدالله، قال:</p>
<p><strong>أصيب أبي يوم أحد. فجعلت أكشف الثوب عن وجهه وأبكي. وجعلوا ينهونني. ورسول الله صلى الله عليه وسلم لا ينهاني. قال وجعلت فاطمة، بنت عمرو تبكيه. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;تبكيه، أو لا تبكيه، ما زالت الملائكة تظله بأجنحتها، حتى رفعتموه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>130-م &#8211; (2471)</strong> حدثنا عبد بن حميد. حدثنا روح بن عبادة. حدثنا ابن جريج. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا عبدالرزاق. حدثنا معمر. كلاهما عن محمد بن المنكدر، عن جابر، بهذا الحديث. غير أن ابن جريج ليس في حديثه ذكر الملائكة وبكاء الباكية.</p>
<p><strong>130-م 2 &#8211; (2471)</strong> حدثنا محمد بن أحمد بن أبي خلف. حدثنا زكرياء بن عدي. أخبرنا عبيدالله بن عمرو عن عبدالكريم، عن</p>
<p>محمد بن المنكدر، عن جابر، قال:</p>
<p>جيء بأبي يوم أحد مجدعا. فوضع بين يدي النبي صلى الله عليه وسلم. فذكر نحو حديثهم.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-companionss-virtues/2415">باب من فضائل عبدالله بن عمرو بن حرام، والد جابر، رضي الله تعالى عنهما</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: بيان أن كل مسكر خمر، وأن كل خمر حرام</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-beverages/1998</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2017 21:01:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الأشربة]]></category>
		<category><![CDATA[حرام]]></category>
		<category><![CDATA[مسكر]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1998</guid>
					<description><![CDATA[<p>7 &#8211; باب: بيان أن كل مسكر خمر، وأن كل خمر حرام. 67 &#8211; (2001) حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن ابن شهاب، عن أبي سلمة بن عبدالرحمن، عن عائشة. قالت: سئل رسول الله صلى الله عليه وسلم عن البتع؟ فقال: (كل شراب أسكر فهو حرام). 68 &#8211; (2001) وحدثني حرملة بن [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-beverages/1998">باب: بيان أن كل مسكر خمر، وأن كل خمر حرام</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>7 &#8211; باب: بيان أن كل مسكر خمر، وأن كل خمر حرام.</b></h3>
<p><strong>67 &#8211; (2001)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن ابن شهاب، عن أبي سلمة بن عبدالرحمن، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>سئل رسول الله صلى الله عليه وسلم عن البتع؟ فقال: (كل شراب أسكر فهو حرام).</strong></p>
<p><strong>68 &#8211; (2001)</strong> وحدثني حرملة بن يحيى التجيبي: أخبرنا ابن وهب. أخبرني يونس عن ابن شهاب، عن أبي سلمة بن عبدالرحمن؛ أنه سمع عائشة تقول:</p>
<p><strong>سئل رسول الله صلى الله عليه وسلم عن البتع؟ فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم (كل شراب أسكر فهو حرام).</strong></p>
<p><strong>69 &#8211; (2001)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى وسعيد بن منصور وأبو بكر بن أبي شيبة وعمرو الناقد وزهير بن حرب. كلهم عن ابن عيينة. ح وحدثنا حسن الحلواني وعبد بن حميد عن يعقوب بن إبراهيم بن سعد. حدثنا أبي عن صالح. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم وعبد بن حميد قالا: أخبرنا عبدالرزاق. أخبرنا معمر. كلهم عن الزهري، بهذا الإسناد. وليس في حديث سفيان وصالح: سئل عن البتع؟ وهو في حديث معمر. وفي حديث صالح:</p>
<p><strong>أنها سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول (كل شراب مسكر حرام).</strong></p>
<p><strong>70 &#8211; (1733)</strong> وحدثنا قتيبة بن سعيد وإسحاق بن إبراهيم (واللفظ لقتيبة) قالا: حدثنا وكيع عن شعبة، عن سعيد بن أبي بردة، عن أبيه، عن أبي موسى قال:</p>
<p><strong>بعثني النبي صلى الله عليه وسلم أنا ومعاذ ابن جبل إلى اليمن. فقلت: يا رسول الله! إن شرابا يصنع بأرضنا يقال له المزر من الشعير. وشراب يقال له البتع من العسل. فقال: (كل مسكر حرام).</strong></p>
<p><strong>(1733)</strong> &#8211; حدثنا محمد بن عباد. حدثنا سفيان بن عمرو. سمعه من سعيد بن أبي بردة، عن أبيه، عن جده؛</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم بعثه ومعاذا إلى اليمن فقال لهما: (بشرا ويسرا. وعلما ولا  تنفرا) وأراه قال (وتطاوعا) قال فلما ولى رجع أبو موسى فقال: يا رسول الله! إن لهم شرابا من العسل يطبخ حتى يعقد. والمزر يصنع من الشعير. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم (كل ما أسكر عن الصلاة فهو حرام).</strong></p>
<p><strong>71 &#8211; (2001)</strong> وحدثنا إسحاق بن إبراهيم ومحمد بن أحمد بن أبي خلف (واللفظ لابن أبي خلف) قالا: حدثنا زكرياء بن عدي. حدثنا عبيدالله (وهو ابن عمرو) عن زيد بن أبي أنيسة، عن سعيد ابن أبي بردة. حدثنا أبو بردة عن أبيه قال:</p>
<p><strong>بعثني رسول الله صلى الله عليه وسلم ومعاذا إلى اليمن. فقال (ادعوا الناس. وبشرا ولا  تنفرا، ويسرا ولا  تعسرا) قال فقلت: يا رسول الله! أفتنا في شرابين كنا نصنعهما باليمن: البتع، وهو من العسل ينبذ حتى يشتد. والمزر، وهو من الذرة والشعير ينبذ حتى يشتد. قال: وكان رسول الله صلى الله عليه وسلم قد أعطي جوامع الكلم بخواتمه فقال (أنهى عن كل مسكر أسكر عن الصلاة).</strong></p>
<p><strong>72 &#8211; (2002)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا عبدالعزيز (يعني الدراوردي) عن عمارة بن غزية، عن أبي الزبير، عن جابر؛ أن رجلا قدم من جيشان (وجيشان من اليمن)</p>
<p><strong>فسأل النبي صلى الله عليه وسلم عن شراب يشربونه بأرضهم من الذرة يقال له المزر؟ فقال النبي صلى الله عليه وسلم (أو مسكر هو؟) قال: نعم. قال رسول الله صلى الله عليه وسلم (كل مسكر حرام. إن على الله، عز وجل عهدا، لمن يشرب المسكر، أن يسقيه من طينة الخبال) قالوا: يا رسول الله! وما طينة الخبال؟ قال (عرق أهل النار. أو عصارة أهل النار).</strong></p>
<p><strong>73 &#8211; (2003)</strong> حدثنا أبو الربيع العتكي وأبو كامل قالا: حدثنا حماد بن زيد: حدثنا أيوب عن نافع، عن ابن عمر. قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم (كل مسكر خمر. وكل مسكر حرام. ومن شرب الخمر في الدنيا فمات وهو يدمنها، لم يتب، لم يشربها في الآخرة).</strong></p>
<p><strong>74 &#8211; (2003)</strong> وحدثنا إسحاق بن إبراهيم وأبو بكر بن إسحاق. كلاهما عن روح بن عبادة. حدثنا ابن جريج. أخبرني موسى بن عقبة عن نافع، عن ابن عمر؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال (كل مسكر خمر. وكل مسكر حرام).</strong></p>
<p><strong>(2003)</strong> &#8211; وحدثنا صالح بن مسمار السلمي. حدثنا معن. حدثنا عبدالعزيز بن المطلب عن موسى ابن عقبة، بهذا الإسناد، مثله.</p>
<p><strong>75 &#8211; (2003)</strong> وحدثنا محمد بن المثنى ومحمد بن حاتم. قالا: حدثنا يحيى (وهو القطان) عن عبيدالله. أخبرنا نافع عن ابن عمر قال:</p>
<p><strong>(ولا أعلمه إلا عن النبي صلى الله عليه وسلم) قال: (كل مسكر خمر. وكل خمر حرام).</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-beverages/1998">باب: بيان أن كل مسكر خمر، وأن كل خمر حرام</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
