<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>قول &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d9%82%d9%88%d9%84/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2017 23:43:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>باب ما يقول عند النوم وأخذ المضجع</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/11396</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 23:43:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الذكر و الدعاء و التوبة و الإستغفار]]></category>
		<category><![CDATA[النوم]]></category>
		<category><![CDATA[قول]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2666</guid>
					<description><![CDATA[<p>17 &#8211; باب ما يقول عند النوم وأخذ المضجع 56 &#8211; (2710) حدثنا عثمان بن أبي شيبة وإسحاق بن إبراهيم &#8211; واللفظ لعثمان &#8211; (قال إسحاق: أخبرنا. وقال عثمان: حدثنا) جرير عن منصور، عن سعد بن عبيدة. حدثني البراء بن عازب؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;إذا أخذت مضجعك فتوضأ وضوءك للصلاة. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/11396">باب ما يقول عند النوم وأخذ المضجع</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 17 &#8211; باب ما يقول عند النوم وأخذ المضجع</b></h3>
<p><strong>56 &#8211; (2710)</strong> حدثنا عثمان بن أبي شيبة وإسحاق بن إبراهيم &#8211; واللفظ لعثمان &#8211; (قال إسحاق: أخبرنا. وقال عثمان: حدثنا) جرير عن منصور، عن سعد بن عبيدة. حدثني البراء بن عازب؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;إذا أخذت مضجعك فتوضأ وضوءك للصلاة. ثم اضطجع على شقك الأيمن. ثم قل: اللهم! إني أسلمت وجهي إليك. وفوضت أمري إليك. وألجأت ظهري إليك رغبة ورهبة إليك. لا ملجأ ولا منجا منك إلا إليك. آمنت بكتابك الذي أنزلت. وبنبيك الذي أرسلت. واجعلهن من آخر كلامك. فإن مت من ليلتك، مت وأنت على الفطرة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>قال فرددتهن لأستذكرهن فقلت: آمنت برسولك الذي أرسلت. قال &#8220;قل: آمنت بنبيك الذي أرسلت&#8221;.</strong></p>
<p><strong>56-م &#8211; (2710)</strong> وحدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا عبدالله (يعني ابن إدريس) قال: سمعت حصينا عن سعد بن عبيدة، عن البراء بن عازب، عن النبي صلى الله عليه وسلم، بهذا الحديث. غير أن منصورا أتم حديثا. وزاد في حديث حصين &#8220;وإن أصبح أصاب خيرا&#8221;.</p>
<p><strong>57 &#8211; (2710)</strong> حدثنا محمد بن المثنى. حدثنا أبو داود. حدثنا شعبة. ح وحدثنا ابن بشار. حدثنا عبدالرحمن وأبو داود. قالا: حدثنا شعبة عن عمرو بن مرة. قال: سمعت سعد بن عبيدة يحدث عن البراء بن عازب؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم أمر رجلا، إذا أخذ مضجعه من الليل، أن يقول &#8220;اللهم! أسلمت نفسي إليك. ووجهت وجهي إليك. وألجأت ظهري إليك. وفوضت أمري إليك. رغبة ورهبة إليك. لا ملجأ ولا منجا منك إلا إليك. آمنت بكتابك الذي أنزلت. وبرسولك الذي أرسلت. فإن مات مات على الفطرة&#8221; ولم يذكر ابن بشار في حديثه: من الليل.</strong></p>
<p><strong>58 &#8211; (2710)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا أبو الأحوص عن أبي إسحاق، عن البراء بن عازب، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم لرجل &#8220;يا فلان! إذا أويت إلى فراشك&#8221; بمثل حديث عمرو بن مرة. غير أنه قال &#8220;وبنبيك الذي أرسلت. فإن مت من ليلتك، مت على الفطرة. وإن أصبحت، أصبت خيرا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>58-م &#8211; (2710)</strong> حدثنا ابن المثنى وابن بشار. قالا: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن أبي إسحاق؛ أنه سمع البراء بن عازب يقول: أمر رسول الله صلى الله عليه وسلم رجلا. بمثله. ولم يذكر &#8220;وإن أصبحت أصبت خيرا&#8221;.</p>
<p><strong>59 &#8211; (2711)</strong> حدثنا عبيدالله بن معاذ. حدثنا أبي. حدثنا شعبة عن عبدالله بن أبي السفر، عن أبي بكر بن أبي موسى، عن البراء؛</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم كان، إذا أخذ مضجعه، قال &#8220;اللهم! باسمك أحيا وباسمك أموت&#8221;. وإذا استيقظ قال &#8220;الحمد لله الذي أحيانا بعدما أماتنا، وإليه النشور&#8221;.</strong></p>
<p><strong>60 &#8211; (2712)</strong> حدثنا عقبة بن مكرم العمي وأبو بكر بن نافع. قالا: حدثنا غندر. حدثنا شعبة عن خالد. قال: سمعت عبدالله بن الحارث يحدث عن عبدالله بن عمر؛</p>
<p><strong>أنه أمر رجلا، إذا أخذ مضجعه، قال &#8220;اللهم! خلقت نفسي وأنت توفاها. لك مماتها ومحياها. إن أحييتها فاحفظها، وإن أمتها فاغفر لها. اللهم! إني أسألك العافية&#8221; فقال له رجل: أسمعت هذا من عمر؟ فقال: من خير من عمر، من رسول الله صلى الله عليه وسلم.</strong></p>
<p>قال ابن نافع في روايته: عن عبدالله بن الحارث. ولم يذكر: سمعت.</p>
<p><strong>61 &#8211; (2713)</strong> حدثني زهير بن حرب. حدثنا جرير عن سهيل. قال:</p>
<p><strong>كان أبو صالح يأمرنا، إذا أراد أحدنا أن ينام، أن يضطجع على شقه الأيمن. ثم يقول &#8220;اللهم! رب السماوات ورب الأرض ورب العرش العظيم. ربنا ورب كل شئ. فالق الحب والنوى. ومنزل التوراة والإنجيل والفرقان. أعوذ بك من شر كل شيء أنت آخذ بناصيته. اللهم! أنت الأول فليس قبلك شئ. وأنت الآخر فليس بعدك شئ. وأنت الظاهر فليس فوقك شئ. وأنت الباطن فليس دونك شئ. اقض عنا الدين وأغننا من الفقر&#8221;. وكان يروى ذلك عن أبي هريرة، عن النبي صلى الله عليه وسلم.</strong></p>
<p><strong>62 &#8211; (2713)</strong> وحدثني عبدالحميد بن بيان الواسطي. حدثنا خالد (يعني الطحان) عن سهيل، عن أبيه، عن أبي هريرة، قال:</p>
<p><strong>كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يأمرنا، إذا أخذنا مضجعنا، أن نقول. بمثل حديث جرير. وقال &#8220;من شر كل دابة أنت آخذ بناصيتها&#8221;.</strong></p>
<p><strong>63 &#8211; (2713)</strong> وحدثنا أبو كريب، محمد بن العلاء. حدثنا أبو أسامة. ح وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وأبو كريب. قالا: حدثنا ابن أبي عبيدة. حدثنا أبي. كلاهما عن الأعمش، عن أبي صالح، عن أبي هريرة. قال:</p>
<p><strong>أتت فاطمة النبي صلى الله عليه وسلم تسأله خادما. فقال لها &#8220;قولي: اللهم! رب السماوات السبع&#8221; بمثل حديث سهيل عن أبيه.</strong></p>
<p><strong>64 &#8211; (2714)</strong> وحدثنا إسحاق بن موسى الأنصاري. حدثنا أنس بن عياض. حدثنا عبيدالله. حدثني سعيد بن أبي سعيد المقبري عن أبيه، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;إذا أوى أحدكم إلى فراشه، فليأخذ داخلة إزاره، فلينفض بها فراشه، وليسم الله. فإنه لا يعلم ما خلفه بعده على فراشه. فإذا أراد أن يضطجع، فليضطجع على شقه الأيمن. وليقل: سبحانك اللهم! ربي بك وضعت جنبي. وبك أرفعه. إن أمسكت نفسي، فاغفر لها. وإن أرسلتها، فاحفظها بما تحفظ به عبادك الصالحين&#8221;.</strong></p>
<p><strong>64-م &#8211; (2714)</strong> وحدثنا أبو كريب. حدثنا عبدة عن عبيدالله بن عمر، بهذا الإسناد. وقال &#8220;ثم ليقل: باسمك ربي وضعت جنبي. فإن أحييت نفسي، فارحمها&#8221;.</p>
<p><strong>64 &#8211; (2715)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا يزيد بن هارون عن حماد بن سلمة، عن ثابت، عن أنس؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم كان إذا أوى إلى فراشه قال &#8220;الحمد لله الذي أطعمنا وسقانا، وكفانا وآوانا. فكم ممن لا كافي له ولا مؤوي&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/11396">باب ما يقول عند النوم وأخذ المضجع</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب النهي من قول: هلك الناس</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-honor-decency/2578</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 21:21:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب البر و الصلة و الآداب]]></category>
		<category><![CDATA[الناس]]></category>
		<category><![CDATA[قول]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2578</guid>
					<description><![CDATA[<p>41 &#8211; باب النهي من قول: هلك الناس 139 &#8211; (2623) حدثنا عبدالله بن مسلمة بن قعنب. حدثنا حماد بن سلمة عن سهيل بن أبي صالح، عن أبيه، عن أبي هريرة. قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم. ح وحدثنا يحيى بن يحيى قال: قرأت على مالك عن سهيل بن أبي صالح، عن أبيه، [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-honor-decency/2578">باب النهي من قول: هلك الناس</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 41 &#8211; باب النهي من قول: هلك الناس</b></h3>
<p><strong>139 &#8211; (2623)</strong> حدثنا عبدالله بن مسلمة بن قعنب. حدثنا حماد بن سلمة عن سهيل بن أبي صالح، عن أبيه، عن أبي هريرة. قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم. ح وحدثنا يحيى بن يحيى قال: قرأت على مالك عن سهيل بن أبي صالح، عن أبيه، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;إذا قال الرجل: هلك الناس، فهو أهلكهم&#8221;.</strong></p>
<p>قال أبو إسحاق: لا أدري، أهلكهم بالنصب، أو أهلكهم بالرفع.</p>
<p><strong>139-م &#8211; (2623)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا يزيد بن زريع عن روح بن القاسم. ح وحدثني أحمد بن عثمان بن حكيم. حدثنا خالد بن مخلد عن سليمان بن بلال. جميعا عن سهيل، بهذا الإسناد، مثله.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-honor-decency/2578">باب النهي من قول: هلك الناس</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: كراهة قول المستأذن أنا، إذا قيل من هذا</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-arts/2149</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2017 17:14:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الآداب]]></category>
		<category><![CDATA[قول]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2149</guid>
					<description><![CDATA[<p>8 &#8211; باب: كراهة قول المستأذن أنا، إذا قيل من هذا 38 &#8211; (2155) حدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا عبدالله بن إدريس عن شعبة، عن محمد بن المنكدر، عن جابر بن عبدالله. قال: أتيت النبي صلى الله عليه وسلم. فدعوت. فقال النبي صلى الله عليه وسلم (من هذا؟) قلت: أنا. قال: فخرج وهو [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-arts/2149">باب: كراهة قول المستأذن أنا، إذا قيل من هذا</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>8 &#8211; باب: كراهة قول المستأذن أنا، إذا قيل من هذا</b></h3>
<p><strong>38 &#8211; (2155)</strong> حدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا عبدالله بن إدريس عن شعبة، عن محمد بن المنكدر، عن جابر بن عبدالله.</p>
<p><strong>قال: أتيت النبي صلى الله عليه وسلم. فدعوت. فقال النبي صلى الله عليه وسلم (من هذا؟) قلت: أنا. قال: فخرج وهو يقول (أنا، أنا!!).</strong></p>
<p><strong>39 &#8211; (2155)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى وأبو بكر بن أبي شيبة &#8211; واللفظ لأبي بكر &#8211; (قال يحيى: أخبرنا. وقال أبو بكر: حدثنا) وكيع عن شعبة، عن محمد بن المنكدر، عن جابر ابن عبدالله. قال:</p>
<p><strong>استأذنت على النبي صلى الله عليه وسلم. فقال: (من هذا؟) فقلت: أنا. فقال النبي صلى الله عليه وسلم (أنا، أنا!!).</strong></p>
<p><strong>(2155)</strong> &#8211; وحدثنا إسحاق بن إبراهيم. حدثنا النضر بن شميل وأبو عامر العقدي. ح وحدثنا محمد ابن المثنى. حدثني وهب بن جرير. ح وحدثني عبدالرحمن بن بشر. حدثنا بهز. كلهم عن شعبة، بهذا الإسناد. وفي حديثهم: كأنه كره ذلك.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-arts/2149">باب: كراهة قول المستأذن أنا، إذا قيل من هذا</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: جواز قوله لغير ابنه: يا بني، واستحبابه للملاطفة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-arts/2145</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2017 17:10:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الآداب]]></category>
		<category><![CDATA[بني]]></category>
		<category><![CDATA[قول]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2145</guid>
					<description><![CDATA[<p>6 &#8211; باب: جواز قوله لغير ابنه: يا بني، واستحبابه للملاطفة 31 &#8211; (2151) حدثنا محمد بن عبيد الغبري. حدثنا أبو عوانة عن أبي عثمان، عن أنس بن مالك. قال: قال لي رسول الله صلى الله عليه وسلم (يابني). 32 &#8211; (2152) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وابن أبي عمر (واللفظ لابن أبي عمر). [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-arts/2145">باب: جواز قوله لغير ابنه: يا بني، واستحبابه للملاطفة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>6 &#8211; باب: جواز قوله لغير ابنه: يا بني، واستحبابه للملاطفة</b></h3>
<p><strong>31 &#8211; (2151)</strong> حدثنا محمد بن عبيد الغبري. حدثنا أبو عوانة عن أبي عثمان، عن أنس بن مالك. قال: قال لي رسول الله صلى الله عليه وسلم (يابني).</p>
<p><strong>32 &#8211; (2152)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وابن أبي عمر (واللفظ لابن أبي عمر). قالا: حدثنا يزيد بن هارون عن إسماعيل بن أبي خالد، عن قيس بن أبي حازم، عن المغيرة بن شعبة. قال:</p>
<p><strong>ما سأل رسول الله صلى الله عليه وسلم أحد عن الدجال أكثر مما سألته عنه. فقال لي (أي بني! وما ينصبك منه؟ إنه لن يضرك) قال قلت: إنهم يزعمون أن معه أنهار الماء وجبال الخبز. قال (هو أهون على الله من ذلك).</strong></p>
<p><strong>(2152)</strong> &#8211; حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وابن نمير. قالا: حدثنا وكيع. ح وحدثنا سريج بن يونس. حدثنا هشيم. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا جرير. ح وحدثني محمد بن رافع. حدثنا أبو أسامة. كلهم عن إسماعيل، بهذا الإسناد، وليس في حديث أحد منهم قول النبي صلى الله عليه وسلم للمغيرة (أي بني) إلا في حديث يزيد وحده.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-arts/2145">باب: جواز قوله لغير ابنه: يا بني، واستحبابه للملاطفة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب ما يستحب أن يقوله عند الجماع</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-marriage/11198</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 11:10:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب النكاح]]></category>
		<category><![CDATA[الجماع]]></category>
		<category><![CDATA[قول]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1359</guid>
					<description><![CDATA[<p>(18) باب ما يستحب أن يقوله عند الجماع 116 &#8211; (1434) حدثنا يحيى بن يحيى وإسحاق بن إبراهيم (واللفظ ليحيى) قالا: أخبرنا جرير عن منصور، عن سالم، عن كريب، عن ابن عباس. قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: &#8220;لو أن أحدهم، إذا أراد أن يأتي أهله، قال: باسم الله. اللهم ! جنبنا الشيطان. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-marriage/11198">باب ما يستحب أن يقوله عند الجماع</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(18) باب ما يستحب أن يقوله عند الجماع</h3>
<p><strong>116 &#8211; (1434)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى وإسحاق بن إبراهيم (واللفظ ليحيى) قالا: أخبرنا جرير عن منصور، عن سالم، عن كريب، عن ابن عباس. قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong>&#8220;لو أن أحدهم، إذا أراد أن يأتي أهله، قال: باسم الله. اللهم ! جنبنا الشيطان. وجنب الشيطان ما رزقتنا، فإنه، إن يقدر بينهما ولد في ذلك، لم يضره شيطان أبدا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(1434)</strong> وحدثنا محمد بن المثنى وابن بشار. قالا: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة. ح وحدثنا ابن نمير. حدثنا أبي. ح وحدثنا عبد ابن حميد. أخبرنا عبدالرزاق. جميعا عن الثوري. كلاهما عن منصور. بمعنى حديث جرير. غير أن شعبة ليس في حديثه ذكر &#8220;باسم الله&#8221;. وفي رواية عبدالرزاق عن الثوري &#8220;باسم الله&#8221;. وفي رواية ابن نمير: قال منصور: أراه قال &#8220;باسم الله&#8221;.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-marriage/11198">باب ما يستحب أن يقوله عند الجماع</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب الصائم يدعى لطعام فليقل: إني صائم</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-fasting/1087</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Feb 2017 10:17:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الصوم]]></category>
		<category><![CDATA[الطعام]]></category>
		<category><![CDATA[قول]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1087</guid>
					<description><![CDATA[<p>(28) باب الصائم يدعى لطعام فليقل: إني صائم 159 &#8211; (1150) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وعمرو الناقد وزهير بن حرب. قالوا: حدثنا سفيان بن عيينة عن أبي الزناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة رضي الله عنه (قال أبو بكر بن أبي شيبة: رواية. وقال عمرو: يبلغ به النبي صلى الله عليه وسلم. وقال [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-fasting/1087">باب الصائم يدعى لطعام فليقل: إني صائم</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(28) باب الصائم يدعى لطعام فليقل: إني صائم</h3>
<p><strong>159 &#8211; (1150)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وعمرو الناقد وزهير بن حرب. قالوا: حدثنا سفيان بن عيينة عن أبي الزناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة رضي الله عنه (قال أبو بكر بن أبي شيبة: رواية. وقال عمرو: يبلغ به النبي صلى الله عليه وسلم. وقال زهير  عن النبي صلى الله عليه وسلم) قال:</p>
<p><strong>&#8220;إذا دعي أحدكم إلى طعام، وهو صائم، فليقل: إني صائم&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-fasting/1087">باب الصائم يدعى لطعام فليقل: إني صائم</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب الأمر بتعهد القرآن، وكراهة قول نسيت آية كذا، وجواز قول أنسيتها</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/700</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2017 18:55:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب صلاة المسافرين و قصرها]]></category>
		<category><![CDATA[القران]]></category>
		<category><![CDATA[قول]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=700</guid>
					<description><![CDATA[<p>(33) باب الأمر بتعهد القرآن، وكراهة قول نسيت آية كذا، وجواز قول أنسيتها 224 &#8211; (788) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وأبو كريب. قالا: حدثنا أبو أسامة عن هشام، عن أبيه، عن عائشة؛ أن النبي صلى الله عليه وسلم: سمع رجلا يقرأ من الليل. فقال &#8220;يرحمه الله. لقد أذكرني كذا وكذا. آية كنت أسقطتها [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/700">باب الأمر بتعهد القرآن، وكراهة قول نسيت آية كذا، وجواز قول أنسيتها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(33) باب الأمر بتعهد القرآن، وكراهة قول نسيت آية كذا، وجواز قول أنسيتها</h3>
<p><strong>224 &#8211; (788)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وأبو كريب. قالا: حدثنا أبو أسامة عن هشام، عن أبيه، عن عائشة؛ أن النبي صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong>سمع رجلا يقرأ من الليل. فقال &#8220;يرحمه الله. لقد أذكرني كذا وكذا. آية كنت أسقطتها من سورة كذا وكذا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>225 &#8211; (7889</strong> وحدثنا ابن نمير. حدثنا عبدة وأبو معاوية عن هشام، عن أبيه، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>كان النبي صلى الله عليه وسلم يستمع قراءة رجل في المسجد. فقال &#8220;رحمه الله. لقد أذكرني آية كنت أنسيتها&#8221;.</strong></p>
<p><strong>226 &#8211; (789)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن نافع، عن عبدالله بن عمر؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال:</p>
<p><strong>&#8220;إنما مثل صاحب القرآن كمثل الإبل المعلقة. إن عاهد عليها أمسكها. وإن أطلقها ذهبت&#8221;.</strong></p>
<p><strong>227 &#8211; (789)</strong> حدثنا زهير بن حرب ومحمد بن المثنى وعبيدالله بن سعيد. قالوا: حدثنا يحيى (وهو القطان) ح وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا أبو خالد الأحمر. ح وحدثنا ابن نمير. حدثنا أبي. كلهم عن عبيدالله. ح وحدثنا ابن أبي عمر. حدثنا عبدالرزاق. أخبرنا معمر عن أيوب. ح وحدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا يعقوب (يعني ابن عبدالرحمن) ح وحدثنا محمد بن إسحاق المسيبي. حدثنا أنس (يعني ابن عياض) جميعا عن موسى بن عقبة. كل هؤلاء عن نافع، عن ابن عمر، عن النبي صلى الله عليه وسلم. بمعنى حديث مالك. وزاد في حديث موسى بن عقبة &#8220;وإذا قام صاحب القرآن فقرأه بالليل والنهار ذكره. وإذا لم يقم به نسيه&#8221;.</p>
<p><strong>228 &#8211; (790)</strong> وحدثنا زهير بن حرب وعثمان بن أبي شيبة وإسحاق بن إبراهيم (قال إسحاق: أخبرنا. وقال الآخران: حدثنا جرير) عن منصور، عن أبي وائل، عن عبدالله. قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;بئسما لأحدهم يقول: نسيت آية كيت وكيت. بل هو نسى. استذكروا القرآن. فلهو أشد تفصيا من صدور الرجال من النعم بعقلها&#8221;.</strong></p>
<p><strong>229 &#8211; (790)</strong> حدثنا ابن نمير. حدثنا أبي وأبو معاوية. ح وحدثنا يحيى بن يحيى (واللفظ له) قال: أخبرنا أبو معاوية عن الأعمش، عن شقيق. قال: قال عبدالله:</p>
<p><strong>تعاهدوا هذه المصاحف. وربما قال القرآن. فلهو أشد تفصيا من صدور الرجال من النعم من عقله. قال وقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;لا يقل أحدكم: نسيت آية كيت وكيت. بل هو نسي&#8221;.</strong></p>
<p><strong>230 &#8211; (790)</strong> وحدثني محمد بن حاتم. حدثنا محمد بن بكر. أخبرنا ابن جريج. حدثني عبدة بن أبي لبابة عن شقيق بن سلمة. قال: سمعت بن مسعود يقول:</p>
<p><strong>سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول: &#8220;بئسما للرجل أن يقول نسيت سورة كيت وكيت. أو نسيت آية كيت وكيت. بل هو نسي&#8221;.</strong></p>
<p><strong>231 &#8211; (791)</strong> حدثنا عبدالله بن براد الأشعري وأبو كريب. قالا: حدثنا أبو أسامة عن بريد، عن أبي بردة، عن أبي موسى، عن النبي صلى الله عليه وسلم قال:</p>
<p><strong>&#8220;تعاهدوا هذا القرآن. فوالذي نفس محمد بيده! لهو أشد تفلتا من الإبل في عقلها&#8221; ولفظ الحديث لابن براد.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/700">باب الأمر بتعهد القرآن، وكراهة قول نسيت آية كذا، وجواز قول أنسيتها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب ما يقول إذا دخل المسجد</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/11103</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2017 13:52:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب صلاة المسافرين و قصرها]]></category>
		<category><![CDATA[الملائكة]]></category>
		<category><![CDATA[دخول]]></category>
		<category><![CDATA[قول]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=650</guid>
					<description><![CDATA[<p>(10) باب ما يقول إذا دخل المسجد 68 &#8211; (713) حدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا سليمان بن بلال عن ربيعة بن أبي عبدالرحمن، عن عبدالملك بن سعيد، عن أبي حميد (أو عن أبي أسيد) قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إذا دخل أحدكم المسجد، فليقل: اللهم! افتح لي أبواب رحمتك. وإذا خرج، فليقل: [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/11103">باب ما يقول إذا دخل المسجد</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(10) باب ما يقول إذا دخل المسجد</h3>
<p><strong>68 &#8211; (713)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا سليمان بن بلال عن ربيعة بن أبي عبدالرحمن، عن عبدالملك بن سعيد، عن أبي حميد (أو عن أبي أسيد) قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إذا دخل أحدكم المسجد، فليقل: اللهم! افتح لي أبواب رحمتك. وإذا خرج، فليقل: اللهم! إني أسألك من فضلك&#8221;. (قال مسلم) سمعت يحيى بن يحيى يقول: كتبت هذا الحديث من كتاب سليمان بن بلال. قال: بلغني أن يحيى الحماني يقول: وأبي أسيد.</strong></p>
<p><strong>(713)</strong> وحدثنا حامد بن عمر البكراوي. حدثنا بشر بن المفضل. حدثنا عمارة بن غزية عن ربيعة بن أبي عبدالرحمن، عن عبدالملك بن سعيد بن سويد الأنصاري، عن أبي حميد أو عن أبي أسيد، عن النبي صلى الله عليه وسلم، بمثله.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/11103">باب ما يقول إذا دخل المسجد</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب ما يقال في الركوع والسجود</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/482</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Feb 2017 17:31:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الصلاة]]></category>
		<category><![CDATA[الركوع]]></category>
		<category><![CDATA[السجود]]></category>
		<category><![CDATA[قول]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=482</guid>
					<description><![CDATA[<p>(42) باب ما يقال في الركوع والسجود 215 &#8211; (482) وحدثنا هارون بن معروف وعمرو بن سواد. قالا: حدثنا عبدالله بن وهب عن عمرو بن الحارث، عن عمارة بن غزية، عن سمي مولى أبي بكر؛ أنه سمع أبا صالح ذكوان يحدث عن أبي هريرة؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال: &#8220;أقرب ما يكون [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/482">باب ما يقال في الركوع والسجود</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(42) باب ما يقال في الركوع والسجود</h3>
<p><strong>215 &#8211; (482)</strong> وحدثنا هارون بن معروف وعمرو بن سواد. قالا: حدثنا عبدالله بن وهب عن عمرو بن الحارث، عن عمارة بن غزية، عن سمي مولى أبي بكر؛ أنه سمع أبا صالح ذكوان يحدث عن أبي هريرة؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال:</p>
<p><strong>&#8220;أقرب ما يكون العبد من ربه وهو ساجد. فأكثروا الدعاء&#8221;.</strong></p>
<p><strong>216 &#8211; (483)</strong> وحدثني أبو الطاهر ويونس بن عبدالأعلى. قالا: أخبرنا ابن وهب. أخبرني يحيى بن أيوب عن عمارة بن غزية، عن سمي مولى أبي بكر، عن أبي صالح، عن أبي هريرة؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم كان يقول في سجوده:</p>
<p><strong>&#8220;الهم اغفر لي ذنبي كله. دقه وجله. وأوله وآخره. وعلانيته وسره&#8221;.</strong></p>
<p><strong>217 &#8211; (484)</strong> حدثنا زهير بن حرب وإسحاق بن إبراهيم. قال زهير: حدثنا جرير عن منصور، عن أبي الضحى، عن مسروق، عن عائشة. قالت:</p>
<p>كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يكثر أن يقول في ركوعه وسجوده:</p>
<p><strong>&#8220;سبحانك اللهم! ربنا وبحمدك. اللهم! اغفر لي&#8221; يتأول القرآن.</strong></p>
<p><strong>218 &#8211; (484)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وأبو كريب قالا: حدثنا معاوية عن الأعمش، عن مسلم؛ عن مسروق، عن عائشة؛ قالت:</p>
<p><strong>كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يكثر أن يقول، قبل أن يموت &#8220;سبحانك وبحمدك. أستغفرك وأتوب إليك&#8221;. قالت قلت: يا رسول الله! ما هذه الكلمات التي أراك أحدثتها تقولها؟ قال &#8220;جعلت لي علامة في أمتي إذا رأيتها قلتها. إذا جاء نصر الله والفتح&#8221; إلى آخر السورة.</strong></p>
<p><strong>219 &#8211; (484)</strong> حدثني محمد بن رافع. حدثنا يحيى بن آدم. حدثنا يحيى بن آدم. حدثنا مفضل عن الأعمش، عن مسلم بن صبيح، عن مسروق، عن عائشة؛ قالت:</p>
<p><strong>ما رأيت النبي صلى الله عليه وسلم منذ نزل عليه: إذا جاء نصر الله والفتح، يصلي صلاة إلا دعا. أو قال فيها &#8220;سبحانك ربي وبحمدك. اللهم! اغفر لي&#8221;.</strong></p>
<p><strong>220 &#8211; (484)</strong> حدثني محمد بن المثنى. حدثني عبدالأعلى. حدثنا داود عن عامر، عن مسروق، عن عائشة؛ قالت:</p>
<p><strong>كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يكثر من قول &#8220;سبحان الله وبحمده أستغفر الله وأتوب إليه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>قالت فقلت: يا رسول الله! أراك تكثر من قول &#8220;سبحان الله وبحمده أستغفر الله وأتوب إليه؟&#8221; فقال &#8220;خبرني ربي أني سأرى علامة في أمتي. فإذا رأيتها أكثرت من قول: سبحان الله وبحمده أستغفر الله وأتوب إليه. فقد رأيتها. إذا جاء نصر الله والفتح. فتح مكة. ورأيت الناس يدخلون في دين الله أفواجا. فسبح بحمد ربك واستغفره إنه كان توابا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>221 &#8211; (485)</strong> وحدثني حسن بن علي الحلواني ومحمد بن رافع قالا: حدثنا عبدالرزاق. أخبرنا ابن جريج. قال قلت لعطاء:</p>
<p><strong>كيف تقول أنت في الركوع؟ قال: أما سبحانك وبحمدك لا إله إلا أنت. فأخبرني ابن أبي مليكة عن عائشة؛ قالت: افتقدت النبي صلى الله عليه وسلم ذات ليلة. فظنت أنه ذهب إلى بعض نسائه. فتحسست ثم رجعت. فإذا هو راكع أو ساجد يقول &#8220;سبحانك وبحمدك. لا إله إلا أنت&#8221; فقلت: بأبي أنت وأمي! إني لفي شأن وإنك لفي آخر.</strong></p>
<p><strong>222 &#8211; (486)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا أبو أسامة. حدثني عبيدالله بن عمر عن محمد بن يحيى بن حبان، عن الأعرج، عن أبي هريرة، عن عائشة؛ قالت:</p>
<p><strong>فقدت رسول الله صلى الله عليه وسلم ليلة من الفراش. فالتمسته. فوقعت يدي على بطن قدميه وهو في المسجد. وهما منصوبتان. وهو يقول &#8220;اللهم! أعوذ برضاك من سخطك. وبمعافاتك من عقوبتك. وأعوذ بك منك. لا أحصى ثناء عليك. أنت كما أثنيت على نفسك&#8221;.</strong></p>
<p><strong>223 -(487)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا محمد بن بشر العبدي. حدثنا سعيد بن عروبة، عن قتادة، عن مطرف بن عبدالله بن الشخير؛ أن عائشة نبأته؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم كان يقول في ركوعه وسجوده &#8220;سبوح قدوس. رب الملائكة والروح&#8221;.</p>
<p><strong>224 &#8211; (487)</strong> حدثنا محمد بن المثنى. حدثنا أبو داود. حدثنا شعبة. أخبرني قتادة. قال: سمعت مطرف بن عبدالله بن الشخير؛ قال أبو داود: وحدثني هشام عن قتادة، عن مطرف، عن عائشة، عن النبي صلى الله عليه وسلم، بهذا الحديث.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/482">باب ما يقال في الركوع والسجود</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب استحباب القول مثل قول المؤذن لمن سمعه ثم يصلي على النبي صلى الله عليه وسلم ثم يسأل الله له الوسيلة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/406</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Feb 2017 22:08:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الصلاة]]></category>
		<category><![CDATA[الصلاه]]></category>
		<category><![CDATA[المؤذن]]></category>
		<category><![CDATA[قول]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=406</guid>
					<description><![CDATA[<p>(7) باب استحباب القول مثل قول المؤذن لمن سمعه ثم يصلي على النبي صلى الله عليه وسلم ثم يسأل الله له الوسيلة 10 &#8211; (383) حدثني يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن ابن شهاب، عن عطاء بن يزيد الليثي، عن أبي سعيد الخدري؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال: إذا سمعتم [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/406">باب استحباب القول مثل قول المؤذن لمن سمعه ثم يصلي على النبي صلى الله عليه وسلم ثم يسأل الله له الوسيلة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(7) باب استحباب القول مثل قول المؤذن لمن سمعه ثم يصلي على النبي صلى الله عليه وسلم ثم يسأل الله له الوسيلة</h3>
<p><strong>10 &#8211; (383)</strong> حدثني يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن ابن شهاب، عن عطاء بن يزيد الليثي، عن أبي سعيد الخدري؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال:</p>
<p><strong>إذا سمعتم النداء فقولوا مثل ما يقول المؤذن&#8221;.</strong></p>
<p><strong>11 &#8211; (384)</strong> حدثنا محمد بن سلمة المرادي. حدثنا عبدالله بن وهب عن حيوة وسعيد بن أبي أيوب وغيرهما، عن كعب بن علقمة، عن عبدالرحمن بن جبير، عن عبدالله بن عمرو بن العاص؛ أنه سمع النبي صلى الله عليه وسلم يقول:</p>
<p><strong>&#8220;إذا سمعتم المؤذن فقولوا مثل ما يقول. ثم صلوا علي. فإنه من صلى علي صلاة صلى الله عليه بها عشرا. ثم سلوا الله لي الوسيلة. فإنها منزلة في الجنة لا تنبغي إلا لعبد من عباد الله. وأرجو أن أكون أنا هو. فمن سأل لي الوسيلة حلت له الشفاعة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>12 &#8211; (385)</strong> حدثني إسحاق بن منصور. أخبرنا أبو جعفر محمد بن جهضم الثقفي. حدثنا إسماعيل بن جعفر عن عمارة بن غزية، عن خبيب بن عبدالرحمن بن إساف، عن حفص بن عاصم بن عمر بن الخطاب، عن أبيه، عن جده عمر بن الخطاب؛ قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: &#8220;إذا قال المؤذن: الله أكبر الله أكبر. فقال أحدكم: الله أكبر الله أكبر. ثم قال: أشهد أن لا إله إلا الله. قال: أشهد أن لا إله إلا الله. ثم قال: أشهد أن محمدا رسول الله. قال: أشهد أن محمدا رسول الله. ثم قال: حي على الصلاة. قال: لا حول ولا قوة إلا بالله. ثم قال: حي على الفلاح. قال: لا حول ولا قوة إلا بالله. ثم قال: الله أكبر الله أكبر. قال: الله أكبر الله أكبر. ثم قال: لا إله إلا الله. قال: لا إله إلا الله، من قلبه &#8211; دخل الجنة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>13 &#8211; (386)</strong> حدثنا محمد بن رمح. أخبرنا الليث عن الحكيم بن عبدالله بن قيس القرشي. ح وحدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا ليث عن الحكيم بن عبدالله، عن عامر بن سعد بن أبي وقاص، عن سعد بن أبي وقاص، عن رسول الله صلى الله عليه وسلم؛ أنه قال:</p>
<p><strong>من قال حين يسمع المؤذن: أشهد أن لا إله إلا الله وحده لا شريك له. وأن محمدا عبده ورسوله. رضيت بالله ربا وبمحمد رسولا وبالإسلام دينا. غفر له ذنبه&#8221;.</strong></p>
<p>قال ابن رمح في روايته &#8220;من قال، حين يسمع المؤذن: وأنا أشهد&#8221; ولم يذكر قتيبة قوله: وأنا.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/406">باب استحباب القول مثل قول المؤذن لمن سمعه ثم يصلي على النبي صلى الله عليه وسلم ثم يسأل الله له الوسيلة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
