<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>الصدمة &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%a7%d9%84%d8%b5%d8%af%d9%85%d8%a9/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Thu, 09 Feb 2017 21:22:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>باب ترك استعمال آل النبي على الصدقة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-zakat/1020</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2017 21:22:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الزكاة]]></category>
		<category><![CDATA[الصدمة]]></category>
		<category><![CDATA[النبي]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1020</guid>
					<description><![CDATA[<p>(51) باب ترك استعمال آل النبي على الصدقة 167 &#8211; (1072) حدثني عبدالله بن محمد بن أسماء الضبعي. حدثنا جويرية عن مالك، عن الزهري ؛ أن عبدالله بن نوفل بن الحارث ابن عبدالمطلب حدثه ؛ أن عبدالمطلب بن ربيعة بن الحارث حدثه قال: اجتمع ربيعة بن الحارث والعباس بن عبدالمطلب. فقالا: والله  ! لو بعثنا [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-zakat/1020">باب ترك استعمال آل النبي على الصدقة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(51) باب ترك استعمال آل النبي على الصدقة</h3>
<p><strong>167 &#8211; (1072)</strong> حدثني عبدالله بن محمد بن أسماء الضبعي. حدثنا جويرية عن مالك، عن الزهري ؛ أن عبدالله بن نوفل بن الحارث ابن عبدالمطلب حدثه ؛ أن عبدالمطلب بن ربيعة بن الحارث حدثه قال:</p>
<p><strong>اجتمع ربيعة بن الحارث والعباس بن عبدالمطلب. فقالا: والله  ! لو بعثنا هذين الغلامين (قالا لي وللفضل بن عباس) إلى رسول الله صلى الله عليه وسلم  فكلماه، فأمرهما على هذه الصدقات ، فأديا ما يؤدي الناس، وأصاب مما يصيب ؟ الناس قال: فبينما هما في ذلك جاء علي بن أبي طالب. فوقف عليهما. فذكرا له  ذلك. وقال علي بن أبي طالب: لاتفعلا. فوالله ؟  ما هو بفاعل. فانتحاه ربيعة ابن الحارث فقال: والله، ماتصنع هذا إلا نفاسة منك علينا. فوالله ؟ لقد نلت صهر رسول الله صلى الله عليه وسلم فما نفسناه عليك. قال علي أرسلوهما فانطلقا. وإضطجع علي. قال: فلما صلى رسول الله صلى الله عليه وسلم الظهر سبقناه إلى الحجرة. فقمنا عندها. حتى جاء فأخذ بآذاننا. ثم قال: &#8220;إخرجا ماتصرّران&#8221; ثم دخل ودخلنا عليه. وهو يومئذ عند زينب بنت جحش. قال: فتواكلنا الكلام. ثم تكلم أحدنا فقال: يا رسول الله: أنت أبر الناس وأوصل الناس وقد بلغنا النكاح. فجئنا لتؤمّرنا على بعض هذه الصدقات. فنؤدي إليك كما يؤدي الناس ونصيب كما يصيبون. قال: فسكت طويلا حتى أردنا أن نكلمه. قال: وجعلت زينب تلمع علينا من واء الحجاب أن لاتكلماه .قال: ثم قال : &#8220;إن الصدقة لاتنبغي لآل محمد. إنما هي أوساخ الناس . أدعوا لي محمية (وكان على الخمس) ونوفل بن الحارث بن عبدالمطلب&#8221;. قال: فجاءاه. فقال لمحميه &#8221; أنكح هذا الغلام ابنتك&#8221; (للفضل بن عباس) فأنكحه. وقال لنوفل بن الحارث  &#8221; أنكح هذا الغلام ابنتك&#8221; (لي) فأنكحني وقال لمحمية &#8221; أصدق عنهما من الخمس  كذا وكذا &#8220;. قال الزهري ولم يسمه لي.</strong></p>
<p><strong>167 &#8211; (1072)</strong> حدثنا هارون بن معروف. حدثنا ابن وهب. أخبرني  يونس بن يزيد عن ابن شهاب، عن عبدالله بن الحارث بن نوفل الهاشمي ؛ أن عبدالمطلب بن ربيعة بن الحارث بن عبدالمطلب أخبره ؛ أن أباه ربيعة بن الحارث بن عبدالمطلب والعباس بن عبدالمطلب، قالا لعبدالمطلب بن ربيعة و للفضل بن عباس: ائتيا رسول الله صلى الله عليه وسلم. وساق الحديث بنحو حديث مالك . وقال فيه: فألقى علي رداءه ثم اضطجع عليه . وقال : أنا أبو حسن القرم. والله ! لا أريم مكاني حتى يرجع إليكما ابناكما، بحور مابعثتما به إلى رسول الله صلى الله عله وسلم. وقال في الحديث: ثم قال لنا</p>
<p><strong>&#8220;إن هذه الصدقات إنما هي أوساخ الناس. إنها لاتحل لمحمد ولا  لآل محمد&#8221;. وقال: أيضا : ثم قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: &#8221; ادعوا لي محمة بن جزء&#8221; وهو رجل من بني أسد كان رسول الله صلى الله عليه وسلم استعمله على الأخماس.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-zakat/1020">باب ترك استعمال آل النبي على الصدقة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب في الصبر على المصيبة عند الصدمة الأولى.</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/846</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2017 12:35:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجنائز]]></category>
		<category><![CDATA[الصبر]]></category>
		<category><![CDATA[الصدمة]]></category>
		<category><![CDATA[المصيبة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=846</guid>
					<description><![CDATA[<p>(8) باب في الصبر على المصيبة عند الصدمة الأولى. 14 &#8211; (926) حدثنا محمد بن بشار العبدي. حدثنا محمد (يعني ابن جعفر) حدثنا شعبة عن ثابت. قال: سمعت أنس بن مالك يقول: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: &#8220;الصبر عند الصدمة الأولى&#8221;. 15 &#8211; (926) وحدثنا محمد بن المثنى. حدثنا عثمان بن عمر. أخبرنا [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/846">باب في الصبر على المصيبة عند الصدمة الأولى.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(8) باب في الصبر على المصيبة عند الصدمة الأولى.</h3>
<p><strong>14 &#8211; (926)</strong> حدثنا محمد بن بشار العبدي. حدثنا محمد (يعني ابن جعفر) حدثنا شعبة عن ثابت. قال: سمعت أنس بن مالك يقول: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong>&#8220;الصبر عند الصدمة الأولى&#8221;.</strong></p>
<p><strong>15 &#8211; (926)</strong> وحدثنا محمد بن المثنى. حدثنا عثمان بن عمر. أخبرنا شعبة عن ثابت البناني، عن أنس بن مالك ؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم أتى على امرأة تبكي على صبي لها. فقال لها &#8221; اتقي الله واصبري&#8221;. فقالت: وما تبالي بمصيبتي ! فلما ذهب، قيل لها: إنه رسول الله صلى الله عليه وسلم. فأخذها مثل الموت. فأتت بابه. فلم تجد على بابه بوابين. فقالت: يا رسول الله ! لم أعرفك. فقال &#8220;إنما الصبر عند أول صدمة&#8221; أو قال: &#8220;عند أول الصدمة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(926)</strong> وحدثناه يحيى بن حبيب الحارثي. حدثنا خالد (يعني ابن الحارث). ح  وحدثنا عقبة بن مكرم العمَي. حدثنا عبدالملك بن عمرو. ح وحدثني أحمد بن إبراهيم الدورقي. حدثنا عبدالصمد. قالوا جميعا: حدثنا شعبة، بهذا الإسناد. نحو حديث عثمان بن عمر، بقصته. وفي حديث عبدالصمد: مر النبي صلى الله عليه وسلم بامرأة عند قبر.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/846">باب في الصبر على المصيبة عند الصدمة الأولى.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
