<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>الظن &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%a7%d9%84%d8%b8%d9%86/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2017 12:56:33 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>باب الأمر بحسن الظن بالله تعالى، عند الموت</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-paradise/11421</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 12:56:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجنة، وصفة نعيمها وأهلها]]></category>
		<category><![CDATA[الظن]]></category>
		<category><![CDATA[الله]]></category>
		<category><![CDATA[حسن]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2796</guid>
					<description><![CDATA[<p>19 &#8211; باب الأمر بحسن الظن بالله تعالى، عند الموت 81 &#8211; (2877) حدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا يحيى بن زكرياء عن الأعمش، عن أبي سفيان، عن جابر. قال: سمعت النبي صلى الله عليه وسلم، قبل وفاته بثلاث، يقول &#8220;لا يموتن أحدكم إلا وهو يحسن بالله الظن&#8221;. 81-م &#8211; (2877) وحدثنا عثمان بن أبي شيبة. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-paradise/11421">باب الأمر بحسن الظن بالله تعالى، عند الموت</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 19 &#8211; باب الأمر بحسن الظن بالله تعالى، عند الموت</b></h3>
<p><strong>81 &#8211; (2877)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا يحيى بن زكرياء عن الأعمش، عن أبي سفيان، عن جابر. قال:</p>
<p><strong>سمعت النبي صلى الله عليه وسلم، قبل وفاته بثلاث، يقول &#8220;لا يموتن أحدكم إلا وهو يحسن بالله الظن&#8221;.</strong></p>
<p><strong>81-م &#8211; (2877)</strong> وحدثنا عثمان بن أبي شيبة. حدثنا جرير. ح وحدثنا أبو كريب. حدثنا أبو معاوية. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا عيسى بن يونس وأبو معاوية. كلهم عن الأعمش، بهذا الإسناد، مثله.</p>
<p><strong>82 &#8211; (2877)</strong> وحدثني أبو داود، سليمان بن معبد. حدثنا أبو النعمان، عارم. حدثنا مهدي بن ميمون. حدثنا واصل عن أبي الزبير، عن جابر بن عبدالله الأنصاري، قال:</p>
<p><strong>سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم، قبل موته بثلاثة أيام، يقول &#8220;لا يموتن أحدكم إلا وهو يحسن الظن بالله عز وجل&#8221;.</strong></p>
<p><strong>83 &#8211; (2878)</strong> وحدثنا قتيبة بن سعيد وعثمان بن أبي شيبة. قالا: حدثنا جرير عن الأعمش، عن أبي سفيان، عن جابر. قال:</p>
<p><strong>سمعت النبي صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;يبعث كل عبد على ما مات عليه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>83-م &#8211; (2878)</strong> حدثنا أبو بكر بن نافع. حدثنا عبدالرحمن بن مهدي عن سفيان، عن الأعمش، بهذا الإسناد، مثله. وقال: عن النبي صلى الله عليه وسلم. ولم يقل: سمعت.</p>
<p><strong>84 &#8211; (2879)</strong> وحدثني حرملة بن يحيى التجيبي. أخبرنا ابن وهب. أخبرني يونس عن ابن شهاب. أخبرني حمزة بن عبدالله بن عمر؛ أن عبدالله بن عمر قال:</p>
<p><strong>سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول &#8220;إذا أراد الله بقوم عذابا، أصاب العذاب من كان فيهم، ثم بعثوا على أعمالهم&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-paradise/11421">باب الأمر بحسن الظن بالله تعالى، عند الموت</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب تحريم الظن والتجسس والتنافس والتناجش، ونحوها</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-honor-decency/2507</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 17:40:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب البر و الصلة و الآداب]]></category>
		<category><![CDATA[الظن]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2507</guid>
					<description><![CDATA[<p>9 &#8211; باب تحريم الظن والتجسس والتنافس والتناجش، ونحوها 28 &#8211; (2563) حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن أبي الزناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;إياكم والظن. فإن الظن أكذب الحديث. ولا تحسسوا، ولا تجسسوا، ولا تنافسوا، ولا تحاسدوا، ولا تباغضوا، ولا تدابروا. وكونوا، [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-honor-decency/2507">باب تحريم الظن والتجسس والتنافس والتناجش، ونحوها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 9 &#8211; باب تحريم الظن والتجسس والتنافس والتناجش، ونحوها</b></h3>
<p><strong>28 &#8211; (2563)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن أبي الزناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;إياكم والظن. فإن الظن أكذب الحديث. ولا تحسسوا، ولا تجسسوا، ولا تنافسوا، ولا تحاسدوا، ولا تباغضوا، ولا تدابروا. وكونوا، عباد الله! إخوانا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>29 &#8211; (2563)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا عبدالعزيز (يعني ابن محمد) عن العلاء، عن أبيه، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;لا تهجروا، ولا تدابروا، ولا تحسسوا، ولا يبع بعضكم على بيع بعض. وكونوا، عباد الله! إخوانا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>30 &#8211; (2563)</strong> حدثنا إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا جرير عن الأعمش، عن أبي صالح، عن أبي هريرة. قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;لا تحاسدوا، ولا تباغضوا، ولا تجسسوا، ولا تحسسوا، ولا تناجشوا. وكونوا، عباد الله! إخوانا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>30-م &#8211; (2563)</strong> حدثنا الحسن بن علي الحلواني وعلي بن نصر الجهضمي. قالا: حدثنا وهب بن جرير. حدثنا شعبة عن الأعمش، بهذا الإسناد &#8220;لا تقاطعوا، ولا تدابروا، ولا تباغضوا، ولا تحاسدوا. وكونوا إخوانا. كما أمركم الله&#8221;.</p>
<p><strong>31 &#8211; (2563)</strong> وحدثني أحمد بن سعيد الدارمي. حدثنا حبان. حدثنا وهيب. حدثنا سهيل عن أبيه، عن أبي هريرة،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;لا تباغضوا، ولا تدابروا، ولا تنافسوا. وكونوا، عباد الله! إخوانا&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-honor-decency/2507">باب تحريم الظن والتجسس والتنافس والتناجش، ونحوها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
