<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>الصبر &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%a7%d9%84%d8%b5%d8%a8%d8%b1/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Mon, 13 Feb 2017 12:30:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>باب الأمر بالصبر عند ظلم الولاة واستئثارهم</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-emirate/1841</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2017 12:30:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإمارة]]></category>
		<category><![CDATA[الصبر]]></category>
		<category><![CDATA[ظلم]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1841</guid>
					<description><![CDATA[<p>11 &#8211; باب الأمر بالصبر عند ظلم الولاة واستئثارهم 48 &#8211; (1845) حدثنا محمد بن المثنى ومحمد بن بشار. قالا: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة. قال: سمعت قتادة يحدث عن أنس بن مالك، عن أسيد بن حضير؛ أن رجلا من الأنصار خلا برسول الله صلى الله عليه وسلم. فقال: ألا تستعملني كما استعملت فلانا؟ [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-emirate/1841">باب الأمر بالصبر عند ظلم الولاة واستئثارهم</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>11 &#8211; باب الأمر بالصبر عند ظلم الولاة واستئثارهم</b></h3>
<p><strong>48 &#8211; (1845)</strong> حدثنا محمد بن المثنى ومحمد بن بشار. قالا: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة. قال: سمعت قتادة يحدث عن أنس بن مالك، عن أسيد بن حضير؛</p>
<p><strong>أن رجلا من الأنصار خلا برسول الله صلى الله عليه وسلم. فقال: ألا تستعملني كما استعملت فلانا؟ فقال (إنكم ستلقون بعدي أثرة. فاصبروا حتى تلقوني على الحوض).</strong></p>
<p><strong>(1845)</strong> &#8211; وحدثني يحيى بن حبيب الحارثي. حدثنا خالد (يعني ابن الحارث). حدثنا شعبة بن الحجاج عن قتادة. قال: سمعت أنسا يحدث عن أسيد بن حضير؛ أن رجلا من الأنصار خلا برسول الله صلى الله عليه وسلم. بمثله.</p>
<p><strong>2 م &#8211; (1845)</strong> وحدثنيه عبيدالله بن معاذ. حدثنا أبي. حدثنا شعبة، بهذا الإسناد. ولم يقل: خلا برسول الله صلى الله عليه وسلم.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-emirate/1841">باب الأمر بالصبر عند ظلم الولاة واستئثارهم</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب كراهة تمني لقاء العدو، والأمر بالصبر عند اللقاء</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/1717</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Feb 2017 20:58:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجهاد و السير]]></category>
		<category><![CDATA[الصبر]]></category>
		<category><![CDATA[العدو]]></category>
		<category><![CDATA[لقاء]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1717</guid>
					<description><![CDATA[<p>6 &#8211; باب كراهة تمني لقاء العدو، والأمر بالصبر عند اللقاء 19 &#8211; (1741) حدثنا الحسن بن علي الحلواني وعبد بن حميد. قالا: حدثنا أبو عامر العقدي عن المغيرة (وهو ابن عبدالرحمن الحزامي)، عن أبي الزناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة؛ أن النبي صلى الله عليه وسلم قال (لا تمنوا لقاء العدو. فإذا لقيتموهم فاصبروا). [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/1717">باب كراهة تمني لقاء العدو، والأمر بالصبر عند اللقاء</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>6 &#8211; باب كراهة تمني لقاء العدو، والأمر بالصبر عند اللقاء</b></h3>
<p><strong>19 &#8211; (1741)</strong> حدثنا الحسن بن علي الحلواني وعبد بن حميد. قالا: حدثنا أبو عامر العقدي عن المغيرة (وهو ابن عبدالرحمن الحزامي)، عن أبي الزناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم قال (لا تمنوا لقاء العدو. فإذا لقيتموهم فاصبروا).</strong></p>
<p><strong>20 &#8211; (1742)</strong> وحدثني محمد بن رافع. حدثنا عبدالرزاق. أخبرنا ابن جريج. أخبرني موسى بن عقبة عن أبي النضر، عن كتاب رجل من أسلم من أصحاب النبي صلى الله عليه وسلم، يقال له عبدالله بن أبي أوفى. فكتب إلى عمر بن عبيدالله، حين سار إلى الحرورية.</p>
<p><strong>يخبره أن رسول الله صلى الله عليه وسلم كان، في بعض أيامه التي لقي فيها العدو، ينتظر حتى إذا مالت الشمس قام فيهم فقال (يا أيها الناس! لا تتمنوا لقاء العدو واسألوا الله العافية. فإذا لقيتموهم فاصبروا. واعلموا أن الجنة تحت ظلال السيوف). ثم قام النبي صلى الله عليه وسلم وقال (اللهم! منزل الكتاب. ومجري السحاب. وهازم الأحزاب. اهزمهم وانصرنا عليهم).</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/1717">باب كراهة تمني لقاء العدو، والأمر بالصبر عند اللقاء</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب الترغيب في سكن المدينة، والصبر على لأوائها</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/1300</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Feb 2017 21:51:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الحج]]></category>
		<category><![CDATA[الصبر]]></category>
		<category><![CDATA[المدينة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1300</guid>
					<description><![CDATA[<p>(86) باب الترغيب في سكن المدينة، والصبر على لأوائها 475 &#8211; (1374) حدثنا حماد بن إسماعيل بن علية. حدثنا أبي عن وهب، عن يحيى بن أبي إسحاق ؛ أنه حدث عن أبي سعيد مولى المهري ؛ أنه أصابهم بالمدينة جهد وشدة. وأنه أتى أبا سعيد الخدري. فقال له: إني كثير العيال. وقد أصابتنا شدة. فأردت [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/1300">باب الترغيب في سكن المدينة، والصبر على لأوائها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(86) باب الترغيب في سكن المدينة، والصبر على لأوائها</h3>
<p><strong>475 &#8211; (1374)</strong> حدثنا حماد بن إسماعيل بن علية. حدثنا أبي عن وهب، عن يحيى بن أبي إسحاق ؛ أنه حدث عن أبي سعيد مولى المهري ؛ أنه أصابهم بالمدينة جهد وشدة. وأنه أتى أبا سعيد الخدري. فقال له:</p>
<p><strong>إني كثير العيال. وقد أصابتنا شدة. فأردت أن أنقل عيالي إلى بعض الريف. فقال أبو سعيد: لا تفعل. الزم المدينة. فإنا خرجنا مع نبي الله صلى الله عليه وسلم (أظن أنه قال) حتى قدمنا عسفان. فأقام بها ليالي. فقال الناس: والله ! ما نحن ههنا في شيء. وإن عيالنا لخلوف. ما نأمن عليهم. فبلغ ذلك النبي صلى الله عليه وسلم فقال: &#8220;ما هذا الذي بلغني من حديثكم ؟ (ما أدري كيف قال) والذي أحلف به، أو والذي نفسي بيده ! لقد هممت أو إن شئتم (لا أدري أيتهما قال) لآمرن بناقتي ترحل. ثم لا أحل لها عقدة حتى أقدم المدينة&#8221;. وقال: &#8220;اللهم ! إن إبراهيم حرم مكة فجعلها حرما. وإني حرمت المدينة حراما ما بين مأزميها. أن لا يهراق فيها دم. ولا  يحمل فيها سلاح لقتال، ولا  يخبط فيها شجرة إلا لعلف. اللهم ! بارك لنا في مدينتنا. اللهم ! بارك لنا في صاعنا. اللهم ! اجعل لنا في مدنا. اللهم ! بارك لنا في صاعنا. اللهم ! بارك لنا في مدنا. اللهم ! بارك لنا في مدينتنا. اللهم ! اجعل مع البركة بركتين والذي نفسي بيده ! ما من المدينة شعب ولا  نقب إلا عليه ملكان يحرسانها حتى تقدموا إليها&#8221;. (ثم قال للناس) &#8220;ارتحلوا&#8221; فارتحلنا. فأقبلنا إلى المدينة. فو الذي نحلف به أو يحلف به ! (الشك من حماد) ما وضعنا رحالنا حين دخلنا المدينة حتى أغار علينا بنو عبدالله بن غطفان. وما يهيجهم قبل ذلك شيء.</strong></p>
<p><strong>476 &#8211; (1374)</strong> وحدثنا زهير بن حرب. حدثنا إسماعيل بن علية عن علي بن المبارك. حدثنا يحيى بن أبي كثير. حدثنا أبو سعيد مولى المهري عن أبي سعيد الخدري ؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال:</p>
<p><strong>&#8220;اللهم ! بارك لنا في صاعنا ومدنا. واجعل مع البركة بركتين&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(1374)</strong> وحدثناه أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عبيدالله بن موسى. أخبرنا شيبان. ح وحدثني إسحاق بن منصور. أخبرنا عبدالصمد. حدثنا حرب (يعني ابن شداد) كلاهما عن يحيى بن أبي كثير، بهذا الإسناد، مثله.</p>
<p><strong>477 &#8211; (1374)</strong> وحدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا ليث عن سعيد بن أبي سعيد، عن أبي سعيد مولى المهري ؛ أنه جاء أبا سعيد الخدري، ليالي الحرة، فاستشاره في الجلاء من المدينة. وشكا إليه أسعارها وكثرة عياله. وأخبره أن لا صبر له على جهد المدينة ولأوائها فقال له: ويحك ؛ لا أمرك بذلك. إني سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول:</p>
<p><strong>&#8220;لا يصبر أحدا على لأوائها فيموت، إلا كنت له شفيعا أو شهيدا يوم القيامة، إذا كان مسلما&#8221;.</strong></p>
<p><strong>478 &#8211; (1374)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة ومحمد بن عبدالله بن نمير وأبو كريب. جميعا عن أبي أسامة (واللفظ لأبي بكر وابن نمير) قالا: حدثنا أبو أسامة عن الوليد بن سعيد. حدثني سعيد بن عبدالرحمن بن أبي سعيد الخدري ؛ أن عبدالرحمن حدثه عن أبيه أبي سعيد ؛ أنه سمع رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول:</p>
<p><strong>&#8220;إني حرمت ما بين لابتي المدينة. كما حرم إبراهيم مكة&#8221; قال: ثم كان أبو سعيد يأخذ (وقال أبو بكر: يجد) أحدنا في يده الطير، فيفكه من يده، ثم يرسله.</strong></p>
<p><strong>479 &#8211; (1375)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا علي بن مسهر عن الشيباني، عن يسير بن عمرو، عن سهل بن حنيف، قال:</p>
<p><strong>أهوى رسول الله صلى الله عليه وسلم بيده إلى المدينة فقال: &#8220;إنها حرم أمنا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>480 &#8211; (1376)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عبدة عن هشام، عن أبيه، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>قدمنا المدينة وهي وبيئة. فاشتكى أبو بكر واشتكى بلال. فلما رأى رسول الله صلى الله عليه وسلم شكوى أصحابه قال: &#8220;اللهم! حبب إلينا المدينة كما حببت مكة أو أشد. وصححها. وبارك لنا في صاعها ومدها. وحول حماها إلى الجحفة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(1376)</strong> وحدثنا أبو كريب. حدثنا أبو أسامة وابن أسامة وابن نمير عن هشام بن عروة، بهذا الإسناد، نحوه.</p>
<p><strong>481 &#8211; (1377)</strong> حدثني زهير بن حرب. حدثنا عثمان بن عمر. أخبرنا عيسى بن حفص بن عاصم. حدثنا نافع عن ابن عمر. قال: سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول:</p>
<p><strong>&#8220;من صبر على لأوائها، كنت له شفيعا أوشهيدا يوم القيامة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>482 &#8211; (1377)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن قطن بن وهب بن عويمر بن الأجدع، عن يحنس مولى الزبير، أخبره ؛ أنه كان جالسا عند عبدالله بن عمر في الفتنة. فأتته مولاة له تسلم عليه. فقالت:</p>
<p><strong>إني أردت الخروج، يا أبا عبدالرحمن ! اشتد علينا الزمان. فقال لها عبدالله: اقعدى. لكاع ! فإني سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول: &#8220;لا يصبر على لأوائها وشدتها أحد، إلا كنت له شهيدا أو شفيعا يوم القيامة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>483 &#8211; (1377)</strong> وحدثنا محمد بن رافع. حدثنا ابن أبي فديك. أخبرنا الضحاك عن قطن الخزاعي، عن يحنس مولى مصعب، عن عبدالله بن عمر قال: سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول:</p>
<p><strong>&#8220;من صبر على لأوائها وشدتها، كنت له شهيدا أو شفيعا يوم القيامة (يعني المدينة).</strong></p>
<p><strong>484 &#8211; (1378)</strong> وحدثنا يحيى بن أيوب وقتيبة ابن حجر. جميعا عن إسماعيل بن جعفر، عن العلاء بن عبدالرحمن، عن أبيه، عن أبي هريرة ؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال:</p>
<p><strong>&#8220;لا يصبر على لأواء المدينة وشدتها أحد من أمتي، إلا كنت له شفيعا يوم القيامة أو شهيدا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(1378)</strong> وحدثنا ابن أبي عمر. حدثنا سفيان عن أبي هارون موسى بن أبي عيسى ؛ أنه سمع أبا عبدالله القراظ يقول: سمعت أبا هريرة يقول: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم، بمثله.</p>
<p><strong>(1378)</strong> وحدثنا يوسف بن عيسى. حدثنا الفضل بن موسى. أخبرنا هشام بن عروة عن صالح بن أبي صالح، عن أبيه، عن أبي هريرة، قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong>&#8220;لا يصبر أحد على لأواء المدينة&#8221; بمثله.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-pilgrimage/1300">باب الترغيب في سكن المدينة، والصبر على لأوائها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب فضل التعفف والصبر</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-zakat/1000</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2017 20:46:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الزكاة]]></category>
		<category><![CDATA[الصبر]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1000</guid>
					<description><![CDATA[<p>(42) باب فضل التعفف والصبر 124 &#8211; (1053) حدثنا قتيبة بن سعيد عن مالك بن أنس، فيما قرئ عليه، عن ابن شهاب، عن عطاء بن يزيد الليثي، عن أبي سعيد الخدري؛ أن ناسا من الأنصار سألوا رسول الله صلى الله عليه وسلم. فأعطاهم. ثم سألوه فأعطاهم. حتى إذا نفذ ما عنده قال &#8221; ما يكن [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-zakat/1000">باب فضل التعفف والصبر</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(42) باب فضل التعفف والصبر</h3>
<p><strong>124 &#8211; (1053)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد عن مالك بن أنس، فيما قرئ عليه، عن ابن شهاب، عن عطاء بن يزيد الليثي، عن أبي سعيد الخدري؛</p>
<p><strong>أن ناسا من الأنصار سألوا رسول الله صلى الله عليه وسلم. فأعطاهم. ثم سألوه فأعطاهم. حتى إذا نفذ ما عنده قال &#8221; ما يكن عندي من خير فلن أدخره عنكم. ومن يستعفف يعفه الله. ومن يستغن يغنه الله. ومن يصبر يصبره الله. وما أعطي أحد من عطاء خير وأوسع من الصبر &#8220;.</strong></p>
<p><strong>(1053)</strong> حدثنا عبد بن حميد. أخبرنا عبدالرزاق. أخبرنا معمر عن الزهري، بهذا الإسناد، نحوه.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-zakat/1000">باب فضل التعفف والصبر</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب في الصبر على المصيبة عند الصدمة الأولى.</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/846</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2017 12:35:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجنائز]]></category>
		<category><![CDATA[الصبر]]></category>
		<category><![CDATA[الصدمة]]></category>
		<category><![CDATA[المصيبة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=846</guid>
					<description><![CDATA[<p>(8) باب في الصبر على المصيبة عند الصدمة الأولى. 14 &#8211; (926) حدثنا محمد بن بشار العبدي. حدثنا محمد (يعني ابن جعفر) حدثنا شعبة عن ثابت. قال: سمعت أنس بن مالك يقول: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: &#8220;الصبر عند الصدمة الأولى&#8221;. 15 &#8211; (926) وحدثنا محمد بن المثنى. حدثنا عثمان بن عمر. أخبرنا [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/846">باب في الصبر على المصيبة عند الصدمة الأولى.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(8) باب في الصبر على المصيبة عند الصدمة الأولى.</h3>
<p><strong>14 &#8211; (926)</strong> حدثنا محمد بن بشار العبدي. حدثنا محمد (يعني ابن جعفر) حدثنا شعبة عن ثابت. قال: سمعت أنس بن مالك يقول: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong>&#8220;الصبر عند الصدمة الأولى&#8221;.</strong></p>
<p><strong>15 &#8211; (926)</strong> وحدثنا محمد بن المثنى. حدثنا عثمان بن عمر. أخبرنا شعبة عن ثابت البناني، عن أنس بن مالك ؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم أتى على امرأة تبكي على صبي لها. فقال لها &#8221; اتقي الله واصبري&#8221;. فقالت: وما تبالي بمصيبتي ! فلما ذهب، قيل لها: إنه رسول الله صلى الله عليه وسلم. فأخذها مثل الموت. فأتت بابه. فلم تجد على بابه بوابين. فقالت: يا رسول الله ! لم أعرفك. فقال &#8220;إنما الصبر عند أول صدمة&#8221; أو قال: &#8220;عند أول الصدمة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(926)</strong> وحدثناه يحيى بن حبيب الحارثي. حدثنا خالد (يعني ابن الحارث). ح  وحدثنا عقبة بن مكرم العمَي. حدثنا عبدالملك بن عمرو. ح وحدثني أحمد بن إبراهيم الدورقي. حدثنا عبدالصمد. قالوا جميعا: حدثنا شعبة، بهذا الإسناد. نحو حديث عثمان بن عمر، بقصته. وفي حديث عبدالصمد: مر النبي صلى الله عليه وسلم بامرأة عند قبر.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-funerals/846">باب في الصبر على المصيبة عند الصدمة الأولى.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
