<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>العبد &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%a7%d9%84%d8%b9%d8%a8%d8%af/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2017 21:34:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.6</generator>
	<item>
		<title>باب إذا أحب الله عبدا، حببه إلى عباده</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-honor-decency/2593</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 21:34:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب البر و الصلة و الآداب]]></category>
		<category><![CDATA[العبد]]></category>
		<category><![CDATA[الله]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2593</guid>
					<description><![CDATA[<p>48 &#8211; باب إذا أحب الله عبدا، حببه إلى عباده 157 &#8211; (2637) حدثنا زهير بن حرب. حدثنا جرير عن سهيل، عن أبيه، عن أبي هريرة. قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إن الله، إذا أحب عبدا، دعا جبريل فقال: إني أحب فلانا فأحبه. قال فيحبه جبريل. ثم ينادي في السماء فيقول: إن [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-honor-decency/2593">باب إذا أحب الله عبدا، حببه إلى عباده</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 48 &#8211; باب إذا أحب الله عبدا، حببه إلى عباده</b></h3>
<p><strong>157 &#8211; (2637)</strong> حدثنا زهير بن حرب. حدثنا جرير عن سهيل، عن أبيه، عن أبي هريرة. قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;إن الله، إذا أحب عبدا، دعا جبريل فقال: إني أحب فلانا فأحبه. قال فيحبه جبريل. ثم ينادي في السماء فيقول: إن الله يحب فلانا فأحبوه. فيحبه أهل السماء. قال ثم يوضع له القبول في الأرض. وإذا أبغض عبدا دعا جبريل فيقول: إني أبغض فلانا فأبغضه. قال فيبغضه جبريل. ثم ينادي في أهل السماء: إن الله يبغض فلانا فأبغضوه. قال فيبغضونه. ثم توضع له البغضاء في الأرض&#8221;.</strong></p>
<p><strong>157-م &#8211; (2637)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا يعقوب (يعني ابن عبدالرحمن القاري). وقال قتيبة: حدثنا عبدالعزيز (يعني الدراوردي). ح وحدثناه سعيد بن عمرو الأشعثي. أخبرنا عبثر عن العلاء بن المسيب. ح وحدثني هارون بن سعيد الأيلي. حدثنا ابن وهب. حدثني مالك (وهو ابن أنس). كلهم عن سهيل، بهذا الإسناد. غير أن حديث العلاء بن المسيب ليس فيه ذكر البغض.</p>
<p><strong>158 &#8211; (2637)</strong> حدثني عمرو الناقد. حدثنا يزيد بن هارون. أخبرنا عبدالعزيز بن عبدالله بن أبي سلمة، الماجشون عن سهيل بن أبي صالح. قال:</p>
<p><strong>كنا بعرفة. فمر عمر بن عبدالعزيز وهو على الموسم. فقام الناس ينظرون إليه. فقلت لأبي: يا أبت! إني أرى الله يحب عمر بن عبدالعزيز. قال: وما ذاك؟ قلت: لما له من الحب في قلوب الناس. فقال: بأبيك! أنت سمعت أبا هريرة يحدث عن رسول الله صلى الله عليه وسلم. ثم ذكر بمثل حديث جرير عن سهيل.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-honor-decency/2593">باب إذا أحب الله عبدا، حببه إلى عباده</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب حكم إطلاق لفظة العبد و الأمة و المولى و السيد</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-terms-of-the-literature/2246</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2017 20:17:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الألفاظ من الأدب و غيرها]]></category>
		<category><![CDATA[العبد]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2246</guid>
					<description><![CDATA[<p>(3)  باب حكم إطلاق لفظة العبد و الأمة و المولى و السيد 13- (2249)  حدثنا يحيى بن أيوب و قتيبة و ابن حجر . قالوا :حدثنا إسماعيل (و هو ابن جعفر) عن العلاء ، عن أبيه ، عن أبي هريرة ؛ أن رسول الله صلى الله عليه و سلم قال &#8220;لا يقولن أحدكم عبدي و [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-terms-of-the-literature/2246">باب حكم إطلاق لفظة العبد و الأمة و المولى و السيد</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> (3)  باب حكم إطلاق لفظة العبد و الأمة و المولى و السيد </b></h3>
<p><strong>13- (2249)  </strong>حدثنا يحيى بن أيوب و قتيبة و ابن حجر . قالوا :حدثنا إسماعيل (و هو ابن جعفر) عن العلاء ، عن أبيه ، عن أبي هريرة ؛ أن رسول الله صلى الله عليه و سلم</p>
<p><strong>قال &#8220;لا يقولن أحدكم عبدي و أمتي. كلكم عبيدالله. وكل نسائكم إماء الله. ولكن ليقل: غلامي و جاريتي وفتاي و فتاتي&#8221;.</strong></p>
<p><strong>14- (2249)</strong> وحدثني زهير بن حرب. حدثنا جرير عن الأعمش، عن أبي صالح، عن أبي هريرة قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه و سلم &#8220;لا يقولن أحدكم: عبدي فكلكم عبيدالله. ولكن ليقل: فتاي ولا يقل العبد: ربي. ولكن ليقل: سيدي &#8221; .</strong></p>
<p><strong>14-م- (2248)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وأبو كريب. قالا: حدثنا أبو معاوية. ح وحدثنا أبو سعيد الأشج. حدثنا وكيع. كلاهما عن الأعمش، بهذا الإسناد. وفي حديثهما:</p>
<p><strong>&#8220;ولا يقل العبد لسيده: مولاي&#8221;. وزاد في حديث أبي معاوية &#8220;فإن مولاكم الله عز وجل&#8221;.</strong></p>
<p><strong>15- (2248)</strong> وحدثنا محمد بن رافع. حدثنا عبدالرزاق. أخبرنا معمر عن همام بن منبه. قال: هذا ما حدثنا أبو هريرة عن رسول الله صلى الله عليه وسلم . فذكر أحاديث منها: وقال رسول الله صلى الله عليه وسلم</p>
<p><strong>&#8220;لا يقل أحدكم: اسق ربك. أطعم ربك. وضئ ربك. ولا يقل أحدكم: ربي. وليقل سيدي. مولاي. ولا يقل أحدكم:عبدي. أمتي. وليقل: فتاي. فتاتي. غلامي&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-terms-of-the-literature/2246">باب حكم إطلاق لفظة العبد و الأمة و المولى و السيد</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب ثواب العبد وأجره إذا نصح لسيده، وأحسن عبادة الله</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-swearing/1615</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Feb 2017 17:48:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الأيمان]]></category>
		<category><![CDATA[أجر]]></category>
		<category><![CDATA[العبد]]></category>
		<category><![CDATA[ثواب]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1615</guid>
					<description><![CDATA[<p>11 &#8211; باب ثواب العبد وأجره إذا نصح لسيده، وأحسن عبادة الله 43 &#8211; (1664) حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن نافع، عن ابن عمر؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال (إن العبد إذا نصح لسيده، وأحسن عبادة الله، فله أجره مرتين). (1664) &#8211; وحدثني زهير بن حرب ومحمد بن [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-swearing/1615">باب ثواب العبد وأجره إذا نصح لسيده، وأحسن عبادة الله</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>11 &#8211; باب ثواب العبد وأجره إذا نصح لسيده، وأحسن عبادة الله</b></h3>
<p><strong>43 &#8211; (1664)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن نافع، عن ابن عمر؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال (إن العبد إذا نصح لسيده، وأحسن عبادة الله، فله أجره مرتين).</strong></p>
<p><strong>(1664)</strong> &#8211; وحدثني زهير بن حرب ومحمد بن المثنى. قالا: حدثنا يحيى (وهو القطان). ح وحدثنا ابن نمير. حدثنا أبي. ح وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا ابن نمير وأبو أسامة. كلهم عن عبيدالله. ح وحدثنا هارون ابن سعيد الأيلي. حدثنا ابن وهب. حدثني أسامة. جميعا عن نافع، عن ابن عمر، عن النبي صلى الله عليه وسلم. بمثل حديث مالك.</p>
<p><strong>44 &#8211; (1665)</strong> حدثني أبو الطاهر وحرملة بن يحيى. قالا: أخبرنا ابن وهب. أخبرني يونس عن ابن شهاب. قال: سمعت سعيد بن المسيب يقول: قال أبو هريرة:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم (للعبد المملوك المصلح أجران). والذي نفس أبي هريرة بيده! لولا الجهاد في سبيل الله، والحج، وبر أمي، لأحببت أن أموت وأنا مملوك.</strong></p>
<p>قال: وبلغنا؛ أن أبا هريرة لم يكن يحج حتى ماتت أمه، لصحبتها.</p>
<p>قال أبو الطاهر في حديثه: (للعبد المصلح) ولم يذكر المملوك.</p>
<p><strong>(1665)</strong> &#8211; وحدثنيه زهير بن حرب. حدثنا أبو صفوان الأموي. أخبرني يونس عن ابن شهاب، بهذا الإسناد. ولم يذكر: بلغنا وما بعده.</p>
<p><strong>45 &#8211; (1666)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وأبو كريب. قالا: حدثنا أبو معاوية عن الأعمش، عن أبي صالح، عن أبي هريرة. قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم (إذا أدى العبد حق الله وحق مواليه، كان له أجران) قال: فحدثتها كعبا. فقال كعب: ليس عليه حساب. ولا  على مؤمن مزهد.</strong></p>
<p><strong>(1666)</strong> &#8211; وحدثنيه زهير بن حرب. حدثنا جرير عن الأعمش، بهذا الإسناد.</p>
<p><strong>46 &#8211; (1667)</strong> وحدثنا محمد بن رافع. حدثنا عبدالرزاق. حدثنا معمر عن همام بن منبه. قال: هذا ما حدثنا أبو هريرة عن رسول الله صلى الله عليه وسلم. فذكر أحاديث منها: وقال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم (نعما للملوك أن يتوفى. يحسن عبادة الله وصحابة سيده. نعما له).</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-swearing/1615">باب ثواب العبد وأجره إذا نصح لسيده، وأحسن عبادة الله</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب لا وفاء لنذر في معصية الله، ولا  فيما لا يملك العبد</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-vow/1590</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Feb 2017 13:05:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب النذر]]></category>
		<category><![CDATA[العبد]]></category>
		<category><![CDATA[النذر]]></category>
		<category><![CDATA[معصية]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1590</guid>
					<description><![CDATA[<p>3 &#8211; باب لا وفاء لنذر في معصية الله، ولا  فيما لا يملك العبد 8 &#8211; (1641) وحدثني زهير بن حرب وعلي بن حجر السعدي (واللفظ لزهير). قالا: حدثنا إسماعيل بن إبراهيم. حدثنا أيوب عن أبي قلابة، عن أبي المهلب، عن عمران بن حصين. قال: كانت ثقيف حلفاء لبني عقيل. فأسرت ثقيف رجلين من أصحاب [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-vow/1590">باب لا وفاء لنذر في معصية الله، ولا  فيما لا يملك العبد</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>3 &#8211; باب لا وفاء لنذر في معصية الله، ولا  فيما لا يملك العبد</b></h3>
<p><strong>8 &#8211; (1641)</strong> وحدثني زهير بن حرب وعلي بن حجر السعدي (واللفظ لزهير). قالا: حدثنا إسماعيل بن إبراهيم. حدثنا أيوب عن أبي قلابة، عن أبي المهلب، عن عمران بن حصين. قال:</p>
<p><strong>كانت ثقيف حلفاء لبني عقيل. فأسرت ثقيف رجلين من أصحاب رسول الله صلى الله عليه وسلم. وأسر أصحاب رسول الله صلى الله عليه وسلم رجلا من بني عقيل. وأصابوا معه العضباء. فأتى عليه رسول الله صلى الله عليه وسلم وهو في الوثاق. قال: يا محمد! فأتاه. فقال (ما شأنك؟) فقال: بم أخذتني؟ وبم أخذت سابقة الحاج؟ فقال (إعظاما لذلك) (أخذتك بجريرة حلفائك ثقيف) ثم انصرف عنه فناداه. فقال: يا محمد! يا محمد! وكان رسول الله صلى الله عليه وسلم رحيما رقيقا. فرجع إليه فقال (ما شأنك؟) قال: إني مسلم. قال (لو قلتها وأنت تملك أمرك، أفلحت كل الفلاح) ثم انصرف. فناداه. فقال: يا محمد! يا محمد! فأتاه فقال (ما شأنك؟) قال: إني جائع فأطعمني. وظمآن فاسقيني. قال (هذه حاجتك) ففدى بالرجلين.</strong></p>
<p><strong>قال: وأسرت امرأة من الأنصار. وأصيبت العضباء. فكانت المرأة في الوثاق. وكان القوم يريحون نعمهم بين يدي بيوتهم. فانفلتت ذات ليلة من الوثاق فأتت الإبل. فجعلت إذا دنت من البعير رغا فتتركه. حتى تنتهي إلى العضباء. فلم ترغ. قال: وناقة منوقة. فقعدت في عجزها ثم زجرتها فانطلقت. ونذروا بها فطلبوها فأعجزتهم. قال: ونذرت لله؛ إن نجاها الله عليها لتنحرنها. فلما قدمت المدينة رآها الناس. فقالوا: العضباء، ناقة رسول الله صلى الله عليه وسلم. فقالت: إنها نذرت؛ إن نجاها الله عليها لتنحرنها. فأتوا رسول الله صلى الله عليه وسلم فذكروا ذلك له. فقال (سبحان الله! بئسما جزتها. نذرت لله إن نجاها الله عليها لتنحرنها. لا وفاء لنذر في معصية. ولا  فيما لا يملك العبد).</strong></p>
<p>وفي رواية ابن حجر (لا نذر في معصية الله).</p>
<p><strong>(1641)</strong> &#8211; حدثنا أبو الربيع العتكي. حدثنا حماد (يعني ابن زيد). ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم وابن أبي عمر عن عبدالوهاب الثقفي. كلاهما عن أيوب، بهذا الإسناد، نحوه. وفي حديث حماد قال: كانت العضباء لرجل من بني عقيل. وكانت من سوابق الحاج. وفي حديثه أيضا: فأتت على ناقة ذلول مجرسة. وفي حديث الثقفي: وهي ناقة مدربة.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-vow/1590">باب لا وفاء لنذر في معصية الله، ولا  فيما لا يملك العبد</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب ذكر سعاية العبد</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-manumission/1436</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 13:49:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب العتق]]></category>
		<category><![CDATA[العبد]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1436</guid>
					<description><![CDATA[<p>(1) باب ذكر سعاية العبد 2 &#8211; (1502) وحدثنا محمد بن المثنى وابن بشار (واللفظ لابن المثنى) قالا: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن قتادة، عن النضر ابن أنس، عن بشير بن نهيك، عن أبي هريرة، عن النبي صلى الله عليه وسلم قال، في المملوك بين الرجلين فيعتق أحدهما قال &#8220;يضمن&#8221;. 3 &#8211; (1503) [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-manumission/1436">باب ذكر سعاية العبد</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(1) باب ذكر سعاية العبد</h3>
<p><strong>2 &#8211; (1502)</strong> وحدثنا محمد بن المثنى وابن بشار (واللفظ لابن المثنى) قالا: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن قتادة، عن النضر ابن أنس، عن بشير بن نهيك، عن أبي هريرة، عن النبي صلى الله عليه وسلم قال، في المملوك بين الرجلين فيعتق أحدهما قال &#8220;يضمن&#8221;.</p>
<p><strong>3 &#8211; (1503)</strong> وحدثني عمرو الناقد. حدثنا إسماعيل بن إبراهيم عن ابن أبي عروبة، عن قتادة، عن النضر بن أنس، عن بشير بن نهيك، عن أبي هريرة، عن النبي صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong>&#8220;من أعتق شقصا له في عبد، فخلاصه في ماله إن كان له مال. فإن لم يكن له مال، استسعى العبد غير مشقوق عليه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>4 &#8211; (1503)</strong> وحدثناه علي بن خشرم. أخبرنا عيسى (يعني ابن يونس) عن سعيد بن أبي عروبة، بهذا الإسناد. وزاد &#8220;إن لم يكن له مال قوم عليه العبد قيمة عدل. ثم يستسعى في نصيب الذي لم يعتق. غير مشقوق عليه&#8221;.</p>
<p><strong>(1503)</strong> حدثني هارون بن عبدالله. حدثنا وهب بن جرير. حدثنا أبي. قال: سمعت قتادة يحدث بهذا الإسناد. بمعنى حديث ابن أبي عروبة. وذكر في الحديث: قوم عليه قيمة عدل.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-manumission/1436">باب ذكر سعاية العبد</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>مقدمة &#8211; كتاب العتق</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-manumission/1434</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 13:48:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب العتق]]></category>
		<category><![CDATA[العبد]]></category>
		<category><![CDATA[عتق]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1434</guid>
					<description><![CDATA[<p>1 &#8211; (1501) حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قلت لمالك: حدثك نافع عن ابن عمر قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: &#8220;من أعتق شركا له في عبد، فكان له مال يبلغ ثمن العبد، قوم عليه قيمة العدل، فأعطى شركاءه حصصهم، وعتق عليه العبد، وإلا فقد عتق منه ما عتق&#8221;. (1501) وحدثناه قتيبة بن [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-manumission/1434">مقدمة &#8211; كتاب العتق</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>1 &#8211; (1501)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى. قال: قلت لمالك: حدثك نافع عن ابن عمر قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong>&#8220;من أعتق شركا له في عبد، فكان له مال يبلغ ثمن العبد، قوم عليه قيمة العدل، فأعطى شركاءه حصصهم، وعتق عليه العبد، وإلا فقد عتق منه ما عتق&#8221;.</strong></p>
<p><strong>(1501)</strong> وحدثناه قتيبة بن سعيد ومحمد بن رمح. جميعا عن الليث بن سعد. ح وحدثنا شيبان بن فروخ. حدثنا جرير بن حازم. ح وحدثنا أبو الربيع وأبو كامل. قالا: حدثنا حماد. حدثنا أيوب. ح وحدثنا ابن نمير. حدثنا أبي. حدثنا عبيدالله. ح وحدثنا محمد ابن المثنى. حدثنا عبدالوهاب. قال: سمعت يحيى بن سعيد. ح وحدثني إسحاق بن منصور. أخبرنا عبدالرزاق عن ابن جريج. أخبرني إسماعيل بن أمية. ح وحدثنا هارون بن سعيد الأيلي. حدثنا ابن وهب. أخبرني أسامة. ح وحدثنا محمد بن رافع. حدثنا ابن أبي فديك عن ابن أبي ذئب. كل هؤلاء عن نافع عن ابن عمر. بمعنى حديث مالك عن نافع.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-manumission/1434">مقدمة &#8211; كتاب العتق</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب ما أنفق العبد من مال مولاه</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-zakat/962</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2017 18:18:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الزكاة]]></category>
		<category><![CDATA[العبد]]></category>
		<category><![CDATA[المال]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=962</guid>
					<description><![CDATA[<p>(26) باب ما أنفق العبد من مال مولاه 82 &#8211; (1025) وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وابن نمير وزهير بن حرب. جميعا عن حفص بن غياث. قال ابن نمير: حدثنا حفص عن محمد بن زيد، عن عمير مولى آبي اللحم. قال: كنت مملوكا. فسألت رسول الله صلى الله عليه وسلم: أأتصدق من مال موالي [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-zakat/962">باب ما أنفق العبد من مال مولاه</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(26) باب ما أنفق العبد من مال مولاه</h3>
<p><strong>82 &#8211; (1025)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وابن نمير وزهير بن حرب. جميعا عن حفص بن غياث. قال ابن نمير: حدثنا حفص عن محمد بن زيد، عن عمير مولى آبي اللحم. قال: كنت مملوكا. فسألت رسول الله صلى الله عليه وسلم: أأتصدق من مال موالي بشيء  قال:</p>
<p><strong>&#8220;نعم. والأجر بينكما نصفان&#8221;.</strong></p>
<p><strong>83 &#8211; (1025)</strong> وحدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا حاتم (يعني ابن إسماعيل) عن يزيد (يعني ابن أبي عبيدة) قال: سمعت عميرا مولى آبي اللحم قال: أمرني مولاي أن أقدد لحماْ. فجاءني مسكين. فأطعمته منه. فعلم بذلك مولاي فضربني. فأتيت رسول الله صلى الله عليه وسلم فذكرت ذلك له. فدعاه فقال:</p>
<p><strong>&#8220;لم ضربته ؟ &#8221; فقال: يعطي طعامي بغير أن آمره. فقال: &#8220;الأجر بينكما&#8221;.</strong></p>
<p><strong>84 &#8211; (1026)</strong> حدثنا محمد بن رافع. حدثنا عبدالرزاق. حدثنا معمر عن همام بن منبه. قال: هذا ما حدثنا أبو هريرة عن محمد رسول الله صلى الله عليه وسلم. فذكر أحاديث منها. وقال رسول الله صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong>&#8220;لا تصم المرأة وبعلها شاهد إلا بإذنه. ولا  تأذن في بيته وهو شاهد إلا بإذنه. وما أنفقت من كسبه من غير أمره فإن نصف أجره له&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-zakat/962">باب ما أنفق العبد من مال مولاه</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
