<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>المؤذن &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d8%a7%d9%84%d9%85%d8%a4%d8%b0%d9%86/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Tue, 07 Feb 2017 13:50:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>باب كراهة الشروع في نافلة بعد شروع المؤذن</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/11102</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2017 13:50:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب صلاة المسافرين و قصرها]]></category>
		<category><![CDATA[المؤذن]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=648</guid>
					<description><![CDATA[<p>(9) باب كراهة الشروع في نافلة بعد شروع المؤذن 63 &#8211; (710) وحدثني أحمد بن حنبل. حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن ورقاء، عن عمرو بن دينار، عن عطاء بن يسار، عن أبي هريرة، عن النبي صلى الله عليه وسلم؛ قال: &#8220;إذا أقيمت الصلاة فلا صلاة إلا المكتوبة&#8221;. وحدثنيه محمد بن حاتم وابن رافع. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/11102">باب كراهة الشروع في نافلة بعد شروع المؤذن</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(9) باب كراهة الشروع في نافلة بعد شروع المؤذن</h3>
<p><strong>63 &#8211; (710)</strong> وحدثني أحمد بن حنبل. حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن ورقاء، عن عمرو بن دينار، عن عطاء بن يسار، عن أبي هريرة، عن النبي صلى الله عليه وسلم؛ قال:</p>
<p><strong>&#8220;إذا أقيمت الصلاة فلا صلاة إلا المكتوبة&#8221;. وحدثنيه محمد بن حاتم وابن رافع. قالا: حدثنا شبابة. حدثني ورقاء، بهذا الإسناد.</strong></p>
<p><strong>64 &#8211; (710)</strong> وحدثني يحيى بن حبيب الحارثي. حدثنا روح. حدثنا زكرياء بن إسحاق. حدثنا عمرو بن دينار. قال: سمعت عطاء بن يسار يقول، عن أبي هريرة عن النبي صلى الله عليه وسلم؛ أنه قال &#8220;إذا أقيمت الصلاة، فلا صلاة إلا المكتوبة&#8221;.</p>
<p><strong>(710)</strong> وحدثناه عبد بن حميد. أخبرنا عبدالرزاق. أخبرنا زكرياء بن إسحاق، بهذا الإسناد، مثله.</p>
<p><strong>م (710)</strong> وحدثنا حسن الحلواني. حدثنا يزيد بن هارون. أخبرنا حماد بن زيد عن أيوب، عن عمرو بن دينار، عن عطاء بن يسار، عن أبي هريرة، عن النبي صلى الله عليه وسلم، بمثله. قال حماد: ثم لقيت عمرا فحدثني به. ولم يرفعه.</p>
<p><strong>65 &#8211; (711)</strong> حدثنا عبدالله بن مسلمة القعنبي. حدثنا إبراهيم بن سعد عن أبيه، عن حفص بن عاصم، عن عبدالله بن مالك ابن بحينة؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم مر برجل يصلي. وقد أقيمت صلاة الصبح. فكلمه بشيء، لا ندري ما هو. فلما انصرفنا أحطنا نقول:</p>
<p><strong>ماذا قال لك رسول الله صلى الله عليه وسلم؟ قال: قال لي &#8220;يوشك أن يصلي أحدكم الصبح أربعا&#8221;. قال القعنبي: عبدالله بن مالك بن بحينة عن أبيه. (قال أبو الحسين مسلم) وقوله: عن أبيه، في هذا الحديث، خطأ.</strong></p>
<p><strong>66 &#8211; (711)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا أبو عوانة عن سعد بن إبراهيم، عن حفص بن عاصم، عن ابن بجينة؛ قال:</p>
<p><strong>أقيمت صلاة الصبح. فرأى رسول الله صلى الله عليه وسلم رجلا يصلي، والمؤذن يقيم. فقال &#8220;أتصلي الصبح أربعا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>67 &#8211; (712)</strong> حدثنا أبو كامل الجحدري. حدثنا حماد (يعني ابن زيد). ح وحدثني حامد بن عمر البكراوي. حدثنا عبدالواحد (يعني ابن زياد). ح وحدثنا ابن نمير. حدثنا أبو معاوية. كلهم عن عاصم. ح وحدثني زهير بن حرب (واللفظ له). حدثنا مروان بن معاوية الفزاري عن عاصم الأحول، عن عبدالله بن سرجس؛ قال:</p>
<p><strong>دخل رجل المسجد، ورسول الله صلى الله عليه وسلم في صلاة الغداة. فصلى ركعتين في جانب المسجد. ثم دخل مع رسول الله صلى الله عليه وسلم. فلما سلم رسول الله صلى الله عليه وسلم، قال &#8220;يا فلان! بأي الصلاتين اعتددت؟ أبصلاتك وحدك، أم بصلاتك معنا؟&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-travelers-prayers/11102">باب كراهة الشروع في نافلة بعد شروع المؤذن</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب استحباب القول مثل قول المؤذن لمن سمعه ثم يصلي على النبي صلى الله عليه وسلم ثم يسأل الله له الوسيلة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/406</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Feb 2017 22:08:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الصلاة]]></category>
		<category><![CDATA[الصلاه]]></category>
		<category><![CDATA[المؤذن]]></category>
		<category><![CDATA[قول]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=406</guid>
					<description><![CDATA[<p>(7) باب استحباب القول مثل قول المؤذن لمن سمعه ثم يصلي على النبي صلى الله عليه وسلم ثم يسأل الله له الوسيلة 10 &#8211; (383) حدثني يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن ابن شهاب، عن عطاء بن يزيد الليثي، عن أبي سعيد الخدري؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال: إذا سمعتم [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/406">باب استحباب القول مثل قول المؤذن لمن سمعه ثم يصلي على النبي صلى الله عليه وسلم ثم يسأل الله له الوسيلة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(7) باب استحباب القول مثل قول المؤذن لمن سمعه ثم يصلي على النبي صلى الله عليه وسلم ثم يسأل الله له الوسيلة</h3>
<p><strong>10 &#8211; (383)</strong> حدثني يحيى بن يحيى. قال: قرأت على مالك عن ابن شهاب، عن عطاء بن يزيد الليثي، عن أبي سعيد الخدري؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال:</p>
<p><strong>إذا سمعتم النداء فقولوا مثل ما يقول المؤذن&#8221;.</strong></p>
<p><strong>11 &#8211; (384)</strong> حدثنا محمد بن سلمة المرادي. حدثنا عبدالله بن وهب عن حيوة وسعيد بن أبي أيوب وغيرهما، عن كعب بن علقمة، عن عبدالرحمن بن جبير، عن عبدالله بن عمرو بن العاص؛ أنه سمع النبي صلى الله عليه وسلم يقول:</p>
<p><strong>&#8220;إذا سمعتم المؤذن فقولوا مثل ما يقول. ثم صلوا علي. فإنه من صلى علي صلاة صلى الله عليه بها عشرا. ثم سلوا الله لي الوسيلة. فإنها منزلة في الجنة لا تنبغي إلا لعبد من عباد الله. وأرجو أن أكون أنا هو. فمن سأل لي الوسيلة حلت له الشفاعة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>12 &#8211; (385)</strong> حدثني إسحاق بن منصور. أخبرنا أبو جعفر محمد بن جهضم الثقفي. حدثنا إسماعيل بن جعفر عن عمارة بن غزية، عن خبيب بن عبدالرحمن بن إساف، عن حفص بن عاصم بن عمر بن الخطاب، عن أبيه، عن جده عمر بن الخطاب؛ قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: &#8220;إذا قال المؤذن: الله أكبر الله أكبر. فقال أحدكم: الله أكبر الله أكبر. ثم قال: أشهد أن لا إله إلا الله. قال: أشهد أن لا إله إلا الله. ثم قال: أشهد أن محمدا رسول الله. قال: أشهد أن محمدا رسول الله. ثم قال: حي على الصلاة. قال: لا حول ولا قوة إلا بالله. ثم قال: حي على الفلاح. قال: لا حول ولا قوة إلا بالله. ثم قال: الله أكبر الله أكبر. قال: الله أكبر الله أكبر. ثم قال: لا إله إلا الله. قال: لا إله إلا الله، من قلبه &#8211; دخل الجنة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>13 &#8211; (386)</strong> حدثنا محمد بن رمح. أخبرنا الليث عن الحكيم بن عبدالله بن قيس القرشي. ح وحدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا ليث عن الحكيم بن عبدالله، عن عامر بن سعد بن أبي وقاص، عن سعد بن أبي وقاص، عن رسول الله صلى الله عليه وسلم؛ أنه قال:</p>
<p><strong>من قال حين يسمع المؤذن: أشهد أن لا إله إلا الله وحده لا شريك له. وأن محمدا عبده ورسوله. رضيت بالله ربا وبمحمد رسولا وبالإسلام دينا. غفر له ذنبه&#8221;.</strong></p>
<p>قال ابن رمح في روايته &#8220;من قال، حين يسمع المؤذن: وأنا أشهد&#8221; ولم يذكر قتيبة قوله: وأنا.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/406">باب استحباب القول مثل قول المؤذن لمن سمعه ثم يصلي على النبي صلى الله عليه وسلم ثم يسأل الله له الوسيلة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
