<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>لقاء &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d9%84%d9%82%d8%a7%d8%a1/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2017 22:55:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>باب من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/2639</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 22:55:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الذكر و الدعاء و التوبة و الإستغفار]]></category>
		<category><![CDATA[الله]]></category>
		<category><![CDATA[لقاء]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2639</guid>
					<description><![CDATA[<p>5 &#8211; باب من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه 14 &#8211; (2683) حدثنا هداب بن خالد. حدثنا همام. حدثنا قتادة عن أنس بن مالك، عن عبادة بن الصامت؛ أن نبي الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/2639">باب من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b> 5 &#8211; باب من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه</b></h3>
<p><strong>14 &#8211; (2683)</strong> حدثنا هداب بن خالد. حدثنا همام. حدثنا قتادة عن أنس بن مالك، عن عبادة بن الصامت؛</p>
<p><strong>أن نبي الله صلى الله عليه وسلم قال &#8220;من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>14-م &#8211; (2683)</strong> وحدثنا محمد بن المثنى وابن بشار. قالا: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة عن قتادة. قال: سمعت أنس بن مالك يحدث عن عبادة بن الصامت، عن النبي صلى الله عليه وسلم. مثله.</p>
<p><strong>15 &#8211; (2684)</strong> حدثنا محمد بن عبدالله الرزي. حدثنا خالد بن الحارث الهجيمي. حدثنا سعيد عن قتادة، عن زرارة، عن سعد بن هشام، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه&#8221; فقلت: يا نبي الله! أكراهية الموت؟ فكلنا نكره الموت. فقال &#8220;ليس كذلك. ولكن المؤمن إذا بشر برحمة الله ورضوانه وجنته، أحب لقاء الله، فأحب الله لقاءه. وإن الكافر إذا بشر بعذاب الله وسخطه، كره لقاء الله، وكره الله لقاءه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>15-م &#8211; (2684)</strong> حدثناه محمد بن بشار. حدثنا محمد بن بكر. حدثنا سعيد عن قتادة، بهذا الإسناد.</p>
<p><strong>16 &#8211; (2684)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا علي بن مسهر عن زكرياء، عن الشعبي، عن شريح بن هانئ، عن عائشة. قالت:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه. والموت قبل لقاء الله&#8221;.</strong></p>
<p><strong>16-م &#8211; (2684)</strong> حدثناه إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا عيسى بن يونس. حدثنا زكرياء عن عامر. حدثني شريح بن هانئ؛ أن عائشة أخبرته؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال. بمثله.</p>
<p><strong>17 &#8211; (2685)</strong> حدثنا سعيد بن عمرو الأشعثي. أخبرنا عبثر عن مطرف، عن عامر، عن شريح بن هانئ، عن أبي هريرة، قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه&#8221; قال فأتيت عائشة فقلت: يا أم المؤمنين! سمعت أبا هريرة يذكر عن رسول الله صلى الله عليه وسلم حديثا. إن كان كذلك فقد هلكنا. فقالت: إن الهالك من هلك بقول رسول الله صلى الله عليه وسلم. وما ذاك؟ قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله كره الله لقاءه&#8221; وليس منا أحد إلا وهو يكره الموت. فقالت: قد قاله رسول الله صلى الله عليه وسلم. وليس بالذي تذهب إليه. ولكن إذا شخص البصر، وحشرج الصدر، واقشعر الجلد، وتشنجت الأصابع. فعند ذلك، من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه.</strong></p>
<p><strong>17-م &#8211; (2685)</strong> وحدثناه إسحاق بن إبراهيم الحنظلي. أخبرني جرير عن مطرف. بهذا الإسناد. نحو حديث عبثر.</p>
<p><strong>18 &#8211; (2686)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وأبو عامر الأشعري وأبو كريب. قالوا: حدثنا أبو أسامة عن بريد، عن أبي بردة، عن أبي موسى،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم قال &#8220;من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه&#8221;.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-citation-supplication-repentance/2639">باب من أحب لقاء الله، أحب الله لقاءه. ومن كره لقاء الله، كره الله لقاءه</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب كراهة تمني لقاء العدو، والأمر بالصبر عند اللقاء</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/1717</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Feb 2017 20:58:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجهاد و السير]]></category>
		<category><![CDATA[الصبر]]></category>
		<category><![CDATA[العدو]]></category>
		<category><![CDATA[لقاء]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=1717</guid>
					<description><![CDATA[<p>6 &#8211; باب كراهة تمني لقاء العدو، والأمر بالصبر عند اللقاء 19 &#8211; (1741) حدثنا الحسن بن علي الحلواني وعبد بن حميد. قالا: حدثنا أبو عامر العقدي عن المغيرة (وهو ابن عبدالرحمن الحزامي)، عن أبي الزناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة؛ أن النبي صلى الله عليه وسلم قال (لا تمنوا لقاء العدو. فإذا لقيتموهم فاصبروا). [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/1717">باب كراهة تمني لقاء العدو، والأمر بالصبر عند اللقاء</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>6 &#8211; باب كراهة تمني لقاء العدو، والأمر بالصبر عند اللقاء</b></h3>
<p><strong>19 &#8211; (1741)</strong> حدثنا الحسن بن علي الحلواني وعبد بن حميد. قالا: حدثنا أبو عامر العقدي عن المغيرة (وهو ابن عبدالرحمن الحزامي)، عن أبي الزناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة؛</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم قال (لا تمنوا لقاء العدو. فإذا لقيتموهم فاصبروا).</strong></p>
<p><strong>20 &#8211; (1742)</strong> وحدثني محمد بن رافع. حدثنا عبدالرزاق. أخبرنا ابن جريج. أخبرني موسى بن عقبة عن أبي النضر، عن كتاب رجل من أسلم من أصحاب النبي صلى الله عليه وسلم، يقال له عبدالله بن أبي أوفى. فكتب إلى عمر بن عبيدالله، حين سار إلى الحرورية.</p>
<p><strong>يخبره أن رسول الله صلى الله عليه وسلم كان، في بعض أيامه التي لقي فيها العدو، ينتظر حتى إذا مالت الشمس قام فيهم فقال (يا أيها الناس! لا تتمنوا لقاء العدو واسألوا الله العافية. فإذا لقيتموهم فاصبروا. واعلموا أن الجنة تحت ظلال السيوف). ثم قام النبي صلى الله عليه وسلم وقال (اللهم! منزل الكتاب. ومجري السحاب. وهازم الأحزاب. اهزمهم وانصرنا عليهم).</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-jihad/1717">باب كراهة تمني لقاء العدو، والأمر بالصبر عند اللقاء</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
