<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>كتاب الجهاد والسير &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2017 10:34:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.4</generator>
	<item>
		<title>باب: الطعام عند القدوم</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5829</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 10:34:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجهاد والسير]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=5829</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 195 &#8211; باب: الطعام عند القدوم. وكان ابن عمر يفطر لمن يغشاه. 2923/2924 &#8211; حدثني محمد: أخبرنا وكيع، عن شعبة، عن محارب بن دثار، عن جابر بن عبد الله رضي الله عنهما: أن رسول الله صلى الله عليه وسلم لما قدم المدينة، نحر جزورا أو بقرة. زاد معاذ، عن شعبة، عن محارب: سمع جابر [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5829">باب: الطعام عند القدوم</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 195 &#8211; باب: الطعام عند القدوم.</p>
<p><strong>وكان ابن عمر يفطر لمن يغشاه.</strong></p>
<p><strong>2923/2924 &#8211;</strong> حدثني محمد: أخبرنا وكيع، عن شعبة، عن محارب بن دثار، عن جابر بن عبد الله رضي الله عنهما:</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم لما قدم المدينة، نحر جزورا أو بقرة.</strong></p>
<p><strong>زاد معاذ، عن شعبة، عن محارب: سمع جابر بن عبد الله: اشترى مني النبي صلى الله عليه وسلم بعيرا بوقيتين، ودرهم أو درهمين، فلما قدم صرارا، أمر ببقرة فذبحت فأكلوا منها، فلما قدم المدينة، أمرني أن آتي المسجد فأصلي ركعتين، ووزن لي ثمن البعير.</strong></p>
<p><strong>(2924) &#8211;</strong> حدثنا أبو الوليد: حدثنا شعبة، عن محارب بن دثار، عن جابر قال:</p>
<p><strong>قدمت من سفر، فقال النبي صلى الله عليه وسلم: (صل ركعتين). صرار موضع ناحية بالمدينة.</strong></p>
<hr />
<p>[ش (لمن يغشاه) لأجل من يقدم عليه وينزل ضيفا لديه].</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5829">باب: الطعام عند القدوم</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: ما يقول إذا رجع من الغزو</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5825</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 10:31:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجهاد والسير]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=5825</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 193 &#8211; باب: ما يقول إذا رجع من الغزو. حدثنا موسى بن إسماعيل: حدثنا جويرية، عن نافع، عن عبد الله رضي الله عنه: أن النبي صلى الله عليه وسلم كان إذا قفل كبر ثلاثا، قال: (آيبون إن شاء الله تائبون، عابدون حامدون، لربنا ساجدون، صدق الله وعده، ونصر عبده، وهزم الأحزاب وحده). 2919/2920 &#8211; [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5825">باب: ما يقول إذا رجع من الغزو</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 193 &#8211; باب: ما يقول إذا رجع من الغزو.</p>
<p>حدثنا موسى بن إسماعيل: حدثنا جويرية، عن نافع، عن عبد الله رضي الله عنه:</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم كان إذا قفل كبر ثلاثا، قال: (آيبون إن شاء الله تائبون، عابدون حامدون، لربنا ساجدون، صدق الله وعده، ونصر عبده، وهزم الأحزاب وحده).</strong></p>
<p><strong>2919/2920 &#8211;</strong> حدثنا أبو معمر: حدثنا عبد الوارث قال: حدثني يحيى ابن أبي إسحاق، عن أنس بن مالك رضي الله عنه قال:</p>
<p><strong>كنا مع النبي صلى الله عليه وسلم مقفله من عسفان، ورسول الله صلى الله عليه وسلم على راحلته، وقد أردف صفية بنت حيي، فعثرت ناقته فصرعا جميعا، فاقتحم أبو طلحة فقال: يا رسول الله جعلني الله فداءك، قال: (عليك المرأة). فقلب ثوبا على وجهه وأتاها فألقاه عليها، وأصلح لهما مركبهما فركبا، واكتنفنا رسول الله صلى الله عليه وسلم، فلما أشرفنا على المدينة، قال: (آيبون تائبون، عابدون، لربنا حامدون). فلم يزل يقول ذلك، حتى دخل المدينة.</strong></p>
<p><strong>(2920) &#8211;</strong> حدثنا علي: حدثنا بشر بن المفضل: حدثنا يحيى بن أبي إسحاق، عن أنس بن مالك رضي الله عنه:</p>
<p><strong>أنه أقبل هو وأبو طلحة مع النبي صلى الله عليه وسلم، ومع النبي صلى الله عليه وسلم صفية مردفها على راحلته، فلما كانوا ببعض الطريق عثرت الناقة، فصرع النبي صلى الله عليه وسلم والمرأة، وإن أبا طلحة &#8211; قال: أحسب قال &#8211; اقتحم عن بعيره فأتى رسول الله صلى الله عليه وسلم فقال: يا نبي الله جعلني الله فداءك، هل أصابك من شيء؟ قال: (لا، ولكن عليك بالمرأة). فألقى أبو طلحة ثوبه على وجهه فقصد قصدها، فألقى ثوبه عليها، فقامت المرأة، فشد لهما على راحلتهما فركبا، فساروا حتى إذا كانوا بظهر المدينة، أو قال: أشرفوا على المدينة، قالالنبي صلى الله عليه وسلم: (آيبون تائبون عابدون، لربنا حامدون). فلم يزل يقولها، حتى دخل المدينة.</strong></p>
<hr />
<p>[ش (مقفله) مرجعه. (عسفان) موضع على مرحلتين من مكة. (فصرعا) وقعا. (فاقتحم) من قحم في الأمر إذا رمى نفسه من غير روية. (عليك المرأة) الزمها فأصلح شأنها. (اكتنفنا) أحطنا به. (آيبون) راجعون].</p>
<p>[ش (فقصد قصدها) اتجه نحوها. (بظهر المدينة) بظاهرها مشرفين عليها].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5825">باب: ما يقول إذا رجع من الغزو</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: استقبال الغزاة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5823</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 10:30:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجهاد والسير]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=5823</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 192 &#8211; باب: استقبال الغزاة. 2916 &#8211; حدثنا عبد الله بن أبي الأسود: حدثنا يزيد بن زريع وحميد بن الأسود، عن حبيب بن الشهيد، عن ابن أبي مليكة: قال ابن الزبير لابن جعفر رضي الله عنهم: أتذكر إذ تلقينا رسول الله صلى الله عليه وسلم أنا وأنت وابن عباس؟ قال: نعم، فحملنا وتركك. 2917 [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5823">باب: استقبال الغزاة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 192 &#8211; باب: استقبال الغزاة.</p>
<p><strong>2916 &#8211;</strong> حدثنا عبد الله بن أبي الأسود: حدثنا يزيد بن زريع وحميد بن الأسود، عن حبيب بن الشهيد، عن ابن أبي مليكة:</p>
<p><strong>قال ابن الزبير لابن جعفر رضي الله عنهم: أتذكر إذ تلقينا رسول الله صلى الله عليه وسلم أنا وأنت وابن عباس؟ قال: نعم، فحملنا وتركك.</strong></p>
<p><strong>2917 &#8211;</strong> حدثنا مالك بن إسماعيل: حدثنا ابن عيينة، عن الزهري قال: قال السائب بن يزيد رضي الله عنه:</p>
<p><strong>ذهبنا نتلقى رسول الله صلى الله عليه وسلم مع الصبيان إلى ثنية الوداع.</strong></p>
<hr />
<p>[ش أخرجه مسلم في فضائل الصحابة، باب: فضائل عبد الله بن جعفر رضي الله عنهما، رقم: 2427. (ابن الزبير) هو عبد الله رضي الله عنهما. (ابن جعفر) هو عبد الله بن جعفر بن أبي طالب رضي الله عنهما. (وتركك) لأنه ليس من بني عبد المطلب، وقد حمل واحدا أمامه وواحدا خلفه].</p>
<p>[ش (نتلقى) نستقبله عند رجوعه من تبوك. (ثنية الوداع) التي من جهة تبوك في طريق الذاهب من المدينة إلى الشام، وكانوا إذا ودعوا مسافرا خرجوا معه إليها، والثنية الطريق في الجبل، وقيل: ما ارتفع من الأرض].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5823">باب: استقبال الغزاة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: إذا اضطر الرجل إلى النظر في شعور أهل الذمة، والمؤمنات إذا عصين الله، وتجريدهن</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5821</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 10:29:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجهاد والسير]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=5821</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 191 &#8211; باب: إذا اضطر الرجل إلى النظر في شعور أهل الذمة، والمؤمنات إذا عصين الله، وتجريدهن. 2915 &#8211; حدثني محمد بن عبد الله بن حوشب الطائفي: حدثنا هشيم: أخبرنا حصين، عن سعد بن عبيدة، عن أبي عبد الرحمن، وكان عثمانيا، فقال لابن عطية، وكان علويا: إني لأعلم ما الذي جرأ صاحبك على الدماء، [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5821">باب: إذا اضطر الرجل إلى النظر في شعور أهل الذمة، والمؤمنات إذا عصين الله، وتجريدهن</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 191 &#8211; باب: إذا اضطر الرجل إلى النظر في شعور أهل الذمة، والمؤمنات إذا عصين الله، وتجريدهن.</p>
<p><strong>2915 &#8211;</strong> حدثني محمد بن عبد الله بن حوشب الطائفي: حدثنا هشيم: أخبرنا حصين، عن سعد بن عبيدة، عن أبي عبد الرحمن، وكان عثمانيا، فقال لابن عطية، وكان علويا:</p>
<p><strong>إني لأعلم ما الذي جرأ صاحبك على الدماء، سمعته يقول: بعثني النبي صلى الله عليه وسلم والزبير، فقال: (اتئو روضة كذا، وتجدون بها امرأة، أعطاها حاطب كتابا). فأتينا الروضة فقلنا: الكتاب، قالت: لم يعطيني، فقلنا: لتخرجن أو لأجردنك، فأخرجت من حجزتها، فأرسل إلى حاطب، فقال: لا تعجل، والله ما كفرت ولا ازددت للإسلام إلا حبا، ولم يكن أحد من أصحابك إلا وله بمكة من يدفع الله به عن أهله وماله، ولم يكن لي أحد، فأحببت أن أتخذ عندهم يدا، فصدقه النبي صلى الله عليه وسلم، قال عمر: دعني أضرب عنقه فإنه قد نافق، فقال: (ما يدريك، لعل الله اطلع على أهل بدر فقال: اعملوا ما شئتم). فهذا الذي جرأه.</strong></p>
<hr />
<p>[ش (حجزتها) الحجزة في الأصل معقد الإزار، وقد يراد بها المعقد مطلقا، ولعل هذا هو المراد هنا، لأنه مر في موطن آخر أنها أخرجته من عقاصها، وهي شعورها المضفورة. (فهذا الذي جرأه) أي قوله لأهل بدر: (اعملوا ما شئتم) هو الذي جرأ حاطبا على ما فعل].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5821">باب: إذا اضطر الرجل إلى النظر في شعور أهل الذمة، والمؤمنات إذا عصين الله، وتجريدهن</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: لا هجرة بعد الفتح</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5819</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 10:28:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجهاد والسير]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=5819</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 190 &#8211; باب: لا هجرة بعد الفتح. 2912 &#8211; حدثنا آدم بن أبي إياس: حدثنا شيبان، عن منصور، عن مجاهد، عن طاوس، عن ابن عباس رضي الله عنهما قال: قال النبي صلى الله عليه وسلم يوم فتح مكة: (لا هجرة، ولكن جهاد ونية، وإذا استنفرتم فانفروا). 2913 &#8211; حدثنا إبراهيم بن موسى: أخبرنا يزيد [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5819">باب: لا هجرة بعد الفتح</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 190 &#8211; باب: لا هجرة بعد الفتح.</p>
<p><strong>2912 &#8211;</strong> حدثنا آدم بن أبي إياس: حدثنا شيبان، عن منصور، عن مجاهد، عن طاوس، عن ابن عباس رضي الله عنهما قال:</p>
<p><strong>قال النبي صلى الله عليه وسلم يوم فتح مكة: (لا هجرة، ولكن جهاد ونية، وإذا استنفرتم فانفروا).</strong></p>
<p><strong>2913 &#8211;</strong> حدثنا إبراهيم بن موسى: أخبرنا يزيد بن زريع، عن خالد، عن أبي عثمان النهدي، عن مجاشع بن مسعود قال:</p>
<p><strong>جاء مجاشع بأخيه مجالد بن مسعود إلى النبي صلى الله عليه وسلم فقال: هذا مجالد يبايعك على الهجرة، فقال: (لا هجرة بعد فتح مكة، ولكن أبايعه على الإسلام).</strong></p>
<p><strong>2914 &#8211;</strong> حدثنا علي بن عبد الله: حدثنا سفيان: قال عمرو وابن جريج: سمعت عطاء يقول:</p>
<p><strong>ذهبت مع عبيد بن نمير إلى عائشة رضي الله عنها وهي مجاورة بثبير، فقالت لنا: انقطعت الهجرة منذ فتح الله على نبيه صلى الله عليه وسلم مكة.</strong></p>
<hr />
<p>[ش (مجاورة) نازلة. (بثبير) جبل في المزدلفة، على يسار الذاهب منها إلى منى. (انقطعت الهجرة) انتهى حكمها الذي كان قبل الفتح وهو الوجوب، والمراد الهجرة إلى المدينة].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5819">باب: لا هجرة بعد الفتح</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: ما يعطى البشير</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5817</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 10:27:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجهاد والسير]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=5817</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 189 &#8211; باب: ما يعطى البشير. وأعطى كعب بن مالك ثوبين حين نشر بالتوبة. [ش (بالتوبة) أي بقبول توبته لأجل تخلفه عن غزوة تبوك].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5817">باب: ما يعطى البشير</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 189 &#8211; باب: ما يعطى البشير.</p>
<p><strong>وأعطى كعب بن مالك ثوبين حين نشر بالتوبة.</strong></p>
<hr />
<p>[ش (بالتوبة) أي بقبول توبته لأجل تخلفه عن غزوة تبوك].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5817">باب: ما يعطى البشير</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: البشارة في الفتوح</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5815</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 10:26:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجهاد والسير]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=5815</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 188 &#8211; باب: البشارة في الفتوح. 2911 &#8211; حدثنا محمد بن المثنى: حدثنا يحيى: حدثنا إسماعيل قال: حدثني قيس قال: قال لي جرير بن عبد الله رضي الله عنه: قال لي رسول الله صلى الله عليه وسلم: (ألا تريحني من ذي الخلصة). وكان بيتا فيه خثعم، يسمى كعبة اليمانية، فانطلقت في خمسين ومائة من [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5815">باب: البشارة في الفتوح</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 188 &#8211; باب: البشارة في الفتوح.</p>
<p><strong>2911 &#8211;</strong> حدثنا محمد بن المثنى: حدثنا يحيى: حدثنا إسماعيل قال: حدثني قيس قال: قال لي جرير بن عبد الله رضي الله عنه:</p>
<p><strong>قال لي رسول الله صلى الله عليه وسلم: (ألا تريحني من ذي الخلصة). وكان بيتا فيه خثعم، يسمى كعبة اليمانية، فانطلقت في خمسين ومائة من أحمس، وكانوا أصحاب خيل، فأخبرت النبي صلى الله عليه وسلم أني لا أثبت على الخيل، فضرب في صدري حتى رأيت أثر أصابعه في صدري فقال: (اللهم ثبته، واجعله هاديا مهديا). فانطلق إليها فكسرها وحرقها، فأرسل إلى النبي صلى الله عليه وسلم يبشره، فقال رسول جرير: يا رسول الله، والذي بعثك بالحق، ما جئتك حتى تركتها كأنها جمل أجرب. فبارك على خيل أحمس ورجالها خمس مرات. قال مسدد: بيت في خثعم.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5815">باب: البشارة في الفتوح</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: ما يكرؤه من ذبح الإبل والغنم في المغانم</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5813</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 10:25:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجهاد والسير]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=5813</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 187 &#8211; باب: ما يكرؤه من ذبح الإبل والغنم في المغانم. 2910 &#8211; حدثنا موسى بن إسماعيل: حدثنا أبو عوانة، عن سعيد بن مسروق، عن عباية بن رفاعة، عن جده رافع قال: كنا مع النبي صلى الله عليه وسلم بذي الحليفة، فأصاب الناس جوع، وأصبنا إبلا وغنما، وكان النبي صلى الله عليه وسلم في [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5813">باب: ما يكرؤه من ذبح الإبل والغنم في المغانم</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 187 &#8211; باب: ما يكرؤه من ذبح الإبل والغنم في المغانم.</p>
<p><strong>2910 &#8211;</strong> حدثنا موسى بن إسماعيل: حدثنا أبو عوانة، عن سعيد بن مسروق، عن عباية بن رفاعة، عن جده رافع قال:</p>
<p><strong>كنا مع النبي صلى الله عليه وسلم بذي الحليفة، فأصاب الناس جوع، وأصبنا إبلا وغنما، وكان النبي صلى الله عليه وسلم في أخريات الناس، فعجلوا فنصبوا القدور، فأمر بالقدور فأكفئت، ثم قسم فعدل عشرة من الغنم ببعير، فند منها بعير، وفي القوم خيل يسير، فطلبوه فأعياهم،فأهوى إليه رجل بسهم فحبسه الله، فقال: (هذه البهائم لها أوابد كأوابد الوحش، فما ند عليكم، فاصنعوا به هكذا). فقال جدي: إنا نرجو، أو نخاف أن نلقى العدو غدا، وليس معنا مدى، أفنذبح بالقصب؟ فقال: (ما أنهر الدم وذكر اسم الله عليه فكل، ليس السن والظفر، وسأحدثكم عن ذلك: أما السن فعظم، وأما الظفر فمدى الحبشة).</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5813">باب: ما يكرؤه من ذبح الإبل والغنم في المغانم</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: القليل من الغلول</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5811</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 10:25:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجهاد والسير]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=5811</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 186 &#8211; باب: القليل من الغلول. ولم يذكر عبد الله بن عمرو، عن النبي صلى الله عليه وسلم أنه حرق متاعه، وهذا أصح. 2909 &#8211; حدثنا علي بن عبد الله: حدثنا سفيان، عن عمرو، عن سالم بن أبي الجعد، عن عبد الله بن عمرو قال: كان على ثقل النبي صلى الله عليه وسلم رجل [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5811">باب: القليل من الغلول</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 186 &#8211; باب: القليل من الغلول.</p>
<p><strong>ولم يذكر عبد الله بن عمرو، عن النبي صلى الله عليه وسلم أنه حرق متاعه، وهذا أصح.</strong></p>
<p><strong>2909 &#8211;</strong> حدثنا علي بن عبد الله: حدثنا سفيان، عن عمرو، عن سالم بن أبي الجعد، عن عبد الله بن عمرو قال:</p>
<p><strong>كان على ثقل النبي صلى الله عليه وسلم رجل يقال له كركرة فمات، فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم: (هو في النار). فذهبوا ينظرون إليه فوجدوا عباءة قد غلها.</strong></p>
<p>قال أبو عبد الله: قال ابن سلام: كركرة، يعني بفتح الكاف، وهو مضبوط كذا.</p>
<hr />
<p>&nbsp;</p>
<p>[ش (ولم يذكر) أي ولم يذكر ابن عمرو رضي الله عنهما، في حديثه الآتي أن النبي صلى الله عليه وسلم حرق متاع كركرة الذي وجدت عنده عباءة قد غلها، أي أخذها من الغنيمة قبل قسمتها].</p>
<p>[ش (ثقل) العيال وما يثقل حمله من الأمتعة. (هو في النار) يعذب فيها يوم القيامة على قدر ذنبه، ثم يخرج منها إن كان مات على الإسلام].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5811">باب: القليل من الغلول</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: الغلول</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5809</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 10:24:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الجهاد والسير]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=5809</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 185 &#8211; باب: الغلول. وقول الله تعالى: {ومن يغلل يأت بما غل} /آل عمران: 161/. [ش (يغلل) من الغلول، وهو الأخذ من الغنيمة خفية قبل قسمتها، وكان من خان في شيء خفية فقد غل]. 2908 &#8211; حدثنا مسدد: حدثنا يحيى، عن أبي حيان قال: حدثني أبو زرعة قال: حدثني أبو هريرة رضي الله عنه [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5809">باب: الغلول</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 185 &#8211; باب: الغلول.</p>
<p><strong>وقول الله تعالى: {ومن يغلل يأت بما غل} /آل عمران: 161/.</strong></p>
<p>[ش (يغلل) من الغلول، وهو الأخذ من الغنيمة خفية قبل قسمتها، وكان من خان في شيء خفية فقد غل].</p>
<p><strong>2908 &#8211;</strong> حدثنا مسدد: حدثنا يحيى، عن أبي حيان قال: حدثني أبو زرعة قال: حدثني أبو هريرة رضي الله عنه قال:</p>
<p><strong>قام فينا النبي صلى الله عليه وسلم فذكر الغلول فعظمه وعظم أمره، قال: (لا ألفين أحدكم يوم القيامة على رقبته شاة لها ثغاء، على رقبته فرس لها حمحمة، يقول: يا رسول الله أغثني، فأقول: لا أملك لك من الله شيئا، قد أبلغتك، وعلى رقبته بعير لها رغاء، يقول: يا رسول الله أغثني، فأقول: لا أملك لك شيئا قد أبلغتك، وعلى رقبته صامت فيقول: يا رسول الله أغثني، فأقول: لا أملك لك شيئا قد أبلغتك، أو على رقبته رقاع تخفق، فيقول: يا رسول الله أغثني، فأقول: لا أملك لك شيئا قد بلغتك).</strong></p>
<p>وقال أيوب، عن أبي حيان: (فرس له حمحمة).</p>
<hr />
<p>[ش أخرجه مسلم في الإمارة، باب: غلظ تحريم الغلول، رقم: 1831. (فذكر الغلول) تعرض لذكره وبيان حكمه. (عظم أمره) شدد في الانكار على فاعله. (لا ألفين) لا أجدن. (ثغاء) صوت الغنم. (حمحمة) صوت الفرس إذا طلب العلف. (لا أملك لك شيئا) من المغفرة، لأن الشفاعة أمرها إلىالله تعالى. (رغاء) صوت البعير. (صامت) الذهب والفضة ونحوهما. (رقاع) جمع رقعة وهي الخرقة. (تخفق) تتحرك].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-jihad-and-walk/5809">باب: الغلول</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
