<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>مسح &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/%d9%85%d8%b3%d8%ad/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Mon, 13 Feb 2017 21:39:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>باب: استحباب لعق الأصابع والقصعة، وأكل اللقمة الساقطة بعد مسح ما يصيبها من أذى، وكراهة مسح اليد قبل لعقها</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-beverages/11274</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2017 21:39:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الأشربة]]></category>
		<category><![CDATA[اليد]]></category>
		<category><![CDATA[مسح]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=2021</guid>
					<description><![CDATA[<p>18 &#8211; باب: استحباب لعق الأصابع والقصعة، وأكل اللقمة الساقطة بعد مسح ما يصيبها من أذى، وكراهة مسح اليد قبل لعقها. 129 &#8211; (2031) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وعمرو الناقد وإسحاق بن إبراهيم وابن أبي عمر (قال إسحاق: أخبرنا. وقال الآخرون: حدثنا) سفيان عن عمرو، عن عطاء، عن ابن عباس. قال: قال رسول [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-beverages/11274">باب: استحباب لعق الأصابع والقصعة، وأكل اللقمة الساقطة بعد مسح ما يصيبها من أذى، وكراهة مسح اليد قبل لعقها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>18 &#8211; باب: استحباب لعق الأصابع والقصعة، وأكل اللقمة الساقطة بعد مسح ما يصيبها من أذى، وكراهة مسح اليد قبل لعقها.</b></h3>
<p><strong>129 &#8211; (2031)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وعمرو الناقد وإسحاق بن إبراهيم وابن أبي عمر (قال إسحاق: أخبرنا. وقال الآخرون: حدثنا) سفيان عن عمرو، عن عطاء، عن ابن عباس. قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم (إذا أكل أحدكم طعاما، فلا يمسح يده حتى يلعقها، أو يلعقها).</strong></p>
<p><strong>130 &#8211; (2031)</strong> حدثني هارون بن عبدالله. حدثنا حجاج بن محمد. ح وحدثنا عبد بن حميد أخبرني أبو عاصم. جميعا عن ابن جريج. ح وحدثنا زهير بن حرب (واللفظ له). حدثنا روح بن عبادة. حدثنا ابن جريج. قال: سمعت عطاء يقول: سمعت ابن عباس يقول:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم (إذا أكل أحدكم من الطعام، فلا يمسح يده حتى يلعقها أو يلعقها).</strong></p>
<p><strong>131 &#8211; (2032)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وزهير بن حرب ومحمد ابن حاتم. قالوا: حدثنا ابن مهدي عن سفيان، عن سعد بن إبراهيم، عن ابن كعب بن مالك، عن أبيه. قال:</p>
<p><strong>رأيت النبي صلى الله عليه وسلم يلعق أصابعه الثلاث من الطعام. ولم يذكر ابن حاتم: الثلاث. وقال ابن أبي شيبة في روايته: عن عبدالرحمن بن كعب، عن أبيه.</strong></p>
<p><strong>(2032)</strong> &#8211; حدثنا يحيى بن يحيى. أخبرنا أبو معاوية عن هشام بن عروة، عن عبدالرحمن بن سعد، عن ابن كعب بن مالك، عن أبيه. قال:</p>
<p><strong>كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يأكل بثلاث أصابع. ويلعق يده قبل أن يمسحها.</strong></p>
<p><strong>132 &#8211; (2032)</strong> وحدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا أبي. حدثنا هشام بن عبدالرحمن بن سعد؛ أن عبدالرحمن بن كعب بن مالك &#8211; أو عبدالله بن كعب &#8211; أخبره عن أبيه كعب؛ أنه حدثهم؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم كان يأكل بثلاث أصابع. فإذا فرغ لعقها.</strong></p>
<p><strong>(2032)</strong> &#8211; وحدثناه أبو كريب. حدثنا ابن نمير. وحدثنا هشام بن عبدالرحمن بن سعد؛ أن عبدالرحمن بن كعب بن مالك وعبدالله بن كعب حدثاه &#8211; أو أحدهما &#8211; عن أبيه كعب بن مالك، عن النبي صلى الله عليه وسلم. بمثله.</p>
<p><strong>133 &#8211; (2033)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا سفيان بن عيينة عن أبي الزبير، عن جابر؛</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم أمر بلعق الأصابع والصحفة. وقال (إنكم لا تدرون في أيه البركة).</strong></p>
<p><strong>134 &#8211; (2033)</strong> حدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا أبي. حدثنا سفيان عن أبي الزبير، عن جابر. قال:</p>
<p><strong>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم (إذا وقعت لقمة أحدكم فليأخذها. فليمط ما كان بها من أذى وليأكلها. ولا  يدعها للشيطان. ولا  يمسح يده بالمنديل حتى يلعق أصابعه. فإنه لا يدري في أي طعامه البركة).</strong></p>
<p><strong>(2033)</strong> &#8211; وحدثناه إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا أبو داود الحفري. ح وحدثنيه محمد بن رافع. حدثنا عبدالرزاق. كلاهما عن سفيان، بهذا الإسناد، مثله.</p>
<p>وفي حديثهما (ولا يمسح يده بالمنديل حتى يلعقها، أو يلعقها) وما بعده.</p>
<p><strong>135 &#8211; (2033)</strong> حدثنا عثمان بن أبي شيبة. حدثنا جرير عن الأعمش، عن أبي سفيان، عن جابر. قال:</p>
<p><strong>سمعت النبي صلى الله عليه وسلم يقول (إن الشيطان يحضر أحدكم عند كل شيء من شأنه. حتى يحضره عند طعامه. فإذا سقطت من أحدكم اللقمة فليمط ما كان بها من أذى. ثم ليأكلها. ولا  يدعها للشيطان. فإذا فرغ فليلعق أصابعه. فإنه لا يدري في أي طعامه تكون البركة).</strong></p>
<p><strong>(2033)</strong> &#8211; وحدثناه أبو كريب وإسحاق بن إبراهيم. جميعا عن أبي معاوية، عن الأعمش، بهذا الإسناد (إذا سقطت لقمة أحدكم) إلى آخر الحديث. ولم يذكر أول الحديث (إن الشيطان يحضر أحدكم).</p>
<p><strong>2 م &#8211; (2033)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا محمد بن فضيل عن الأعمش، عن أبي صالح وأبي سفيان، عن جابر، عن النبي صلى الله عليه وسلم، في ذكر اللعق. وعن أبي سفيان عن جابر، عن النبي صلى الله عليه وسلم. وذكر اللقمة. نحو حديثهما.</p>
<p><strong>136 &#8211; (2034)</strong> وحدثني محمد بن حاتم وأبو بكر بن نافع العبدي. قالا: حدثنا بهز. حدثنا حماد بن سلمة. حدثنا ثابت عن أنس؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم كان إذا أكل طعاما لعق أصابعه الثلاث. قال وقال (إذا سقطت لقمة أحدكم فليمط عنها الأذى. وليأكلها. ولا  يدعها للشيطان) وأمرنا أن نسلت القصعة. قال (فإنكم لا تدرون في أي طعامكم البركة).</strong></p>
<p><strong>137 &#8211; (2035)</strong> وحدثني محمد بن حاتم. حدثنا بهز. حدثنا وهيب. حدثنا سهيل عن أبيه، عن أبي هريرة،</p>
<p><strong>عن النبي صلى الله عليه وسلم. قال (إذا أكل أحدكم فليلعق أصابعه. فإنه لا يدري في أيتهن البركة).</strong></p>
<p><strong>137 م &#8211; (2035)</strong> وحدثنيه أبو بكر بن نافع. حدثنا عبدالرحمن (يعني ابن مهدي) قالا: حدثنا حماد، بهذا الإسناد. غير أنه قال (وليسلت أحدكم الصحفة). وقال (في أي طعامكم البركة، أو يبارك لكم).</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-beverages/11274">باب: استحباب لعق الأصابع والقصعة، وأكل اللقمة الساقطة بعد مسح ما يصيبها من أذى، وكراهة مسح اليد قبل لعقها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب كراهة مسح الحصى وتسوية  التراب في الصلاة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-mosques/532</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Feb 2017 19:10:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب المساجد و مواضع الصلاة]]></category>
		<category><![CDATA[تسوية]]></category>
		<category><![CDATA[مسح]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=532</guid>
					<description><![CDATA[<p>(12) باب كراهة مسح الحصى وتسوية  التراب في الصلاة 47 &#8211; (546) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا وكيع. حدثنا هشام الدستوائي عن يحيى بن أبي كثير، عن أبي سلمة، عن معيقيب؛ قال: ذكر النبي صلى الله عليه وسلم المسح في المسجد. يعني الحصى قال &#8220;إن كنت لا بد فاعلا، فواحدة&#8221;. 48 &#8211; (546) [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-mosques/532">باب كراهة مسح الحصى وتسوية  التراب في الصلاة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(12) باب كراهة مسح الحصى وتسوية  التراب في الصلاة</h3>
<p><strong>47 &#8211; (546)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا وكيع. حدثنا هشام الدستوائي عن يحيى بن أبي كثير، عن أبي سلمة، عن معيقيب؛ قال:</p>
<p><strong>ذكر النبي صلى الله عليه وسلم المسح في المسجد. يعني الحصى قال &#8220;إن كنت لا بد فاعلا، فواحدة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>48 &#8211; (546)</strong> حدثنا محمد بن المثنى. حدثنا يحيى بن سعيد عن هشام. قال: حدثني ابن أبي كثير عن أبي سلمة، عن معيقيب؛ أنهم سألوا النبي صلى الله عليه وسلم عن المسح في الصلاة؟ فقال &#8220;واحدة&#8221;.</p>
<p><strong>(546)</strong> وحدثنيه عبيدالله بن عمر القواريري. حدثنا خالد (يعني ابن الحارث) حدثنا هشام، بهذا الإسناد. وقال فيه: حدثني معيقيب. ح.</p>
<p><strong>49 &#8211; (546)</strong> وحدثناه أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا الحسن بن موسى. حدثنا شيبان عن يحيى، عن أبي سلمة؛ قال: حدثني معيقيب؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال، في الرجل يسوي التراب حيث يسجد، قال &#8220;إن كنت فاعلا، فواحدة&#8221;.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-mosques/532">باب كراهة مسح الحصى وتسوية  التراب في الصلاة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب المسح على الناصية والعمامة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-purity/11058</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Feb 2017 13:16:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الطهارة]]></category>
		<category><![CDATA[مسح]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=298</guid>
					<description><![CDATA[<p>(23) باب المسح على الناصية والعمامة 81 &#8211; (274) وحدثني محمد بن عبدالله بن بزيع. حدثنا يزيد (يعني ابن زريع) حدثنا حميد الطويل. حدثنا بكر بن عبدالله المزني عن عروة بن المغيرة بن شعبة، عن أبيه؛ قال: تخلف رسول الله صلى الله عليه وسلم وتخلفت معه. فلما قضى حاجته قال &#8220;أمعك ماء؟&#8221; فأتيته بمطهرة. فغسل [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-purity/11058">باب المسح على الناصية والعمامة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(23) باب المسح على الناصية والعمامة</h3>
<p><strong>81 &#8211; (274)</strong> وحدثني محمد بن عبدالله بن بزيع. حدثنا يزيد (يعني ابن زريع) حدثنا حميد الطويل. حدثنا بكر بن عبدالله المزني عن عروة بن المغيرة بن شعبة، عن أبيه؛ قال:</p>
<p><strong>تخلف رسول الله صلى الله عليه وسلم وتخلفت معه. فلما قضى حاجته قال &#8220;أمعك ماء؟&#8221; فأتيته بمطهرة. فغسل كفيه ووجهه. ثم ذهب يحسر عن ذراعيه فضاق كم الجبة. فأخرج يده من تحت الجبة. وألقى الجبة على منكبيه. وغسل ذراعيه. ومسح بناصيته وعلى العمامة وعلى خفيه. ثم ركب وركبت. فانتهينا إلى القوم وقد قاموا في الصلاة. يصلي بهم عبدالرحمن بن عوف وقد ركع بهم ركعة. فلما أحس بالنبي صلى الله عليه وسلم ذهب يتأخر. فأومأ إليه. فصلى بهم. فلما سلم قام النبي صلى الله عليه وسلم وقمت. فركعنا الركعة التي سبقتنا.</strong></p>
<p><strong>82 &#8211; (247)</strong> حدثنا أمية بن بسطام ومحمد بن عبدالأعلى. قالا: حدثنا المعتمر عن أبيه؛ قال: حدثني بكر بن عبدالله عن ابن المغيرة، عن أبيه؛</p>
<p><strong>أن النبي صلى الله عليه وسلم مسح على الخفين، ومقدم رأسه، وعلى عمامته.</strong></p>
<p><strong>(247)</strong> وحدثنا محمد بن عبدالأعلى. حدثنا المعتمر عن أبيه، عن بكر، عن الحسن، عن ابن المغيرة، عن أبيه، عن النبي صلى الله عليه وسلم، بمثله.</p>
<p><strong>83 &#8211; (274)</strong> وحدثنا محمد بن بشار ومحمد بن حاتم. جميعا عن يحيى القطان. قال ابن حاتم: حدثنا يحيى بن سعيد عن التيمي، عن بكر بن عبدالله، عن الحسن، عن ابن المغيرة بن شعبة، عن أبيه؛ قال بكر:</p>
<p><strong>وقد سمعت من ابن المغيرة: أن النبي صلى الله عليه وسلم توضأ. فمسح بناصيته. وعلى العمامة. وعلى الخفين.</strong></p>
<p><strong>84 &#8211; (275)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة ومحمد بن العلاء. قالا: حدثنا أبو معاوية. ح وحدثنا إسحاق. أخبرنا عيسى بن يونس.كلاهما عن الأعمش، عن الحكم، عن عبدالرحمن بن أبي ليلى، عن كعب بن عجرة، عن بلال؛</p>
<p><strong>أن رسول الله صلى الله عليه وسلم مسح على الخفين والخمار.</strong></p>
<p>وفي حديث عيسى: حدثني الحكم. حدثني بلال. وحدثنيه سويد بن سعيد. حدثنا علي (يعني ابن مسهر) عن الأعمش، بهذا الإسناد. وقال في الحديث: رأيت رسول الله صلى الله عليه وسلم.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-purity/11058">باب المسح على الناصية والعمامة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
