<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>نزول القران &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/quran-revelation/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Mon, 20 Feb 2017 08:53:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.4</generator>
	<item>
		<title>باب: {ليس من البر بأن تأتوا البيوت من ظهورها ولكن البر من اتقى وأتوا البيوت من أبوابها واتقوا الله لعلكم تفلحون}</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-interpretation/6715</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Feb 2017 08:53:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب التفسير]]></category>
		<category><![CDATA[نزول القران]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=6715</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 31 &#8211; باب: {ليس من البر بأن تأتوا البيوت من ظهورها ولكن البر من اتقى وأتوا البيوت من أبوابها واتقوا الله لعلكم تفلحون} /189/. 4242 &#8211; حدثنا عبيد الله بن موسى، عن إسرائيل، عن أبي إسحاق، عن البراء قال: كانوا إذا أحرموا في الجاهلية أتوا البيت من ظهره، فأنزل الله: {وليس البر بأن تأتوا [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-interpretation/6715">باب: {ليس من البر بأن تأتوا البيوت من ظهورها ولكن البر من اتقى وأتوا البيوت من أبوابها واتقوا الله لعلكم تفلحون}</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 31 &#8211; باب: {ليس من البر بأن تأتوا البيوت من ظهورها ولكن البر من اتقى وأتوا البيوت من أبوابها واتقوا الله لعلكم تفلحون} /189/.</p>
<p><strong>4242 &#8211;</strong> حدثنا عبيد الله بن موسى، عن إسرائيل، عن أبي إسحاق،<strong> عن البراء قال:</strong></p>
<p><strong>كانوا إذا أحرموا في الجاهلية أتوا البيت من ظهره، فأنزل الله: {وليس البر بأن تأتوا البيوت من ظهورها ولكن البر من اتقى وأتوا البيوت من أبوابها}.</strong></p>
<hr />
<p>(البر) اسم جامع لكل خير</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-interpretation/6715">باب: {ليس من البر بأن تأتوا البيوت من ظهورها ولكن البر من اتقى وأتوا البيوت من أبوابها واتقوا الله لعلكم تفلحون}</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: {فمن شهد منكم الشهر فليصمه} /185/</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-interpretation/6704</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Feb 2017 08:34:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب التفسير]]></category>
		<category><![CDATA[نزول القران]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://bukhari.lna.io/?p=6704</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 28 &#8211; باب: {فمن شهد منكم الشهر فليصمه} /185/. 4236 &#8211; حدثنا عياش بن الوليد: حدثنا عبد الأعلى: حدثنا عبيد الله، عن نافع، عن ابن عمر رضي الله عنهما أنه قرأ: {فدية طعام مساكين}. قال: هي منسوخة. 4237 &#8211; حدثنا قتيبة: حدثنا بكر بن مضر، عن عمرو بن الحارث، عن بكير بن عبد الله، [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-interpretation/6704">باب: {فمن شهد منكم الشهر فليصمه} /185/</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 28 &#8211; باب: {فمن شهد منكم الشهر فليصمه} /185/.</p>
<p><strong>4236 &#8211;</strong> حدثنا عياش بن الوليد: حدثنا عبد الأعلى: حدثنا عبيد الله، عن نافع،<strong> عن ابن عمر رضي الله عنهما أنه قرأ: {فدية طعام مساكين}. قال: هي منسوخة.</strong></p>
<p><strong>4237 &#8211;</strong> حدثنا قتيبة: حدثنا بكر بن مضر، عن عمرو بن الحارث، عن بكير بن عبد الله، عن يزيد، مولى سلمة بن الأكواع،<strong> عن سلمة قال:</strong></p>
<p><strong>لما نزلت: {وعلى الذين يطيقونه فدية طعام مسكين}. كان من أراد أن يفطر ويفتدي، حتى نزلت الآية التي بعدها فنسختها.</strong></p>
<p><strong><span style="line-height: 1.6471;">قال أبو عبد الله: مات بكير قبل يزيد.</span></strong></p>
<hr />
<p>أخرجه <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">مسلم</a> في <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">الصيام</a>، باب: <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">بيان نسخ قوله تعالى: وعلى الذين يطيقونه فدية</a>، رقم: 1145.</p>
<p>(شهد) أي كان حاضرا مقيما غير مسافر في الشهر]</p>
<p><span style="line-height: 1.6471;"> (مساكين) وفي قراءة {مسكين} وهما متواترتان. (منسوخة) أي رفع حكم العمل بها وبقيت تلاوتها]</span></p>
<p>(يفتدي) يدفع الفدية. (الآية التي بعدها) وهي قوله تعالى: {شهر رمضان..}]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-interpretation/6704">باب: {فمن شهد منكم الشهر فليصمه} /185/</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب تحويل القبلة من القدس إلى الكعبة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-mosques/510</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Feb 2017 18:24:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب المساجد و مواضع الصلاة]]></category>
		<category><![CDATA[القبلة]]></category>
		<category><![CDATA[الكعبة]]></category>
		<category><![CDATA[نزول القران]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=510</guid>
					<description><![CDATA[<p>(2) باب تحويل القبلة من القدس إلى الكعبة 11 &#8211; (525) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا أبو الأحوص عن أبي إسحاق، عن البراء بن عازب؛ قال: صليت مع النبي صلى الله عليه وسلم إلى بيت المقدس ستة عشر شهرا. حتى نزلت الآية التي في البقرة: {وحيثما كنتم فولوا وجوهكم شطره} [2/البقرة/ 144] فنزلت [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-mosques/510">باب تحويل القبلة من القدس إلى الكعبة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(2) باب تحويل القبلة من القدس إلى الكعبة</h3>
<p><strong>11 &#8211; (525)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا أبو الأحوص عن أبي إسحاق، عن البراء بن عازب؛ قال: صليت مع النبي صلى الله عليه وسلم إلى بيت المقدس ستة عشر شهرا. حتى نزلت الآية التي في البقرة: {وحيثما كنتم فولوا وجوهكم شطره} [2/البقرة/ 144] فنزلت بعدما صلى النبي صلى الله عليه وسلم. فانطلق رجل من القوم فمر بناس من الأنصار وهم يصلون. فحدثهم. فولوا وجوههم قبل البيت.</p>
<p><strong>12  &#8211; (525)</strong> حدثنا محمد بن المثنى وأبو بكر بن خلاد. جميعا عن يحيى. قال ابن المثنى: حدثنا يحيى بن سعيد  عن سفيان. حدثني أبو إسحاق؛ قال: سمعت البراء يقول:</p>
<p><strong>صلينا مع رسول الله صلى الله عليه وسلم نحو بيت المقدس ستة عشر شهرا أو سبعة عشر شهرا. ثم صرفنا نحو الكعبة.</strong></p>
<p><strong>13 &#8211; (526)</strong> حدثنا شيبان بن فروخ. حدثنا عبدالعزيز بن مسلم. حدثنا عبدالله بن دينار عن ابن عمر. ح وحدثنا قتيبة بن سعيد (واللفظ له) عن مالك بن أنس، عن عبدالله بن دينار، عن ابن عمر؛ قال:</p>
<p><strong>بينما الناس في صلاة الصبح بقباء إذ جاءهم آت فقال: إن رسول الله صلى الله عليه وسلم قد أنزل عليه الليلة. وقد أمر أن يستقبل الكعبة فاستقبلوها. وكانت وجوههم إلى الشام. فاستداروا إلى الكعبة.</strong></p>
<p><strong>14 &#8211; (526)</strong> حدثني سويد بن سعيد. حدثني حفص بن ميسرة عن موسى بن عقبة، عن نافع، عن ابن عمر. وعن عبدالله ابن دينار، عن ابن عمر؛ قال:</p>
<p><strong>بينما الناس في صلاة الغداة. إذ جاءهم رجل. بمثل حديث مالك.</strong></p>
<p><strong>15 &#8211; (527)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عفان. حدثنا حماد بن سلمة عن ثابت، عن أنس؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم كان يصلي نحو بيت المقدس. فنزلت:</p>
<p><strong>{قد نرى تقلب وجهك في السماء فلنولينك قبلة ترضاها فول وجهك شطر المسجد الحرام} [2/البقرة/ الآية-144] فمر رجل من بني سلمة وهم ركوع في صلاة الفجر. وقد صلوا ركعة. فنادى: ألا إن القبلة قد حولت. فمالوا كما هم نحو القبلة.</strong></p>
<hr />
<p>انظر <a href="http://www.nourah.org/islam/bukhari/">صحيح البخاري</a> في <a href="http://www.nourah.org/islam/bukhari/">الإيمان</a> ، باب: <a href="http://www.nourah.org/islam/bukhari/">الصلاة من الإيمان</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/muslim/book-of-mosques/510">باب تحويل القبلة من القدس إلى الكعبة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب وعيد من اقتطع حق مسلم بيمين فاجرة بالنار</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/170</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Feb 2017 15:56:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الجنه]]></category>
		<category><![CDATA[النار]]></category>
		<category><![CDATA[مسلم]]></category>
		<category><![CDATA[نزول القران]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=170</guid>
					<description><![CDATA[<p>(61) باب وعيد من اقتطع حق مسلم بيمين فاجرة بالنار 218 &#8211; (137) حدثنا يحيى بن أيوب، وقتيبة بن سعيد، وعلي بن حجر. جميعا عن إسماعيل بن جعفر. قال ابن أيوب: حدثنا إسماعيل بن جعفر. قال: أخبرنا العلاء، وهو ابن عبدالرحمن مولى الحرقة عن معبد بن كعب السلمي، عن أخيه عبدالله بن كعب، عن أبي [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/170">باب وعيد من اقتطع حق مسلم بيمين فاجرة بالنار</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(61) باب وعيد من اقتطع حق مسلم بيمين فاجرة بالنار</h3>
<p><strong>218 &#8211; (137)</strong> حدثنا يحيى بن أيوب، وقتيبة بن سعيد، وعلي بن حجر. جميعا عن إسماعيل بن جعفر. قال ابن أيوب: حدثنا إسماعيل بن جعفر. قال: أخبرنا العلاء، وهو ابن عبدالرحمن مولى الحرقة عن معبد بن كعب السلمي، عن أخيه عبدالله بن كعب، عن أبي أمامة أن رسول الله صلى الله عليه وسلم</p>
<p><strong>قال: &#8220;من اقتطع حق امرئ مسلم بيمينه، فقد أوجب الله له النار، وحرم عليه الجنة&#8221; فقال له رجل: وإن كان شيئا يسير، يا رسول الله؟ قال: &#8220;وإن قضيبا من أراك&#8221;.</strong></p>
<p><strong>219 &#8211; (137)</strong> وحدثناه أبو بكر بن أبي شيبة، وإسحاق بن إبراهيم، وهارون بن عبدالله. جميعا عن أبي أسامة، عن الوليد ابن كثير، عن محمد بن كعب؛ أنه سمع أخاه عبدالله بن كعب يحدث؛ أن أبا أمامة الحارثي حدثه؛ أنه سمع رسول الله صلى الله عليه وسلم، بمثله.</p>
<p><strong>220 &#8211; (138)</strong> وحدثناه أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا وكيع. ح وحدثنا ابن نمير. حدثنا أبو معاوية ووكيع. ح وحدثنا إسحاق بن إبراهيم الحنظلي (واللفظ له ) أخبرنا وكيع. حدثنا الأعمش عن أبي وائل، عن عبدالله، عن رسول الله صلى الله عليه وسلم؛ قال:</p>
<p><strong>&#8220;من حلف على يمين صبر يقتطع بها مال امرئ مسلم، هو فيها فاجر، لقي الله وهو عليه غضبان&#8221; قال، فدخل الأشعث ابن قيس فقال: ما يحدثكم أبو عبدالرحمن؟ قالوا: كذا وكذا. قال: صدق أبو عبدالرحمن. في نزلت. كان بيني وبين رجل أرض باليمن. فخاصمته إلى النبي صلى الله عليه وسلم. قال: &#8220;هل لك بينة؟&#8221; فقلت: لا. قال&#8221; فيمينه&#8221; قلت: إذن يحلف. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم، عند ذلك&#8221; من حلف على يمين صبر، يقتطع بها مال امرئ مسلم، هو فيها فاجر، لقي الله وهو عليه غضبان&#8221; فنزلت: {إن الذين يشترون بعهد الله وأيمانهم ثمنا قليلا} [3/آل عمران/ الآية 77] إلى آخر الآية.</strong></p>
<p><strong>221 &#8211; (138)</strong> حدثنا إسحاق بن إبراهيم. أخبرنا جرير، عن منصور، عن أبي وائل، عن عبدالله؛ قال: من حلف على يمين يستحق بها مالا هو فيها فاجر لقي الله وهو عليه غضبان. ثم ذكر نحو حديث الأعمش. غير أنه قال:</p>
<p><strong>كانت بيني وبين رجل خصومة في بئر. فاختصمنا إلى رسول الله صلى الله عليه وسلم فقال: &#8220;شاهداك أو يمينه&#8221;.</strong></p>
<p><strong>222 &#8211; (138)</strong> وحدثنا ابن أبي عمر المكي. حدثنا سفيان عن جامع بن أبي رشيد، وعبدالملك بن أعين، سمعا شقيق بن سلمة يقول: سمعت ابن مسعود يقول:</p>
<p><strong>سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول: &#8220;من حلف على مال امرئ مسلم بغير حقه، لقي الله وهو عليه غضبان&#8221; قال عبدالله: ثم قرأ علينا رسول الله صلى الله عليه وسلم، مصداقه من كتاب الله: {إن الذين يشترون بعهد الله وأيمانهم ثمنا قليلا} [3/ آل عمران/ الآية 77] إلى آخر الآية.</strong></p>
<p><strong>223 &#8211; (139)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد، وأبو بكر بن أبي شيبة، وهناد بن السري، وأبو عاصم الحنفي (واللفظ لقتيبة) قالوا: حدثنا أبو الأحوص عن سماك، عن علقمة بن وائل، عن أبيه؛ قال:</p>
<p><strong>جاء رجل من حضرموت ورجل من كندة إلى النبي صلى الله عليه وسلم. فقال الحضرمي: يا رسول الله! إن هذا قد غلبني على أرض لي كانت لأبي. فقال الكندي: هي أرضي في يدي أزرعها ليس له فيها حق. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم للحضرمي &#8220;ألك بينة!&#8221; قال: لا. قال &#8220;فلك يمينه&#8221; قال: يا رسول الله إن الرجل فاجر لا يبالي على ما حلف عليه. وليس يتورع من شيء. فقال: &#8220;ليس لك منه إلا ذلك&#8221; فانطلق ليحلف. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم، لما أدبر &#8220;أما لئن حلف على ماله ليأكله ظلما، ليلقين الله وهو عنه معرض&#8221;.</strong></p>
<p><strong>224 &#8211; (139)</strong> وحدثني زهير بن حرب، وإسحاق بن إبراهيم. جميعا عن ابن الوليد. قال زهير: حدثنا هشام بن عبدالملك. حدثنا أبو عوانة، عن عبدالملك بن عمير، عن علقمة بن وائل، عن وائل بن حجر؛ قال:</p>
<p>كنت عند رسول الله صلى الله عليه وسلم. فأتاه رجلان يختصمان في أرض. فقال أحدهما: إن هذا انتزى على أرضي، يا رسول الله، في الجاهلية. (وهو امرؤ القيس بن عابس الكندي. وخصمه ربيعة بن عبدان). قال &#8220;بينتك&#8221; قال: ليس لي بينة. قال &#8220;يمينه&#8221; قال: إذن يذهب بها. قال: &#8220;ليس لك إلا ذاك&#8221; قال، فلما قام ليحلف، قال رسول الله صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong>&#8220;من اقتطع أرضا ظالما، لقي الله وهو عليه غضبان&#8221; قال إسحاق في روايته: ربيعة بن عيدان.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/170">باب وعيد من اقتطع حق مسلم بيمين فاجرة بالنار</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب بيان أنه سبحانه وتعالى لم يكلف إلا ما يطاق</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/162</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Feb 2017 15:21:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[نزول القران]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=162</guid>
					<description><![CDATA[<p>(57) باب بيان أنه سبحانه وتعالى لم يكلف إلا ما يطاق 199 &#8211; (125) حدثني محمد بن منهال الضرير، وأمية بن بسطام العيشي، (واللفظ لأمية) قالا: حدثنا يزيد بن زريع. حدثنا روح (وهو ابن القاسم) عن العلاء، عن أبيه، عن أبي هريرة، قال: لما نزلت على رسول الله صلى الله عليه وسلم: {لله ما في [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/162">باب بيان أنه سبحانه وتعالى لم يكلف إلا ما يطاق</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(57) باب بيان أنه سبحانه وتعالى لم يكلف إلا ما يطاق</h3>
<p><strong>199 &#8211; (125)</strong> حدثني محمد بن منهال الضرير، وأمية بن بسطام العيشي، (واللفظ لأمية) قالا: حدثنا يزيد بن زريع. حدثنا روح (وهو ابن القاسم) عن العلاء، عن أبيه، عن أبي هريرة، قال:</p>
<p><strong>لما نزلت على رسول الله صلى الله عليه وسلم: {لله ما في السماوات وما في الأرض وإن تبدوا ما في أنفسكم أو تخفوه يحاسبكم به الله فيغفر لمن يشاء ويعذب من يشاء والله على كل شيء قدير} [ 2/البقرة/ آية 284] قال فاشتد ذلك على أصحاب رسول الله صلى الله عليه وسلم فأتوا رسول الله صلى الله عليه وسلم. ثم بركوا على الركب. فقالوا: أي رسول الله! كلفنا من الأعمال ما نطيق. الصلاة والصيام والجهاد والصدقة. وقد أنزلت عليك هذه الآية. ولا نطيقها. قال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;أتريدون أن تقولوا كما قال أهل الكتابين من قبلكم: سمعنا وعصينا؟ بل قولوا: سمعنا وأطعنا غفرانك ربنا وإليك المصير. فلما اقترأها القوم ذلت بها ألسنتهم. فأنزل الله في إثرها: {آمن الرسول بما أنزل إليه من ربه والمؤمنون كل آمن بالله وملائكته وكتبه ورسله لا نفرق بين أحد من رسله وقالوا سمعنا وأطعنا غفرانك ربنا وإليك المصير} [2 /البقرة/ آية 285] فلما فعلوا ذلك نسخها الله تعالى. وأنزل الله عز وجل: لا يكلف الله نفسا إلا وسعها لها ما كسبت وعليها ما اكتسبت ربنا لا تؤاخذنا إن نسينا أو أخطأنا (قال: نعم) ربنا ولا تحمل علينا إصرا كما حملته على الذين من قبلنا (قال: نعم) ربنا ولا تحملنا ما لا طاقة لنا به (قال: نعم) واعف عنا واغفر لنا وارحمنا أنت مولانا فانصرنا على القوم الكافرين (قال: نعم) [ 2/ البقرة/ آية 286].</strong></p>
<p><strong>200 &#8211; (126)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وأبو كريب وإسحاق بن إبراهيم واللفظ لأبي بكر. (قال إسحاق: أخبرنا. وقال الآخران حدثنا) وكيع عن سفيان، عن آدم بن سليمان، مولى خالد؛ قال:</p>
<p><strong>سمعت سعيد بن جبير يحدث عن ابن عباس قال لما نزلت هذه الآية: {وإن تبدوا ما في أنفسكم أو تخفوه يحاسبكم به الله} [2/ البقرة/ آية 284] قال، دخل قلوبهم منها شيء لم يدخل قلوبهم من شيء. فقال النبي صلى الله عليه وسلم &#8220;قولوا: سمعنا وأطعنا وسلمنا&#8221; قال، فألقى الله الإيمان في قلوبهم. فأنزل الله تعالى: لا يكلف الله نفسا إلا وسعها لها ما كسبت وعليها ما اكتسبت ربنا لا تؤاخذنا إن نسينا أو أخطأنا (قال: قد فعلت) ربنا ولا تحمل علينا إصرا كما حملته على الذين من قبلنا (قال: قد فعلت) واغفر لنا وارحمنا أنت مولانا (قال: قد فعلت) [2/ البقرة/ آية-286].</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/162">باب بيان أنه سبحانه وتعالى لم يكلف إلا ما يطاق</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب صدق الإيمان وإخلاصه</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/11052</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Feb 2017 15:19:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الشرك بالله]]></category>
		<category><![CDATA[نزول القران]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=160</guid>
					<description><![CDATA[<p>(56) باب صدق الإيمان وإخلاصه 197 &#8211; (124) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عبدالله بن إدريس وأبو معاوية ووكيع. عن الأعمش، عن إبراهيم، عن علقمة، عن عبدالله، قال: لما نزلت: {الذين آمنوا ولم يلبسوا إيمانهم بظلم} [6/الأنعام/ آية 82] شق ذلك على أصحاب رسول الله صلى الله عليه وسلم وقالوا: أينا لا يظلم [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/11052">باب صدق الإيمان وإخلاصه</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(56) باب صدق الإيمان وإخلاصه</h3>
<p><strong>197 &#8211; (124)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عبدالله بن إدريس وأبو معاوية ووكيع. عن الأعمش، عن إبراهيم، عن علقمة، عن عبدالله، قال:</p>
<p><strong>لما نزلت: {الذين آمنوا ولم يلبسوا إيمانهم بظلم} [6/الأنعام/ آية 82] شق ذلك على أصحاب رسول الله صلى الله عليه وسلم وقالوا: أينا لا يظلم نفسه؟ فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;ليس هو كما تظنون. إنما هو كما قال لقمان لابنه: {يا بني لا تشرك بالله إن الشرك لظلم عظيم}&#8221; [31/لقمان/ آية 13].</strong></p>
<p><strong>198 &#8211; (124)</strong> حدثنا إسحاق بن إبراهيم وعلي بن خشرم. قالا: أخبرنا عيسى (وهو ابن يونس) ح وحدثنا منجاب بن الحارث التيمي. أخبرنا ابن مسهر. ح وحدثنا أبو كريب. أخبرنا ابن إدريس. كلهم عن الأعمش بهذا الإسناد. قال أبو كريب: قال ابن إدريس:</p>
<p><strong>حدثنيه أولا أبي، عن أبان بن تغلب، عن الأعمش، ثم سمعته منه.</strong></p>
<hr />
<p>انظر <a href="http://www.nourah.org/islam/bukhari/">صحيح البخاري</a> في <a href="http://www.nourah.org/islam/bukhari/">الإيمان</a> ، باب: <a href="http://www.nourah.org/islam/bukhari/">ظلم دون ظلم</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/11052">باب صدق الإيمان وإخلاصه</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب كون الإسلام يهدم ما قبله وكذا الهجرة والحج</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/156</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Feb 2017 15:11:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الاسلام]]></category>
		<category><![CDATA[الجاهلية]]></category>
		<category><![CDATA[الجنه]]></category>
		<category><![CDATA[الحج]]></category>
		<category><![CDATA[الذنوب]]></category>
		<category><![CDATA[النار]]></category>
		<category><![CDATA[الهجرة]]></category>
		<category><![CDATA[نزول القران]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=156</guid>
					<description><![CDATA[<p>(54) باب كون الإسلام يهدم ما قبله وكذا الهجرة والحج 192 &#8211; (121) حدثنا محمد بن المثنى العنـزي وأبو معن الرقاشي وإسحاق بن منصور. كلهم عن أبي عاصم. واللفظ لابن المثنى. حدثنا الضحاك (يعني أبا عاصم) قال: أخبرنا حيوة بن شريح. قال: حدثني يزيد بن أبي حبيب، عن ابن شماسة المهري، قال: حضرنا عمرو بن [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/156">باب كون الإسلام يهدم ما قبله وكذا الهجرة والحج</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(54) باب كون الإسلام يهدم ما قبله وكذا الهجرة والحج</h3>
<p><strong>192 &#8211; (121)</strong> حدثنا محمد بن المثنى العنـزي وأبو معن الرقاشي وإسحاق بن منصور. كلهم عن أبي عاصم. واللفظ لابن المثنى. حدثنا الضحاك (يعني أبا عاصم) قال: أخبرنا حيوة بن شريح. قال: حدثني يزيد بن أبي حبيب، عن ابن شماسة المهري، قال:</p>
<p><strong>حضرنا عمرو بن العاص وهو في سياقة الموت. فبكى طويلا وحوله وجهه إلى الجدار. فجعل ابنه يقول: يا أبتاه أما بشرك رسول الله صلى الله عليه وسلم بكذا ؟ أما بشرك رسول الله صلى الله عليه وسلم بكذا ؟ قال فأقبل بوجهه فقال: إن أفضل ما نعد شهادة أن لا إله إلا الله وأن محمدا رسول الله. إني قد كنت على أطباق ثلاث. لقد رأيتني وما أحد أشد بغضا لرسول الله صلى الله عليه وسلم مني. ولا أحب إلي أن أكون قد استمكنت منه فقتلته. فلو مت على تلك الحال لكنت من أهل النار. فلما جعل الله الإسلام في قلبي أتيت النبي صلى الله عليه وسلم فقلت: ابسط يمينك فلأبايعك. فبسط يمينه. قال فقبضت يدي. قال &#8220;مالك يا عمرو؟&#8221; قال قلت: أردت أن أشترط. قال&#8221; تشترط بماذا؟&#8221; قلت: أن يغفر لي. قال&#8221; أما علمت أن الإسلام يهدم ما كان قبله؟ وأن الهجرة تهدم ما كان قبلها؟ وأن الحج يهدم ما كان قبله؟&#8221; وما كان أحد أحب إلي من رسول الله صلى الله عليه وسلم ولا أجل في عيني منه. وما كنت أطيق أن أملأ عيني منه إجلالا له. ولو سئلت أن أصفه ما أطقت. لأني لم أكن أملأ عيني منه. ولو مت على تلك الحال لرجوت أن أكون من أهل الجنة. ثم ولينا أشياء ما أدري ما حالي فيها. فإذا أنا مت، فلا تصبحني نائحة ولا نار. فإذا دفنتموني فشنوا علي التراب شنا. ثم أقيموا حول قبري قدر ما تنحر جزور. ويقسم لحمها. حتى أستأنس بكم. وأنظر ماذا أراجع به رسل ربي.</strong></p>
<p><strong>193 &#8211; (122)</strong> حدثني محمد بن حاتم بن ميمون، وإبراهيم بن دينار (واللفظ لإبراهيم). قالا: حدثنا حجاج (وهو ابن محمد) عن ابن جريج، قال: أخبرني يعلى بن مسلم؛ أنه سمع سعيد بن جبير يحدث عن ابن عباس؛ أن ناسا من أهل الشرك قتلوا فأكثروا. وزنوا فأكثروا ثم أتوا محمدا صلى الله عليه وسلم. فقالوا:</p>
<p><strong>إن الذي تقول وتدعو لحسن. ولو تخبرنا أن لما عملنا كفارة! فنزل: {والذين لا يدعون مع الله إلها آخر ولا يقتلون النفس التي حرم الله إلا بالحق ولا يزنون ومن يفعل ذلك يلق أثاما} [الفرقان/ آية 68 ونزل: {يا عبادي الذين أسرفوا على أنفسهم لا تقنطوا من رحمة الله} [39/الزمر/ آية 53]</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/156">باب كون الإسلام يهدم ما قبله وكذا الهجرة والحج</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب مخافة المؤمن أن يحبط عمله</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/152</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Feb 2017 15:02:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الجنه]]></category>
		<category><![CDATA[العمل]]></category>
		<category><![CDATA[المؤمن]]></category>
		<category><![CDATA[نزول القران]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=152</guid>
					<description><![CDATA[<p>(52) باب مخافة المؤمن أن يحبط عمله 187 &#8211; (119) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة.حدثنا الحسن بن موسى. حدثنا حماد بن سلمة، عن ثابت البناني، عن أنس بن مالك؛ أنه قال: لما نزلت هذه الآية: {يا أيها الذين آمنوا لا ترفعوا أصواتكم فوق صوت النبي} [49/ الحجرات/ آية 2] إلى آخر الآية. جلس ثابت [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/152">باب مخافة المؤمن أن يحبط عمله</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(52) باب مخافة المؤمن أن يحبط عمله</h3>
<p><strong>187 &#8211; (119)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة.حدثنا الحسن بن موسى. حدثنا حماد بن سلمة، عن ثابت البناني، عن أنس بن مالك؛ أنه قال:</p>
<p><strong>لما نزلت هذه الآية: {يا أيها الذين آمنوا لا ترفعوا أصواتكم فوق صوت النبي} [49/ الحجرات/ آية 2] إلى آخر الآية. جلس ثابت بن قيس في بيته وقال: أنا من أهل النار. واحتبس عن النبي صلى الله عليه وسلم. فسأل النبي سعد بن معاذ فقال&#8221; يا أبا عمرو! ما شأن ثابت؟ أشتكى؟&#8221; قال سعد: إنه لجاري. وما علمت له بشكوى. قال فأتاه سعد فذكر له قول رسول الله صلى الله عليه وسلم. فقال ثابت: أنزلت هذه الآية ولقد علمتم أني من أرفعكم صوتا على رسول الله صلى الله عليه وسلم. فأنا من أهل النار؛ فذكر ذلك سعد للنبي صلى الله عليه وسلم. فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم&#8221; بل هو من أهل الجنة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>188 &#8211; (119)</strong> وحدثنا قطن بن نسير. حدثنا جعفر بن سليمان. حدثنا ثابت، عن أنس بن مالك قال:</p>
<p><strong>كان ثابت بن قيس بن شماس خطيب الأنصار. فلما نزلت هذه الآية. بنحو حديث حماد. وليس في حديثه ذكر سعد بن معاذ.</strong></p>
<p>وحدثنيه أحمد بن سعيد بن صخر الدارمي. حدثنا حبان. حدثنا سليمان بن المغيرة، عن ثابت، عن أنس، قال: لما نزلت }لا ترفعوا أصواتكم فوق صوت النبي} [49/ الحجرات/ الآية-2] ولم يذكر سعد بن معاذ في الحديث.</p>
<p><strong>(119)</strong> وحدثنا هريم بن عبدالأعلى الأسدي. حدثنا المعتمر بن سليمان. قال: سمعت أبي يذكر عن ثابت، عن أنس. قال: لما نزلت هذه الآية. واقتص الحديث. ولم يذكر سعد بن معاذ. وزاد: فكنا نراه يمشي بين أظهرنا رجل من أهل الجنة.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/152">باب مخافة المؤمن أن يحبط عمله</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: تحريم تجارة الخمر في المسجد</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1341</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Feb 2017 06:37:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الصلاة]]></category>
		<category><![CDATA[الخمر]]></category>
		<category><![CDATA[المساجد]]></category>
		<category><![CDATA[نزول القران]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://hadith.co.sa/?p=1341</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 40 &#8211; باب: تحريم تجارة الخمر في المسجد. 447 &#8211; حدثنا عبدان، عن أبي حمزة، عن الأعمش، عن مسلم، عن مسروق، عن عائشة قالت: لما نزلت الآيات من سورة البقرة في الربا، خرج النبي صلى الله عليه وسلم إلى المسجد فقرأهن على الناس، ثم حرم تجارة الخمر. [ش أخرجه مسلم في المساقاة، باب: تحريم [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1341">باب: تحريم تجارة الخمر في المسجد</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 40 &#8211; باب: تحريم تجارة الخمر في المسجد.</p>
<p><strong>447 &#8211;</strong> حدثنا عبدان، عن أبي حمزة، عن الأعمش، عن مسلم، عن مسروق، عن عائشة قالت:</p>
<p><strong>لما نزلت الآيات من سورة البقرة في الربا، خرج النبي صلى الله عليه وسلم إلى المسجد فقرأهن على الناس، ثم حرم تجارة الخمر.</strong></p>
<hr />
<p>[ش أخرجه <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">مسلم</a> في المساقاة، باب: تحريم بيع الخمر، رقم: 1580.</p>
<p>(الآيات) من قوله تعالى: {الذين يأكلون الربا&#8230; إلى قوله: لا تظلمون ولا تظلمون} /275 &#8211; 279/.</p>
<p>(حرم تجارة الخمر) لأنها نوع من التعامل بالمحرم، ووسيلة من وسائل الوقوع فيه. والظاهر أن تحريم التجارة بالخمر لم تكن مقارنة لتحريم شربه].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1341">باب: تحريم تجارة الخمر في المسجد</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: صب النبي صلى الله عليه وسلم وضوءه على المغمى عليه.</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-ablution/737</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Jan 2017 19:52:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الوضوء]]></category>
		<category><![CDATA[الميراث]]></category>
		<category><![CDATA[نزول القران]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://hadith.co.sa/?p=737</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 43 &#8211; باب: صب النبي صلى الله عليه وسلم وضوءه على المغمى عليه. 191 &#8211; حدثنا أبو الوليد قال: حدثنا شعبة، عن محمد بن المنكدر قال: سمعت جابرا يقول:  جاء رسول الله صلى الله عليه وسلم يعودني، وأنا مريض لا أعقل، فتوضأ وصب علي من وضوئه، فعقلت، فقلت: يا رسول الله لمن الميراث؟ إنما [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-ablution/737">باب: صب النبي صلى الله عليه وسلم وضوءه على المغمى عليه.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: right;">-3- 43 &#8211; باب: صب النبي صلى الله عليه وسلم وضوءه على المغمى عليه.</p>
<p><strong>191 &#8211;</strong> حدثنا أبو الوليد قال: حدثنا شعبة، <strong>عن محمد بن المنكدر قال: سمعت جابرا يقول:</strong></p>
<p><strong> جاء رسول الله صلى الله عليه وسلم يعودني، وأنا مريض لا أعقل، فتوضأ وصب علي من وضوئه، فعقلت، فقلت: يا رسول الله لمن الميراث؟ إنما يرثني كلالة، فنزلت آية الفرائض</strong>.</p>
<hr />
<p>(يعودني) من العيادة، وهي زيارة المريض. (لا أعقل) لا أفهم شيئا من شدة المرض. (لمن الميراث) كيف أصنع بمالي، ولمن يكون ميراثي. (كلالة) هم ما عدا الوالد والولد من الوارثين. <strong>(آية الفرائض) وهي قوله تعالى: {يستفتونك قل الله يفتيكم في الكلالة إن امرؤ هلك ليس له ولد وله أخت فلها نصف ما ترك وهو يرثها إن لم يكن لها ولد فإن كانت اثنتين فلهما الثلثان مما ترك وإن كانوا إخوة رجالا ونساء فللذكر مثل حظ الأنثيين يبين الله لكم أن تضلوا والله بكل شيء عليم}</strong> /النساء: 176/. (يفتيكم) يخبركم عن حكم ما سألتم عنه.(هلك) مات. (حظ) نصيب. (أن تضلوا) لئلا تضلوا].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-ablution/737">باب: صب النبي صلى الله عليه وسلم وضوءه على المغمى عليه.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
