<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
<channel>
	<title>الشرك بالله &#8211; نورة</title>
	<atom:link href="https://www.nourah.org/t/shirk/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.nourah.org</link>
	<description>﷽</description>
	<lastBuildDate>Sat, 04 Feb 2017 15:19:30 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.4</generator>
	<item>
		<title>باب صدق الإيمان وإخلاصه</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/11052</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Feb 2017 15:19:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الشرك بالله]]></category>
		<category><![CDATA[نزول القران]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=160</guid>
					<description><![CDATA[<p>(56) باب صدق الإيمان وإخلاصه 197 &#8211; (124) حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عبدالله بن إدريس وأبو معاوية ووكيع. عن الأعمش، عن إبراهيم، عن علقمة، عن عبدالله، قال: لما نزلت: {الذين آمنوا ولم يلبسوا إيمانهم بظلم} [6/الأنعام/ آية 82] شق ذلك على أصحاب رسول الله صلى الله عليه وسلم وقالوا: أينا لا يظلم [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/11052">باب صدق الإيمان وإخلاصه</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>(56) باب صدق الإيمان وإخلاصه</h3>
<p><strong>197 &#8211; (124)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا عبدالله بن إدريس وأبو معاوية ووكيع. عن الأعمش، عن إبراهيم، عن علقمة، عن عبدالله، قال:</p>
<p><strong>لما نزلت: {الذين آمنوا ولم يلبسوا إيمانهم بظلم} [6/الأنعام/ آية 82] شق ذلك على أصحاب رسول الله صلى الله عليه وسلم وقالوا: أينا لا يظلم نفسه؟ فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم &#8220;ليس هو كما تظنون. إنما هو كما قال لقمان لابنه: {يا بني لا تشرك بالله إن الشرك لظلم عظيم}&#8221; [31/لقمان/ آية 13].</strong></p>
<p><strong>198 &#8211; (124)</strong> حدثنا إسحاق بن إبراهيم وعلي بن خشرم. قالا: أخبرنا عيسى (وهو ابن يونس) ح وحدثنا منجاب بن الحارث التيمي. أخبرنا ابن مسهر. ح وحدثنا أبو كريب. أخبرنا ابن إدريس. كلهم عن الأعمش بهذا الإسناد. قال أبو كريب: قال ابن إدريس:</p>
<p><strong>حدثنيه أولا أبي، عن أبان بن تغلب، عن الأعمش، ثم سمعته منه.</strong></p>
<hr />
<p>انظر <a href="http://www.nourah.org/islam/bukhari/">صحيح البخاري</a> في <a href="http://www.nourah.org/islam/bukhari/">الإيمان</a> ، باب: <a href="http://www.nourah.org/islam/bukhari/">ظلم دون ظلم</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/11052">باب صدق الإيمان وإخلاصه</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: ما يستر العورة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1217</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Feb 2017 05:45:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الصلاة]]></category>
		<category><![CDATA[الحج]]></category>
		<category><![CDATA[الخمر]]></category>
		<category><![CDATA[الشرك بالله]]></category>
		<category><![CDATA[اللباس]]></category>
		<category><![CDATA[مكة]]></category>
		<category><![CDATA[يوم النحر]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://hadith.co.sa/?p=1217</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 9 &#8211; باب: ما يستر العورة. 360 &#8211; حدثنا قتيبة بن سعيد قال: حدثنا ليث، عن ابن شهاب، عن عبيد الله بن عبد الله بن عتبة، عن أبي سعيد الخدري أنه قال: نهى رسول الله صلى الله عليه وسلم عن اشتمال الصماء، وأن يحتبي الرجل في ثوب واحد، ليس على فرجه منه شيء. 361 [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1217">باب: ما يستر العورة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 9 &#8211; باب: ما يستر العورة.</p>
<p><strong>360 &#8211;</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد قال: حدثنا ليث، عن ابن شهاب، عن عبيد الله بن عبد الله بن عتبة، عن أبي سعيد الخدري أنه قال:</p>
<p><strong>نهى رسول الله صلى الله عليه وسلم عن اشتمال الصماء، وأن يحتبي الرجل في ثوب واحد، ليس على فرجه منه شيء.</strong></p>
<p><strong>361 &#8211;</strong> حدثنا قبيصة بن عقبة قال: حدثنا سفيان، عن أبي الزناد، عن الأعرج، عن أبي هريرة قال:</p>
<p><strong>نهى النبي صلى الله عليه وسلم عن بيعتين: عن اللماس والنباذ، وأن يشتمل الصماء، وأن يحتبي الرجل في ثوب واحد.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>362 &#8211;</strong> حدثنا إسحق قال: حدثنا يعقوب بن إبراهيم قال: حدثنا ابن أخي شهاب، عن عمه قال: أخبرني حميد بن عبد الرحمن بن عوف: أن أبا هريرة قال:</p>
<p><strong>بعثني أبو بكر في تلك الحجة، في مؤذنين يوم النحر، نؤذن بمنى: ألا لا يحج بعد العام مشرك، ولا يطوف بالبيت عريان، قال حميد بن عبد الرحمن: ثم أردف رسول الله صلى الله عليه وسلم عليا، فأمره أن يؤذن بـ &#8220;براءة&#8221;. قال أبو هريرة: فأذن معنا علي في أهل منى يوم النحر: لا يحج بعد العام مشرك، ولا يطوف بالبيت عريان.</strong></p>
<hr />
<p>[ش (اشتمال الصماء) هو أن يتلفف بالثوب حتى يجلل به جميع جسده، ولا يرفع شيئا من جوانبه، فلا يمكنه إخراج يده إلا من أسفله، سمي بذلك لسده المنافذ كلها كالصخرة الصماء. (يحتبي) من الاحتباء، وهو أن يجلس على أليته، وينصب ساقيه، ويششد فخذيه وساقيه إلى جسمه بثوب يلفه، وقد كان هذا من عادة العرب في أنديتهم. (ليس على فرجه شيء) أي من الثوب يستره].</p>
<p>[ش (اللماس) هو أن يشتري شيئا لم يره، على أنه متى لمسه لزم البيع وسقط الخيار.(النباذ) هو أن يشتري الشيء، على أنه متى نبذه إليه فقد لزم البيع، ونبذه ألقاه. وانظر شرح: 360].</p>
<p>[ش (في تلك الحجة) أي التي أمر فيها رسول الله صلى الله عليه وسلم أبا بكر على الحج، في السنة التاسعة، قبل حجة الوداع بسنة. (أردف) أرسله وراء أبي بكر رضي الله عنه. (يؤذن ببراءة) يقرؤها على الناس، وبراءة اسم لسورة التوبة، وسميت براءة لأنها تبدأ بقوله تعالى: {براءة من الله ورسوله إلى الذين عاهدتم من</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-prayer/1217">باب: ما يستر العورة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب من مات لا يشرك بالله شيئا دخل الجنة ومن مات مشركا دخل النار</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/109</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Feb 2017 12:23:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الجنه]]></category>
		<category><![CDATA[الزنى]]></category>
		<category><![CDATA[السرقه]]></category>
		<category><![CDATA[الشرك بالله]]></category>
		<category><![CDATA[النار]]></category>
		<category><![CDATA[جبريل]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=109</guid>
					<description><![CDATA[<p>(40) باب من مات لا يشرك بالله شيئا دخل الجنة ومن مات مشركا دخل النار 150 &#8211; (92) حدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا أبي ووكيع، عن الأعمش، عن شقيق، عن عبدالله. (قال وكيع: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم. وقال ابن نمير: سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم) يقول: &#8220;من مات [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/109">باب من مات لا يشرك بالله شيئا دخل الجنة ومن مات مشركا دخل النار</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><span style="font-weight: 400;">(40) باب من مات لا يشرك بالله شيئا دخل الجنة ومن مات مشركا دخل النار</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>150 &#8211; (92)</strong> حدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا أبي ووكيع، عن الأعمش، عن شقيق، عن عبدالله. (قال وكيع: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم. وقال ابن نمير: سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم) يقول:</span></p>
<p><strong> &#8220;من مات يشرك بالله شيئا دخل النار&#8221; وقلت أنا: ومن مات لا يشرك بالله شيئا دخل الجنة.</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>151 &#8211; (93)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة وأبو كريب، قالا: حدثنا أبو معاوية، عن الأعمش، عن أبي سفيان، عن جابر، قال:</span></p>
<p><strong> أتى النبي صلى الله عليه وسلم رجل فقال: يا رسول الله ما الموجبتان؟ فقال: &#8220;من مات لا يشرك بالله شيئا دخل الجنة. ومن مات يشرك بالله شيئا دخل النار&#8221;.</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>152 &#8211; (93)</strong> وحدثني أبو أيوب الغيلاني، سليمان بن عبدالله، وحجاج بن الشاعر، قالا: حدثنا عبدالملك بن عمرو. حدثنا قرة، عن أبي الزبير. حدثنا جابر بن عبدالله قال:</span></p>
<p><strong> سمعت رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول: &#8220;من لقي الله لا يشرك به شيئا دخل الجنة، ومن لقيه يشرك به دخل النار&#8221;. قال أبو أيوب: قال أبو الزبير: عن جابر.</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong> (93)</strong> وحدثني إسحاق بن منصور. أخبرنا معاذ (وهو ابن هشام) قال: حدثني أبي، عن أبي الزبير، عن جابر؛ أن نبي الله صلى الله عليه وسلم قال، بمثله.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>153 &#8211; (94)</strong> وحدثنا محمد بن المثنى وابن بشار. قال ابن المثنى: حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة، عن واصل الأحدب، عن المعرور بن سويد، قال:</span></p>
<p><strong> سمعت أبا ذر يحدث عن النبي صلى الله عليه وسلم؛ أنه قال: &#8220;أتاني جبريل عليه السلام. فبشرني أنه من مات من أمتك لا يشرك بالله شيئا دخل الجنة. قلت: وإن زنى وإن سرق؟ قال: وإن زنى وإن سرق&#8221;</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>154 &#8211; (94)</strong> حدثني زهير بن حرب وأحمد بن خراش، قالا: حدثنا عبدالصمد بن عبدالوارث. حدثنا أبي، قال: حدثني حسين المعلم، عن ابن بريدة؛ أن يحيى بن يعمر حدثه؛ أن أبا الأسود الدؤلي حدثه؛ أن أبا ذر حدثه قال:</span></p>
<p><strong> أتيت النبي صلى الله عليه وسلم وهو نائم. عليه ثوب أبيض. ثم أتيته فإذا هو نائم. ثم أتيته وقد استيقظ. فجلست إليه. فقال: &#8220;ما من عبد قال: لا إله إلا الله ثم مات على ذلك إلا دخل الجنة&#8221; قلت: وإن زنى وإن سرق؟ قال: &#8220;وإن زنى وإن سرق &#8221; قلت: وإن زنى وإن سرق؟ قال: &#8220;وإن زنى وإن سرق&#8221; ثلاثا. ثم قال في الرابعة &#8220;على رغم أنف أبي ذر&#8221; قال، فخرج أبو ذر وهو يقول: وإن رغم أنف أبي ذر.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/109">باب من مات لا يشرك بالله شيئا دخل الجنة ومن مات مشركا دخل النار</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب بيان الكبائر وأكبرها</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/105</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Feb 2017 12:15:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الربا]]></category>
		<category><![CDATA[السحر]]></category>
		<category><![CDATA[الشرك بالله]]></category>
		<category><![CDATA[القتل]]></category>
		<category><![CDATA[الكبائر]]></category>
		<category><![CDATA[اليتيم]]></category>
		<category><![CDATA[عقوق الوالدين]]></category>
		<category><![CDATA[قول الزور]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=105</guid>
					<description><![CDATA[<p>(38) باب بيان الكبائر وأكبرها 143 &#8211; (87) حدثني عمرو بن محمد بن بكير بن محمد الناقد. حدثنا إسماعيل بن علية، عن سعيد بن الجريري. حدثنا عبدالرحمن بن أبي بكرة، عن أبيه، قال: كنا عند رسول الله صلى الله عليه وسلم فقال: &#8220;ألا أنبئكم بأكبر الكبائر؟ (ثلاثا) الإشراك بالله. وعقوق الوالدين. وشهادة الزور، (أو قول [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/105">باب بيان الكبائر وأكبرها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><span style="font-weight: 400;">(38) باب بيان الكبائر وأكبرها</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>143 &#8211; (87)</strong> حدثني عمرو بن محمد بن بكير بن محمد الناقد. حدثنا إسماعيل بن علية، عن سعيد بن الجريري. حدثنا عبدالرحمن بن أبي بكرة، عن أبيه، قال:</span></p>
<p><strong> كنا عند رسول الله صلى الله عليه وسلم فقال: &#8220;ألا أنبئكم بأكبر الكبائر؟ (ثلاثا) الإشراك بالله. وعقوق الوالدين. وشهادة الزور، (أو قول الزور)&#8221; وكان رسول الله صلى الله عليه وسلم متكئا فجلس. فما زال يكررها حتى قلنا: ليته سكت.</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>144 &#8211; (88)</strong> وحدثني يحيى بن حبيب الحارثي. حدثنا خالد (وهو ابن الحارث) حدثنا شعبة. أخبرنا عبيدالله بن أبي بكر، عن أنس، عن النبي صلى الله عليه وسلم، في الكبائر قال:</span></p>
<p><strong> &#8220;الشرك بالله. وعقوق الوالدين. وقتل النفس. وقول الزور&#8221;.</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong> (88)</strong> وحدثنا محمد بن الوليد بن عبدالحميد. حدثنا محمد بن جعفر. حدثنا شعبة. قال: حدثني عبيدالله بن أبي بكر قال: سمعت أنس بن مالك قال:</span></p>
<p><strong> ذكر رسول الله صلى الله عليه وسلم الكبائر (أو سئل عن الكبائر) فقال &#8220;الشرك بالله. وقتل النفس. وعقوق الوالدين&#8221; وقال &#8220;ألا أنبئكم بأكبر الكبائر؟&#8221; قال &#8220;قول الزور (أو قال شهادة الزور)&#8221; قال شعبة: وأكبر ظني أنه شهادة الزور.</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>145 &#8211; (89)</strong> حدثني هارون بن سعيد الأيلي. حدثنا ابن وهب. قال: حدثني سليمان بن بلال، عن ثور بن زيد، عن أبي الغيث، عن أبي هريرة؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال:</span></p>
<p><strong> &#8220;اجتنبوا السبع الموبقات&#8221; قيل: يا رسول الله وما هن؟ قال: &#8220;الشرك بالله. والسحر. وقتل النفس التي حرم الله إلا بالحق. وأكل مال اليتيم. وأكل الربا. والتولي يوم الزحف. وقذف المحصنات الغافلات المؤمنات&#8221;.</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>146 &#8211; (90)</strong> حدثنا قتيبة بن سعيد. حدثنا الليث عن ابن الهاد، عن سعد بن إبراهيم، عن حميد بن عبدالرحمن، عن عبدالله ابن عمرو بن العاص؛ أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال:</span></p>
<p><strong> &#8220;من الكبائر شتم الرجل والديه&#8221; قالوا: يا رسول الله وهل يشتم الرجل والديه؟ قال &#8220;نعم. يسب أبا الرجل، فيسب أباه. ويسب أمه، فيسب أمه&#8221;.</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong> (90)</strong> وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة ومحمد بن المثنى وابن بشار، جميعا، عن محمد بن جعفر. عن شعبة. ح وحدثني محمد بن حاتم. حدثنا يحيى بن سعيد. حدثنا سفيان، كلاهما، عن سعد بن إبراهيم، بهذا الإسناد، مثله.</span></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/105">باب بيان الكبائر وأكبرها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب كون الشرك أقبح الذنوب وبيان أعظمها بعده</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/103</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Feb 2017 12:12:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الذنوب]]></category>
		<category><![CDATA[الزنى]]></category>
		<category><![CDATA[الشرك بالله]]></category>
		<category><![CDATA[القتل]]></category>
		<category><![CDATA[الكبائر]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=103</guid>
					<description><![CDATA[<p>(37) باب كون الشرك أقبح الذنوب وبيان أعظمها بعده 141 &#8211; (86) حدثنا عثمان بن أبي شيبة وإسحاق بن إبراهيم. قال إسحاق: أخبرنا جرير. وقال عثمان: حدثنا جرير عن منصور، عن أبي وائل، عن عمرو بن شرحبيل، عن عبدالله قال: سألت رسول الله صلى الله عليه وسلم: أي الذنب أعظم عند الله؟ قال &#8220;أن تجعل [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/103">باب كون الشرك أقبح الذنوب وبيان أعظمها بعده</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><span style="font-weight: 400;">(37) باب كون الشرك أقبح الذنوب وبيان أعظمها بعده</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>141 &#8211; (86)</strong> حدثنا عثمان بن أبي شيبة وإسحاق بن إبراهيم. قال إسحاق: أخبرنا جرير. وقال عثمان: حدثنا جرير عن منصور، عن أبي وائل، عن عمرو بن شرحبيل، عن عبدالله قال: </span></p>
<p><strong> سألت رسول الله صلى الله عليه وسلم: أي الذنب أعظم عند الله؟ قال &#8220;أن تجعل لله ندا وهو خلقك&#8221; قال قلت له: إن ذلك لعظيم. قال قلت: ثم أي؟ قال: &#8220;ثم أن تقتل ولدك مخافة أن يطعم معك&#8221; قال قلت: ثم أي؟ قال &#8220;ثم أن تزاني حليلة جارك&#8221;.</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>142 &#8211; (86)</strong> حدثنا عثمان بن أبي شيبة وإسحاق بن إبراهيم، جميعا عن جرير. قال عثمان: حدثنا جرير عن الأعمش، عن أبي وائل، عن عمرو بن شرحبيل، قال: قال عبدالله: قال رجل: </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong> يا رسول الله أي الذنب أكبر عند الله قال: &#8220;أن تدعو لله ندا وهو خلقك&#8221; قال: ثم أي؟ قال: &#8220;أن تقتل ولدك مخافة أن يطعم معك&#8221; قال: ثم أي؟ قال: &#8220;أن تزاني حليلة جارك&#8221; فأنزل الله عز وجل تصديقها: {والذين لا يدعون مع الله إلها آخر ولا يقتلون النفس التي حرم الله إلا بالحق ولا يزنون ومن يفعل ذلك يلق أثاما}</strong> [الفرقان، آية 68].</span></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/103">باب كون الشرك أقبح الذنوب وبيان أعظمها بعده</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: من خص بالعلم قوما دون قوم، كراهية أن لا يفهموا.</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-knowledge/563</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Jan 2017 15:08:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب العلم]]></category>
		<category><![CDATA[الجنه]]></category>
		<category><![CDATA[الشرك بالله]]></category>
		<category><![CDATA[الشهادة]]></category>
		<category><![CDATA[النار]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://hadith.co.sa/?p=563</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 49 &#8211; باب: من خص بالعلم قوما دون قوم، كراهية أن لا يفهموا. 127 &#8211; وقال علي:  حدثوا الناس بما يعرفون، أتحبون أن يكذب الله ورسوله. حدثنا عبيد الله بن موسى، عن معروف بن خربوذ، عن أبي الطفيل، عن علي: بذلك. &#160; 128 &#8211; حدثنا إسحاق بن إبراهيم قال: حدثنا معاذ بن هشام قال: [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-knowledge/563">باب: من خص بالعلم قوما دون قوم، كراهية أن لا يفهموا.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 49 &#8211; باب: من خص بالعلم قوما دون قوم، كراهية أن لا يفهموا.</p>
<p><strong>127 &#8211;</strong> <strong>وقال علي:</strong></p>
<p><strong> حدثوا الناس بما يعرفون، أتحبون أن يكذب الله ورسوله.</strong></p>
<p>حدثنا عبيد الله بن موسى، عن معروف بن خربوذ، عن أبي الطفيل، عن علي: بذلك.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>128 &#8211;</strong> حدثنا إسحاق بن إبراهيم قال: حدثنا معاذ بن هشام قال: حدثني أبي، عن قتادة قال: <strong>حدثنا أنس بن مالك:</strong></p>
<p><strong> أن النبي صلى الله عليه وسلم، ومعاذ رديفه على الراحل، قال: (يا معاذ بن جبل). قال: لبيك يا رسول الله وسعديك، قال: (يا معاذ). قال: لبيك يا رسول الله وسعديك، ثلاثا، قال: (ما من أحد يشهد أن لا إله إلا الله وأن محمدا رسول الله، صدقا من قلبه إلا حرمه الله على النار). قال: يا رسول الله، أفلا أخبر به الناس فيستبشروا؟ قال: (إذا يتكلوا). وأخبر بها معاذ عند موته تأثما.</strong></p>
<p>[انظر: 129، 2701].</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>129 &#8211;</strong> حدثنا مسدد قال: حدثنا معتمر قال: سمعت أبي قال: <strong>سمعت أنسا قال:</strong></p>
<p><strong> ذكر لي النبي صلى الله عليه وسلم قال لمعاذ: (من لقي الله لا يشرك به شيئا دخل الجنة). قال: ألا أبشر الناس؟ قال: (لا، إني أخاف أن يتكلوا).</strong></p>
<p><strong>[انظر: 128].</strong></p>
<hr />
<p>أخرجه <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">مسلم</a> في <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">الإيمان</a>، باب: <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">الدليل على أن من مات على التوحيد دخل الجنة قطعا</a>، رقم 32.</p>
<p>(أن يكذب ..) أي: إذا حدث الناس بما يشتبه عليهم ولا يعرفونه، ربما كذبوا بما جاء عن الله تعالى أو عن رسوله صلى الله عليه وسلم].</p>
<p>(رديفه على الرحل) راكب خلفه لى الدابة، والرحل غالبا ما تقال للبعير، وقد تطلق على غيره أحيانا، كما هو الحال هنا إذا كان راكبا على حمار. [فتح الباري].</p>
<p>(لبيك) مثنى لب، ومعناه الإجابة، و(سعديك) مثنى سعد، وهو المساعدة، وثنيا على معنى التأكيد والتكثير، أي إجابة لك بعد إجابة، ومساعدة بعد مساعدة، والمعنى: أنا مقيم على طاعتك. (صدقا من قلبه) أي يشهد بلفظه ويصدق بقلبه. (يتكلوا) يعتمدوا على ما يتبادر من ظاهرة الاكتفاء به. فيتركوا العمل. (تأثما) خشية الوقوع في الإثم لكتمان العلم. قال في الفتح: وإخباره يدل على أن النهي عن التبشير كان على الكراهة لا التحريم].</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-knowledge/563">باب: من خص بالعلم قوما دون قوم، كراهية أن لا يفهموا.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب بيان الإيمان الذي يدخل به الجنة وأن من تمسك بما أمر به دخل الجنة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/26</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Jan 2017 15:10:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الاسلام]]></category>
		<category><![CDATA[الجنه]]></category>
		<category><![CDATA[الزكاه]]></category>
		<category><![CDATA[الشرك بالله]]></category>
		<category><![CDATA[الصلاه]]></category>
		<category><![CDATA[صلة الرحم]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://muslim.lna.io/?p=26</guid>
					<description><![CDATA[<p>12 &#8211; (13) حدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا أبي. حدثنا عمرو بن عثمان. حدثنا موسى بن طلحة. قال: حدثني أبو أيوب؛ أن أعرابيا عرض لرسول الله صلى الله عليه وسلم وهو في سفر. فأخذ بخطام ناقته أو بزمامها. ثم قال:  يا رسول الله! أو يا محمد! أخبرني بما يقربني من الجنة وما يباعدني [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/26">باب بيان الإيمان الذي يدخل به الجنة وأن من تمسك بما أمر به دخل الجنة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>12 &#8211; (13)</strong> حدثنا محمد بن عبدالله بن نمير. حدثنا أبي. حدثنا عمرو بن عثمان. حدثنا موسى بن طلحة. قال: حدثني أبو أيوب؛ أن أعرابيا عرض لرسول الله صلى الله عليه وسلم وهو في سفر.<strong> فأخذ بخطام ناقته أو بزمامها. ثم قال:</strong><br />
<strong> يا رسول الله! أو يا محمد! أخبرني بما يقربني من الجنة وما يباعدني من النار. قال: فكف النبي صلى الله عليه وسلم. ثم نظر في أصحابه. ثم قال: &#8220;لقد وفق أو لقد هدي&#8221; قال &#8220;كيف قلت؟&#8221; قال: فأعاد. فقال</strong><br />
<strong>النبي صلى الله عليه وسلم: &#8220;تعبد الله لا تشرك به شيئا. وتقيم الصلاة. وتؤتي الزكاة. وتصل الرحم. دع الناقة&#8221;.</strong></p>
<p><strong>13 &#8211; (13)</strong> وحدثني محمد بن حاتم، وعبدالرحمن بن بشر؛ قالا: حدثنا بهز. حدثنا شعبة. حدثنا محمد بن عثمان بن عبدالله بن موهب، وأبوه عثمان؛ أنهما سمعا موسى بن طلحة يحدث عن أبي أيوب، عن النبي صلى الله عليه وسلم: بمثل هذا الحديث.</p>
<p><strong>14 &#8211; (13)</strong> حدثنا يحيى بن يحيى التيمي. أخبرنا أبو الأحوص. ح وحدثنا أبو بكر بن أبي شيبة. حدثنا أبو الأحوص، عن أبي إسحاق، عن موسى بن طلحة، عن أبي أيوب؛ قال:<br />
<strong> جاء رجل إلى النبي صلى الله عليه وسلم. فقال: دلني على عمل أعمله يدنيني من الجنة ويباعدني من النار. قال: &#8220;تعبد الله لا تشرك به شيئا. وتقيم الصلاة. وتؤتي الزكاة. وتصل رحمك&#8221; فلما أدبر، قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: &#8220;إن تمسك بما أمر به دخل الجنة&#8221; . وفي الرواية ابن أبي شيبة &#8220;إن تمسك به&#8221;.</strong></p>
<p><strong>15 &#8211; (14)</strong> وحدثني أبو بكر بن إسحاق. حدثنا عفان. حدثنا وهيب. حدثنا يحيى بن سعيد، عن أبي زرعة، عن أبي هريرة؛ أن أعرابيا جاء إلى رسول الله صلى الله عليه وسلم <strong>فقال: يا رسول الله! دلني على عمل إذا عملته دخلت الجنة. قال: &#8220;تعبد الله لا تشرك به شيئا. وتقيم الصلاة المكتوبة. وتؤدي الزكاة المفروضة. وتصوم رمضان&#8221; قال: والذي نفسي بيده! لا أزيد على هذا شيئا أبدا، ولا أنقض منه. فلما ولى، قال النبي صلى الله عليه وسلم: &#8220;من سره أن ينظر إلى رجل من أهل الجنة، فلينظر إلى هذا&#8221;.</strong></p>
<p><strong>16 &#8211; (15)</strong> حدثنا أبو بكر بن أبي شيبة، وأبو كريب. واللفظ لأبي كريب. قالا: حدثنا أبو معاوية، عن الأعمش، عن أبي سفيان، عن جابر؛ قال: أتى النبي صلى الله عليه وسلم النعمان بن قوقل<strong> فقال: يا رسول الله! أرأيت إذا صليت المكتوبة. وحرمت الحرام. وأحللت الحلال. أأدخل الجنة؟ فقال النبي صلى الله عليه وسلم: &#8220;نعم&#8221;.</strong></p>
<p><strong>17 &#8211; (15)</strong> وحدثني حجاج بن الشاعر، والقاسم بن زكرياء. قالا: حدثنا عبيدالله بن موسى، عن شيبان، عن الأعمش، عن أبي صالح، وأبي سفيان، عن جابر؛ قال: قال النعمان بن قوقل:<strong> يا رسول الله! بمثله. وزادا فيه: ولم أزد على ذلك شيئا.</strong></p>
<p><strong>18 &#8211; (15)</strong> وحدثني سلمة بن شبيب. حدثنا الحسن بن أعين. حدثنا معقل (وهو ابن عبيدالله) عن أبي الزبير، عن جابر؛ أن رجلا سأل رسول الله صلى الله عليه وسلم<strong> فقال: أرأيت إذا صليت الصلوات المكتوبات وصمت رمضان. وأحللت الحلال وحرمت الحرام. ولم أزد على ذلك شيئا. أأدخل الجنة؟ قال: &#8220;نعم&#8221; قال: والله! لا أزيد على ذلك شيئا.</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/26">باب بيان الإيمان الذي يدخل به الجنة وأن من تمسك بما أمر به دخل الجنة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: سؤال جبريل رسول الله ﷺ عن الإيمان والإسلام والإحسان وعلم الساعة</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/345</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Jan 2017 14:53:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الشرك بالله]]></category>
		<category><![CDATA[الصلاه]]></category>
		<category><![CDATA[الملائكة]]></category>
		<category><![CDATA[رمضان]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://hadith.co.sa/?p=345</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 36 &#8211; باب: سؤال جبريل النبي صلى الله عليه وسلم عن الإيمان والإسلام والإحسان وعلم الساعة. -وبيان النبي صلى الله عليه وسلم له، ثم قال: (جاء جبريل عليه السلام يعلمكم دينكم). فجعل ذلك كله دينا، وما بين النبي صلى الله عليه وسلم لوفد عبد القيس من الإيمان [ر: 53]. وقوله تعالى: {ومن يبتغ غير [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/345">باب: سؤال جبريل رسول الله ﷺ عن الإيمان والإسلام والإحسان وعلم الساعة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 36 &#8211; باب: سؤال جبريل النبي صلى الله عليه وسلم عن الإيمان والإسلام والإحسان وعلم الساعة.</p>
<p>-وبيان النبي صلى الله عليه وسلم له، ثم قال: (جاء جبريل عليه السلام يعلمكم دينكم). فجعل ذلك كله دينا، وما بين النبي صلى الله عليه وسلم لوفد عبد القيس من الإيمان [ر: 53]. وقوله تعالى: <strong>{ومن يبتغ غير الإسلام دينا فلن يقبل منه}</strong> /آل عمران: 85/.</p>
<p><strong>50</strong> &#8211; حدثنا مسدد قال: حدثنا إسماعيل بن إبراهيم، أخبرنا أبو حيان التيمي، عن أبي زرعة، عن أبي هريرة قال:</p>
<p><strong>كان النبي صلى الله عليه وسلم بارزا يوما للناس، فأتاه جبريل فقال: ما الإيمان؟ قال: (أن تؤمن بالله وملائكته وبلقائه ورسله وتؤمن بالعبث). قال: ما الإسلام؟ قال: (الإسلام: أن تعبد الله ولا تشرك به، وتقيم الصلاة، وتؤدي الزكاة المفروضة، وتصوم رمضان). قال: ما الإحسان؟ قال: (أن تعبد الله كأنك تراه، فإن لم تكن تراه فإنه يراك). قال: متى الساعة؟ قال: (ما المسؤول عنها بأعلم من السائل، وسأخبرك عن أشراطها: إذا ولدت الأمة ربها، وإذا تطاول رعاة الإبل البهم في البنيان، في خمس لا يعلمهن إلا الله). ثم تلا النبي صلى الله عليهوسلم: {إن الله عنده علم الساعة} الآية، ثم أدبر، فقال: (ردوه): فلم يروا شيئا، فقال: (هذا جبريل، جاء يعلم الناس دينهم).</strong></p>
<p>قال أبو عبد الله: جعل ذلك كله من الإيمان.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>51 </strong>&#8211; حدثنا إبراهيم بن حمزة قال: حدثنا إبراهيم بن سعد، عن صالح، عن أبي شهاب، <strong>عن عبيد الله: أن عبد الله بن عباس أخبره قال: أخبرني أبو سفيان: أن هرقل قال له: سألتك هل يزيدون أم ينقصون؟ فزعمت أنهم يزيدون، وكذلك الإيمان حتى يتم. وسألتك هل يرتد أحد سخطة لدينه بعد أن يدخل فيه؟ فزعمت أن لا، وكذلك الإيمان حين تخالط بشاشته القلوب لا يسخطه أحد.</strong></p>
<hr />
<p>[ش (ذلك) إشارة إلى ما سيذكر في حديث أبي هريرة رضي الله عنه. (يبتغ) يطلب].</p>
<p>[ش أخرجه <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">مسلم</a> في <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">الإيمان</a>، باب: بيان <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">الإيمان والإسلام والإحسان</a>، رقم: 9 و 10. وأخرجه عن عمر رض الله عنه في الباب نفسه، رقم: 8.</p>
<p>(بارزا) ظاهرا لهم وجالسا معهم. (فأتاه جبريل) أي في صورة رجل. (ما الإيمان) أي ما حقيقته، وكذلك (ما الإسلام) و(ما الإحسان). (كأنك تراه) تكون حاضر الذهن فارغ النفس مستجمع القلب كما لو كنت تشاهد الحضرة الإلهية. (متى الساعة) في أي زمن تقوم القيامة. (بأعلم من السائل) لا أعلم عنها أكثر مما تعلم، وهو الجهل بوقتها، لأن الله تعالى اختص بذلك. (أشراطها) علاماتها، جمع شرط. (تلد الأمة ربها) الأمة المملوكة، والرب السيد، والمراد: أنه يكثر العقوق، وتفسد الأمور، وتنعكس الأحوال، حتى يصبح السيد مسودا، والأجير الصعلوك سيدا. (تطاول رعاة الإبل البهم في البنيان) تفاخر أهل البادية بالأبنية المرتفعة، بعد استيلائهم على البلاد وتصرفهم في الأموال، ومعنى البهم: السود، وهي أسؤوها عندهم. (في خمس) أي علم وقت الساعة داخل في أمور خمسة، وهي المذكورة في الآية: {إن الله عنده علم الساعة وينزل الغيث ويعلم ما في الأرحام وما تدري نفس ماذا تكسب غدا وما تدري نفس بأي أرض تموت إن الله عليم خبير} /لقمان: 34/. (الغيث) المطر. (ما في الأرحام) من ذكر وأنثى].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/345">باب: سؤال جبريل رسول الله ﷺ عن الإيمان والإسلام والإحسان وعلم الساعة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: ظلم دون ظلم.</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/275</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Jan 2017 11:15:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الشرك بالله]]></category>
		<category><![CDATA[نزول القران]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://hadith.co.sa/?p=275</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 22 &#8211; باب: ظلم دون ظلم. 32 &#8211; حدثنا أبو الوليد قال: حدثنا شعبة (ح) قال: وحدثني بشر قال: حدثنا محمد، عن شعبة، عن سليمان، عن إبراهيم، عن علقمة، عن عبد الله قال: لما نزلت {الذين آمنوا ولم يلبسوا إيمانهم بظلم}. قال أصحاب رسول الله صلى الله عليه وسلم: أينا لم يظلم؟ فأنزل الله: [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/275">باب: ظلم دون ظلم.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 22 &#8211; باب: ظلم دون ظلم.</p>
<p><strong>32 &#8211;</strong> حدثنا أبو الوليد قال: حدثنا شعبة (ح) قال: وحدثني بشر قال: حدثنا محمد، عن شعبة، عن سليمان، عن إبراهيم، عن علقمة، عن عبد الله قال:</p>
<p>لما نزلت<strong> {الذين آمنوا ولم يلبسوا إيمانهم بظلم}</strong>. قال أصحاب رسول الله صلى الله عليه وسلم: <strong>أينا لم يظلم؟</strong> فأنزل الله: <strong>{إن الشرك لظلم عظيم}.</strong></p>
<hr />
<p>أخرجه <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">مسلم</a> في <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">الإيمان</a>، باب: <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">صدق الإيمان وإخلاصه</a>، رقم: 124.</p>
<p>(يلبسوا) يخلطوا. والآية من سورة الأنعام: 82. (فأنزل الله: إن الشرك) أي فبين الله تعالى أن المراد بالظلم الشرك. والآية من سورة لقمان: 13].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/275">باب: ظلم دون ظلم.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>باب: المعاصي من أمر الجاهلية، ولا يكفر صاحبها بارتكابها إلا بالشرك.</title>
		<link>https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/260</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[nourah]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Jan 2017 10:37:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[كتاب الإيمان]]></category>
		<category><![CDATA[الشرك بالله]]></category>
		<category><![CDATA[الكفر]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://hadith.co.sa/?p=260</guid>
					<description><![CDATA[<p>-3- 20 &#8211; باب: المعاصي من أمر الجاهلية، ولا يكفر صاحبها بارتكابها إلا بالشرك. -لقول النبي صلى الله عليه وسلم: (إنك امرؤ فيك جاهلية) وقول الله تعالى: {إن الله لا يغفر أن يشرك به ويغفر ما دون ذلك لمن يشاء} /النساء: 48/. 30 &#8211; حدثنا سليمان بن حرب قال: حدثنا شعبة، عن واصل الأحدب، عن [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/260">باب: المعاصي من أمر الجاهلية، ولا يكفر صاحبها بارتكابها إلا بالشرك.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>-3- 20 &#8211; باب: المعاصي من أمر الجاهلية، ولا يكفر صاحبها بارتكابها إلا بالشرك.</p>
<p>-لقول النبي صلى الله عليه وسلم:<strong> (إنك امرؤ فيك جاهلية)</strong> وقول الله تعالى: <strong>{إن الله لا يغفر أن يشرك به ويغفر ما دون ذلك لمن يشاء}</strong> /النساء: 48/.</p>
<p><strong>30 &#8211;</strong> حدثنا سليمان بن حرب قال: حدثنا شعبة، عن واصل الأحدب، عن المعرور قال: لقيت أبا ذر بالربدة، وعليه حلة، وعلى غلامه حله، فسألته عن ذلك، فقال: إني ساببت رجلا فعيرته بأمه، فقال لي النبي صلى الله عليه وسلم:</p>
<p><strong> (يا أبا ذر، أعيرته بأمه، إنك امرو فيك جاهلية، إخوانكم خولكم، جعلهم الله تحت أيديكم، فمن كان أخوه تحت يده، فليطعمه مما يأكل، وليلبسه مما يلبس، ولا تكلفوهم ما يغلبهم، فإن كلفتموهم فأعينوهم).</strong></p>
<hr />
<p>[ش (إنك..) أي فقد نسب إليه الجاهلية، ولم يجرده من الإيمان، بل خاطبه على أنه من المسلمين. (ما دون ذلك) ما أقل من الشرك من الذنوب].</p>
<p>[ش أخرجه <a href="http://www.nourah.org/islam/muslim">مسلم</a> في الإيمان والنذور، باب: إطعام المملوك مما يأكل، رقم: 1661.<br />
(الربذة) موضع قريب من المدينة. (حلة) ثوبان، إزار ورداء. (غلامه) عبده ومملوكه. (عن ذلك) عن سبب إلباسه عبده مثل ما يلبس، لأنه خلاف المعهود. (ساببت) شاتمت. (رجلا) هو بلال الحبشي رضي الله عنه.(فعيرته) نسبته إلى العار. (بأمه) بسبب أمه وكانت سوداء، فقال له: يا بن السوداء. (فيك جاهلية) خصلة من خصال الجاهلية، وهي التفاخر بالآباء. (إخوانكم خولكم) الذين يخولون أموركم &#8211; أي يصلحونها &#8211; من العبيد والخدم، هم إخوانكم في الدين أو الآدمية. (تحت أرجلكم) في رعايتكم وتحت سلطانكم. (يغلبهم) يعجزون عن القيام به].</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org/islam/bukhari/book-of-faith/260">باب: المعاصي من أمر الجاهلية، ولا يكفر صاحبها بارتكابها إلا بالشرك.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.nourah.org">نورة</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
